<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Historia on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/historia/</link><description>Recent content in Historia on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/historia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Historia de GNU/Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="introducción"&gt;
Introducción
&lt;a href="#introducci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;GNU/Linux, un sistema operativo de código abierto ampliamente utilizado en la actualidad, tiene una historia fascinante detrás de su creación. En este artículo, exploraremos cómo surgió este revolucionario sistema, los protagonistas detrás de su desarrollo y qué lo hace único en el mundo de la tecnología. Desde sus modestos comienzos hasta convertirse en una poderosa fuerza en el mundo informático, la historia de GNU/Linux destaca el poder de la colaboración y el software libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-linux-y-su-historia"&gt;
¿Qué es Linux y su historia?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-linux-y-su-historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/T1pFkGj2/historialinux1.webp" alt="Historia de GNU/Linux" title="Historia de GNU/Linux"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux es un sistema operativo de código abierto basado en el núcleo desarrollado por &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; en 1991. Sin embargo, para entender completamente su historia, es esencial retroceder unos años antes. En la década de 1980, &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; inició el Proyecto &lt;strong&gt;GNU&lt;/strong&gt; con el objetivo de crear un sistema operativo completo y libre, donde los usuarios pudieran acceder y modificar el software a voluntad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuándo-se-creó-el-sistema-operativo-gnulinux"&gt;
¿Cuándo se creó el sistema operativo GNU/Linux?
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-se-cre%c3%b3-el-sistema-operativo-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El hito clave en la historia de GNU/Linux ocurrió en 1991, cuando &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt;, un estudiante finlandés, desarrolló un núcleo (kernel) compatible con el sistema operativo GNU. Este núcleo fue denominado &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo;, una fusión de su nombre y &lt;em&gt;&amp;ldquo;Unix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. La combinación del núcleo Linux con los componentes del Proyecto GNU resultó en un sistema operativo completo, conocido como GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="quién-desarrolló-gnulinux"&gt;
¿Quién desarrolló GNU/Linux?
&lt;a href="#qui%c3%a9n-desarroll%c3%b3-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/1X2T2TMG/historialinux2.webp" alt="Linus Torvalds" title="Linus Torvalds"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sistema operativo GNU/Linux fue el resultado de la colaboración de muchos desarrolladores apasionados y dedicados. &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; lideró el desarrollo del núcleo Linux, mientras que &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;Free Software Foundation (FSF)&lt;/strong&gt; jugaron un papel fundamental proporcionando las herramientas y componentes del Proyecto GNU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El enfoque en el software libre y la filosofía de compartir conocimiento sentó las bases para una comunidad activa de desarrolladores en todo el mundo. Contribuyeron con código, solucionaron problemas y compartieron sus conocimientos para mejorar el sistema continuamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-un-sistema-gnulinux"&gt;
¿Qué es un sistema GNU/Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-un-sistema-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un sistema GNU/Linux es un conjunto completo de software que incluye el núcleo Linux junto con las aplicaciones y herramientas del Proyecto GNU. A diferencia de los sistemas operativos propietarios, GNU/Linux ofrece libertad a los usuarios para usar, estudiar, modificar y compartir el software de acuerdo con las licencias de software libre. Esta flexibilidad ha dado lugar a una amplia gama de distribuciones de GNU/Linux, cada una adaptada para diversas necesidades y preferencias de los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La historia de GNU/Linux es una prueba viviente de la importancia del software libre y la colaboración en la industria tecnológica. La visión de Richard Stallman y el ingenio de Linus Torvalds dieron lugar a un sistema operativo que ha transformado la forma en que interactuamos con la tecnología. Desde sus humildes inicios hasta la poderosa comunidad de desarrolladores de hoy en día, GNU/Linux sigue siendo un ejemplo inspirador de cómo el trabajo en equipo y la pasión por el conocimiento pueden cambiar el mundo de la tecnología para mejor.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Linux, Un feliz Accidente</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/12/linux-un-feliz-accidente/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/12/linux-un-feliz-accidente/</guid><description>&lt;p&gt;Estos días navegando por reddit me encontré con una publicación que me llamo la atención abismalmente. Creo que puede llegar a ser realmente para todos los linuxnautas y por eso me sentí en la obligación de compartirla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La publicación original es de Agustl y pueden encontrarla en su propio blog el cual recomiendo visitar. ¡También antes de leer esto les quiero comentar que la “traducción” que realice no es literal y pueden encontrar diferencias!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-linus-torvalds-creó-accidentalmente-linux"&gt;
Cómo Linus Torvalds creó accidentalmente Linux
&lt;a href="#c%c3%b3mo-linus-torvalds-cre%c3%b3-accidentalmente-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Rondando 1990 Linus Torvalds era un “infeliz” usuario de Minix. (Minix era un sistema operativo creado post Unix v7 para poder seguir enseñando sistemas operativos con una estructura similar a Unix. Recordemos que a partir de Unix v7 se prohibió su uso para la educación)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de poseer algunas computadoras “interesantes” (una VIC-20 y una Sinclair QL) Linux decidio ahorra para comprar una PC compatible con IBM, la cual traía, por supuesto, una versión de DOS, la cual Linus remplazo inmediatamente por su querido Minix.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por &amp;ldquo;inmediatamente&amp;rdquo;, me refiero a &amp;ldquo;pasé la mayor parte de una semana instalándolo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.pinimg.com/originals/51/7d/21/517d2182f230d4f686c85507b45c2d26.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minix era un sistema operativo bastante popular, y gratuito. Lo cual es un combo realmente irresistible para un estudiante universitario que no tiene mucho dinero (Aquí me siento muy identificado). Linus había pedido por adelantado Minix y tardo un mes en llegarle los 16 disquets que contenían el sistema, los parches y los manuales. (Imaginen por un momento 16 la dimensión de eso, en esa época, claramente a mí me llevaría tal vez más de una semana instalarlo y configurarlo correctamente. Es incluso más difícil que hoy en día compilar un Linux con LFS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos decir que Linus era un hombre Feliz con Minix, pero sentía que algunas cosas le faltaban. Claramente como es Linus escribió lo suyo…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-inicio-del-accidente"&gt;
El inicio del accidente
&lt;a href="#el-inicio-del-accidente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Su proyecto principal era un emulador de terminal, uno que pudiera usar en las maquinas de la universidad para que se conectaran entre si. Queria aprender sobre las entradas y salidas de su PC IBM, por lo cual decidio que su terminal trabajaba al nivel del Hardware, sin sistema operativo.
Este emulador fue el inicio de Linux…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="un-paso-mas"&gt;
Un paso mas
&lt;a href="#un-paso-mas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Luego escribió un controlador de disco para poder guardar todo el trabajo que realizaba mientras no se encontraba en Minix. Hasta que finalmente su emulador de terminar pudo lanzar BASH (Me sorprende que BASH sea tan viejo). A esto Linux lo llamo su “gnu-emacs de programas de emulador de terminal”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;gnu-emacs of terminal emulation programs&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(en ingles suena mas bonito)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="otoño-1991-la-caída"&gt;
Otoño 1991 la caída
&lt;a href="#oto%c3%b1o-1991-la-ca%c3%adda" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Linus considera dejar de lado su emulador de terminal. Estaba razonablemente feliz con este y hacia lo que necesitaba que haga, básicamente se aburrió de su proyecto, es común que a los desarrolladores nos aburran nuestros proyectos personales, más cuando creemos que son chicos, que poco es lo que podemos hacer por este proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale aclarar (fuera de post) que esto hace que grandes proyectos no vean la luz, los desarrolladores solemos perder algo de fe en nuestros proyectos y las comunidades no suelen ser muy cálidas (cuando las hay)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-accidente-oportuncrisis"&gt;
El Accidente (Oportuncrisis)
&lt;a href="#el-accidente-oportuncrisis" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://k60.kn3.net/taringa/2/7/6/5/8/6/43/tinchocarajero/CE2.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces un triste dia, Linus &lt;strong&gt;elimino accidentalmente su partición de Minix&lt;/strong&gt;. En ese momento si bien Linux estaba naciendo el seguía utilizando Minix como entorno de desarrollo. Linux, en ese momento solo “servía” para leer emails y noticias desde el emulador de terminal. Luego del error (Que describe en la cita que esta abajo) Fue un punto de quiebre para la decisión que debería tomar, o tomar toda una semana nuevamente reinstalando Minix o retomar Linux reconociendo que era suficientemente bueno como para poder remplazar Minix. Desde ese momento escribió los programas para compilar Linux. Y cada vez que extrañaba algo de Minix solo lo agregaba a Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta forma, y con un accidente Linux tuvo la oportunidad de nacer, ver la luz y ser uno de los grandes sistemas operativos de hoy en día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las propias palabras de Linus:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Back then, I was booting into Linux but used Minix as the main development environment. Most of what I was doing under Linux was reading email and news from the university’s computer via the terminal emulator I had written. The university computer was constantly busy, so I had written a program that auto-dialed into it. But in December, I mistakenly auto-dialed my hard disk instead of my modem. I was trying to auto-dial /dev/tty1 [&amp;hellip;]. But by mistake I auto-dialed /dev/hda1, which is the hard disk device. The end result was that I inadvertently overwrote some of the most critical parts of the partition where I had Minix. Yes, that meant I couldn’t boot Minix anymore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That was the point where I had a decision to make: I could reinstall Minix, or I could bite the bullet and acknowledge that Linux was good enough that I didn’t need Minix. I would write the programs to compile Linux, under itself, and whenever I felt I needed Minix, I would just add the desired feature to Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Linus Torvalds
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Quién sabe cuántos otros sistemas tienen historias similares? ¿O cuantas historias similares pasarán y nacerán nuevas cosas?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>30 años de la World Wide Web!</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</guid><description>&lt;p&gt;En el 30° aniversario de la creación de la World Wide Web (WWW), lo que conocemos como Web o como la &amp;ldquo;triple W&amp;rdquo;. Comúnmente se suele confundir al término que se celebra hoy (WWW) con Internet, pero vale aclarar que no son lo mismo. Internet es la red de redes, mientras que la WWW es el sistema que se utiliza para acceder a esta red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/rmB5SCpX/hb-patojad.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El ingeniero británico Tim Berners-Lee presentó un día como hoy de 1989 una propuesta titulada &amp;ldquo;Gestión de la información: una propuesta&amp;rdquo;. Imaginaba una gran base de datos de hipertextos con enlaces mecanografiados para ayudar a sus colegas del CERN, un laboratorio de física nuclear suizo, a compartir información entre varias computadoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue el jefe de Berners-Lee quien le dio tiempo para desarrollar el humilde diagrama de flujo en un modelo funcional, escribiendo el lenguaje &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;, la aplicación HTTP y WorldWideWeb.app, el primer navegador web y editor de páginas. En 1991, los servidores web externos estaban en funcionamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según explicó el ingeniero en un video y en una carta abierta para conmemorar el aniversario, él propuso un &amp;ldquo;vago pero emocionante espacio, libre y abierto, para que toda la humanidad pudiera compartir ideas y conocimientos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Web revolucionó el mundo tal como se conocía hasta ese momento y dio inicio a la era de la información. Hoy en día, hay casi 2 mil millones de sitios web en línea. &amp;ldquo;Hay muy pocas innovaciones que realmente lo han cambiado todo&amp;rdquo;, dijo Jeff Jaffe, CEO de World Wide Web Consortium. Y agregó: &amp;ldquo;La web es la innovación más impactante de nuestro tiempo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gracias a esta hermosa historia hoy todos nosotros podemos estar leyendo esto, buscando noticias, revisar perfiles de amistades o familiares, buscar trabajo, entre otras tantas cosas que nos permite el mundo WWW (web)&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>