<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Online on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/online/</link>
    <description>Contenido Reciente in Online on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seminario de Marketing Digital</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/seminario-de-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/seminario-de-marketing-digital/</guid>
      <description>Nuevamente nos hacemos eco de EducacionIT quien nos trae un nuevo Seminario Online Gratuito. En esta ocasión puede que no sea del todo relacionado al tema del blog, pero si es importante para todos aquellos que tienen sus propios proyectos (como este blog) y necesitamos alguna forma de mejorar nuestro alcance dado que todo lo hacemos a pulmón.

Descripción En el Seminario explicaremos qué es el Marketing Online, sus características, herramientas más utilizadas y su alcance en el ámbito empresarial hoy en día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario Online Seguridad Informática Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</guid>
      <description>Nuestros compañeros de EducacionIT nos ofrecen en esta oportunidad un curso realmente importante y muy provechoso. En lo personal lo recomiendo para todos aquellos que estén en la industria y quienes solo quieran aprender.

Descripción En este seminario explicaremos cómo está conformado el mundo de la seguridad informática y cómo lograr la inserción laboral. Analizaremos las principales aptitudes que debe tener un buen profesional, así como también cuáles son las tareas que debe realizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YTPlayer: un reproductor de YT Online</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/11/ytplayer-un-reproductor-de-yt-online/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/11/ytplayer-un-reproductor-de-yt-online/</guid>
      <description>YTPlayer es una WebApp creada con el fin de poder simplificar la reproducción de música mediante Youtube. Actualmente se encuentra en beta dado que es un proyecto que encontré en internet y lo actualicé.

 Probarlo   ¿Que ofrece? 
      Crea Listas en la aplicación. Búsqueda. Exportar Listas Importar Listas Listas guardadas en el localStorage del equipo  
¿Porque usarlo? La aplicación facilita la generación de listas musicales y la reproducción de la misma, permite buscar mientras se reproduce (de esta forma es más simple buscar) y no refresca toda la página entre video y video, lo cual disminuye el tiempo de silencio entre canciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Android Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</guid>
      <description>El próximo miercoles 13 de Noviembre de 19:00 a 21:00 hs la gente de EducacionIT realizaran un seminario online orientado a Android y el desarrollo de aplicaciones.

   En este seminario explicaremos qué es Android, sus características, sus lenguajes para desarrollar y el entorno de desarrollo a utilizar. Abordaremos el mercado de tecnología de la información y su salida laboral, las empresas que solicitan empleados para trabajar en Android, la importancia de esta tecnología en el ambiente empresarial, y por qué es una de las tecnologías más solicitadas y utilizadas tanto en el mercado local como a nivel internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiral Knights</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/spiral-knights/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/spiral-knights/</guid>
      <description>Te has estrellado. Estás atrapado. Pero no estás solo. Los Spiral Knights han despertado en un mundo desconocido. Sus reservas de equipo y su nave han sido saqueadas y su nave, el Skylark, no podrá recuperarse del accidente. Ahora deberán trabajar juntos para sobrevivir en una aventura que los llevará al núcleo mismo de este mundo.
¡A las armas!   Cradle es un planeta hostil lleno de toda clase de criaturas extrañas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RunScape</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/runscape/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/runscape/</guid>
      <description>Elige tu Lucha El combate de RuneScape es emocionante y desafiante, con muchas opciones y capacidades diferentes para elegir. Hay disponibles miles de combinaciones de armaduras y armas, y los jugadores más fuertes son aquellos que se preparan bien para la batalla. Los jugadores pueden tratar de derrotar a cientos de NPC diferentes a medida que avanzan en su aventura o pueden participar en combates con otros jugadores en áreas específicas de PvP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
