<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Informacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/informacion/</link><description>Recent content in Informacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 10:44:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/informacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>7 errores comunes de ciberseguridad</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/7-errores-comunes-de-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/7-errores-comunes-de-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p&gt;Como es de “común conocimiento” siempre una cadena se rompe por el eslabón más débil. En pleno siglo XXI la tecnología avanza a grandes pasos y cada vez el usuario es este eslabón fácil de romper. Una de las propuestas de este blog es intentar mejorar el día a día de sus lectores, ya sean recurrentes o casuales. Y muchas veces esto lo hacemos, como en este caso, replicando información realmente útil. Por lo cual hoy vamos a compartir información brindada por &lt;strong&gt;CSIRT-CV&lt;/strong&gt; de España. Sin más preámbulo veamos estos 7 errores comunes que debemos evitar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-1-tienes-la-misma-contraseña-para-todas-tus-cuentas"&gt;
ERROR 1: ¿Tienes la misma contraseña para todas tus cuentas?
&lt;a href="#error-1-tienes-la-misma-contrase%c3%b1a-para-todas-tus-cuentas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.lavanguardia.com/r/GODO/LV/p6/WebSite/2019/06/04/Recortada/img_ppons_20190604-103420_imagenes_lv_colaboradores_istock-921526892-kWCH-U462671425033IgG-992x558@LaVanguardia-Web.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Usar la misma contraseña para acceder a tus redes sociales y a tu cuenta de banco no es una buena idea. Serás un blanco muy fácil para cualquier ciberdelincuente o persona malintencionada con la que te cruces en la Red.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Acá es donde todos dicen “Pero Pato, con suerte me acuerdo la fecha de mi cumpleaños como voy a manejar todas estas contraseñas” Bueno yo pensaba exactamente lo mismo y si bien la respuesta es fácil me la tuvo que decir un grande de la seguridad informática para que comience a aplicar esta maravilla. &lt;strong&gt;Usa un gestor de contraseñas&lt;/strong&gt; solo vas a tener que acordarte 1 contraseña y ahí adentro el programa solo se va a acordar de todas las demás…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-2-te-conectas-a-redes-wifi-públicas"&gt;
ERROR 2: ¿Te conectas a redes WIFI públicas?
&lt;a href="#error-2-te-conectas-a-redes-wifi-p%c3%bablicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://jefflovesjessica.com/images/best-vpn-for-public-wifi-hotspots.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Evita conectarte a redes WIFI públicas, sobre todo, si vas a realizar operaciones bancarias. En estas redes abiertas, cualquier ciberdelincuente podría estar espiando la red y robarte contraseñas tan importantes como la de acceso a tu cuenta bancaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si aún así lo haces, fíjate que sea siempre a través de HTTPS (busca el candado cerrado) para que la información vaya cifrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya lo sabes, la próxima vez, antes de engancharte a un wifi público, piénsatelo dos veces.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Entonces después de leer esto vos me decis “Pato los datos no son gratis y hay muchas redes abiertas que dan diferentes instituciones” Bueno yo hable anteriormente de la importancia de los datos. El uso de redes abiertas deberíamos hacerlo teniendo en cuenta el cifrado de las aplicaciones que usemos, o la baja importancia de un dato (No me molesta que me roben un meme, pero si me molesta que me roben el texto plano con mis futuras publicaciones, si existiera)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-3-usas-contraseñas-inseguras"&gt;
ERROR 3: ¿Usas contraseñas inseguras?
&lt;a href="#error-3-usas-contrase%c3%b1as-inseguras" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.pandasecurity.com/es/mediacenter/src/uploads/2016/11/pandasecurity-gestor-contrase%C3%B1as-1024x683.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parece increíble que una de las contraseñas más frecuentes siga siendo 123456. Es un error muy habitual utilizar nombre y año de nacimiento e incluso el nombre de una mascota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una contraseña robusta tiene que tener 8 o más caracteres, mayúsculas y minúsculas, signos de puntuación y caracteres especiales (%, $, &amp;amp;,…) y sobre todo, cámbialas periódicamente y así tus cuentas estarán siempre seguras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se lo pongas fácil a los ciberdelincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Pato, otra vez con esto, no me voy a acordar de esas contraseñas” Si estás pensando eso te recomiendo releer el error 1, acordate que solo 1 contraseña (Una que debería ser bastante compleja como T0d05!L05_D145@L330_3l_Bl0G@P4t0J4D) y todas las demás pueden ser hashes o cosas raras que tu gestor de contraseñas pueden guardarlas tranquilamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-4-cuidado-con-los-adjuntos-que-recibes-por-email"&gt;
ERROR 4: ¡Cuidado con los adjuntos que recibes por email!
&lt;a href="#error-4-cuidado-con-los-adjuntos-que-recibes-por-email" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.ida.cl/wp-content/uploads/sites/5/2019/05/email_internet-655x470.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si recibes un fichero adjunto desde una cuenta desconocida ¡no lo abras nunca! Probablemente sea malicioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te lo envía un conocido pero te parece “extraño”, consúltale antes de abrirlo. ¡No seas víctima del phishing!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día no somos muchos quienes seguimos usando el email activamente (La mayoría solo tiene uno porque es requisito para registrarse) Pero aun así muchos caen en estas trampas que apelan al apuro y al poco recaudo de las personas. Tomate un tiempo y chequea las cosas solo eso basta…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-5-denuncia-si-eres-víctima-de-un-ciberdelito"&gt;
ERROR 5: ¡Denuncia si eres víctima de un ciberdelito!
&lt;a href="#error-5-denuncia-si-eres-v%c3%adctima-de-un-ciberdelito" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://i1.wp.com/aldiaargentina.microjuris.com/wp-content/uploads/2020/06/shutterstock_1354181000-1.jpg?fit=800%2C421&amp;amp;ssl=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://i1.wp.com/aldiaargentina.microjuris.com/wp-content/uploads/2020/06/shutterstock_1354181000-1.jpg?fit=800%2C421&amp;ssl=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No pienses que no se puede hacer nada. Si han suplantado tu identidad en Redes Sociales, denúncialo cuanto antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tampoco pagues el rescate a los secuestradores para recuperar tu información si eres víctima de un ransomware, DENÚNCIALO. ¡No lo olvides!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parece que no, pero es realmente denunciar esto, o hacer denuncias masivas impulsadas por la comunidad (Sólo en casos reales) Para no dejar impune a estos delincuentes&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-6-recuerda-mantener-la-privacidad"&gt;
ERROR 6: ¡Recuerda mantener la privacidad!
&lt;a href="#error-6-recuerda-mantener-la-privacidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.consolidatedcredit.org/es/wp-content/uploads/2019/02/Fotolia_180085577_Subscription_Monthly_M-Privacidad-de-Datos.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un error muy común es no ser cuidadosos con la información que manejamos en nuestro lugar de trabajo y es algo que te puede traer consecuencias nefastas en cualquier carrera profesional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toma ciertas precauciones como cerrar siempre todas las sesiones de tus cuentas de redes sociales o de cualquier otro servicio y si te ausentas un momento, recuerda bloquear siempre tu equipo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Creo que es algo que todos sabemos pero nunca está de más repetirlo (Nunca está demás repetirlo). No hay mucho para agregar dado que es muy claro con lo que dice.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-7-contraseñas-por-defecto"&gt;
ERROR 7: ¿Contraseñas por defecto?
&lt;a href="#error-7-contrase%c3%b1as-por-defecto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://aurora.com.gt/wp-content/uploads/2015/06/ip-router-nexxt-aurora.com_.gt_.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Has cambiado la contraseña que viene por defecto en el router de tu casa o negocio?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la respuesta es no, cámbiala lo antes posible y te ahorrarás muchos quebraderos de cabeza en el caso de que ciberdelincuentes consigan acceder a la información de la compañía a la que pertenece tu dispositivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, recuerda mantener siempre actualizado su firmware. Tanto el cambio de contraseña como la actualización del firmware lo deberías hacer en cualquier dispositivo IoT que tengas en casa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No sé si es peor que esto siga pasando o que también pase en grandes empresas… Esta clase de cosas puede hacer que nuestro wifi quede inaccesible lo cual es realmente molesto… Siempre se deben cambiar las contraseñas por defecto (Se los digo yo que deje la contraseña del wifi que venía en el equipo)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Antivirus?¿Es Necesario? Rectificación</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/antiviruses-necesario-rectificaci%C3%B3n/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/antiviruses-necesario-rectificaci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p&gt;Con anterioridad hablamos ya sobre este &lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2019/01/antivirus-en-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
tema en esta publicación
&lt;/a&gt;, la cual te recomiendo leer de antemano para comprender un poco la rectificación que quiero realizar sobre dicho tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, como ya veremos, esta publicación les faltaban marcar algunos detalles que desde mi punto son realmente importantes, por lo cual creo que es correcto que cuando una persona se equivoca intente enmendar su error y esta es una forma de hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="disculpas"&gt;
Disculpas
&lt;a href="#disculpas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Más allá de los errores técnicos que pueda llegar a cometer que estimo que serán muchos más que cometeré en este camino de aprendizaje también existen errores meramente humanos, donde seguramente dominado por algún sentimiento actuó de una forma u otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.infosol.com.mx/wordpress/wp-content/uploads/disculpas-publicas-efectivas-1.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siento que es preciso pedir perdón a &lt;strong&gt;Pedro Crespo&lt;/strong&gt; de una forma pública porque, más allá de que yo piense una cosa, no fue la mejor forma de afrontarlo y decirlo, puedo entender que se haya enojado con los videos anteriores o incluso se haya sentido mal, así que si lo estas leyendo, ¡Disculpa por los modos! todos estamos en constante aprendizaje y este es uno más&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>POLÍTICA DE PRIVACIDAD</title><link>https://patojad.com.ar/privacity/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/privacity/</guid><description>&lt;p&gt;El presente Política de Privacidad establece los términos en que PatoJAD usa y protege la información que es proporcionada por sus usuarios al momento de utilizar su sitio web. Esta comunidad está comprometida con la seguridad de los datos de sus usuarios. Cuando le pedimos llenar los campos de información personal con la cual usted pueda ser identificado, lo hacemos asegurando que sólo se empleará de acuerdo con los términos de este documento. Sin embargo esta Política de Privacidad puede cambiar con el tiempo o ser actualizada por lo que le recomendamos y enfatizamos revisar continuamente esta página para asegurarse que está de acuerdo con dichos cambios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="información-que-es-recogida"&gt;
Información que es recogida
&lt;a href="#informaci%c3%b3n-que-es-recogida" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nuestro sitio web podrá recoger información personal por ejemplo: Nombre, información de contacto como su dirección de correo electrónica e información demográfica. Así mismo cuando sea necesario podrá ser requerida información específica para procesar algún pedido o realizar una entrega o facturación.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="uso-de-la-información-recogida"&gt;
Uso de la información recogida
&lt;a href="#uso-de-la-informaci%c3%b3n-recogida" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nuestro sitio web emplea la información con el fin de proporcionar el mejor servicio posible, particularmente para mantener un registro de usuarios, de pedidos en caso que aplique, y mejorar nuestros productos y servicios. Es posible que sean enviados correos electrónicos periódicamente a través de nuestro sitio con ofertas especiales, nuevos productos y otra información publicitaria que consideremos relevante para usted o que pueda brindarle algún beneficio, estos correos electrónicos serán enviados a la dirección que usted proporcione y podrán ser cancelados en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PatoJAD está altamente comprometido para cumplir con el compromiso de mantener su información segura. Usamos los sistemas más avanzados y los actualizamos constantemente para asegurarnos que no exista ningún acceso no autorizado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cookies"&gt;
Cookies
&lt;a href="#cookies" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una cookie se refiere a un fichero que es enviado con la finalidad de solicitar permiso para almacenarse en su ordenador, al aceptar dicho fichero se crea y la cookie sirve entonces para tener información respecto al tráfico web, y también facilita las futuras visitas a una web recurrente. Otra función que tienen las cookies es que con ellas las web pueden reconocerte individualmente y por tanto brindarte el mejor servicio personalizado de su web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro sitio web emplea las cookies para poder identificar las páginas que son visitadas y su frecuencia. Esta información es empleada únicamente para análisis estadístico y después la información se elimina de forma permanente. Usted puede eliminar las cookies en cualquier momento desde su ordenador. Sin embargo las cookies ayudan a proporcionar un mejor servicio de los sitios web, estás no dan acceso a información de su ordenador ni de usted, a menos de que usted así lo quiera y la proporcione directamente, . Usted puede aceptar o negar el uso de cookies, sin embargo la mayoría de navegadores aceptan cookies automáticamente pues sirve para tener un mejor servicio web. También usted puede cambiar la configuración de su ordenador para declinar las cookies. Si se declinan es posible que no pueda utilizar algunos de nuestros servicios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="enlaces-a-terceros"&gt;
Enlaces a Terceros
&lt;a href="#enlaces-a-terceros" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este sitio web pudiera contener en laces a otros sitios que pudieran ser de su interés. Una vez que usted de clic en estos enlaces y abandone nuestra página, ya no tenemos control sobre al sitio al que es redirigido y por lo tanto no somos responsables de los términos o privacidad ni de la protección de sus datos en esos otros sitios terceros. Dichos sitios están sujetos a sus propias políticas de privacidad por lo cual es recomendable que los consulte para confirmar que usted está de acuerdo con estas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="control-de-su-información-personal"&gt;
Control de su información personal
&lt;a href="#control-de-su-informaci%c3%b3n-personal" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En cualquier momento usted puede restringir la recopilación o el uso de la información personal que es proporcionada a nuestro sitio web. Cada vez que se le solicite rellenar un formulario, como el de alta de usuario, puede marcar o desmarcar la opción de recibir información por correo electrónico. En caso de que haya marcado la opción de recibir nuestro boletín o publicidad usted puede cancelarla en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta comunidad no venderá, cederá ni distribuirá la información personal que es recopilada sin su consentimiento, salvo que sea requerido por un juez con un orden judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PatoJAD Se reserva el derecho de cambiar los términos de la presente Política de Privacidad en cualquier momento.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>