<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fsf on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/fsf/</link><description>Recent content in Fsf on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/fsf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Historia de GNU/Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="introducción"&gt;
Introducción
&lt;a href="#introducci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;GNU/Linux, un sistema operativo de código abierto ampliamente utilizado en la actualidad, tiene una historia fascinante detrás de su creación. En este artículo, exploraremos cómo surgió este revolucionario sistema, los protagonistas detrás de su desarrollo y qué lo hace único en el mundo de la tecnología. Desde sus modestos comienzos hasta convertirse en una poderosa fuerza en el mundo informático, la historia de GNU/Linux destaca el poder de la colaboración y el software libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-linux-y-su-historia"&gt;
¿Qué es Linux y su historia?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-linux-y-su-historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/T1pFkGj2/historialinux1.webp" alt="Historia de GNU/Linux" title="Historia de GNU/Linux"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux es un sistema operativo de código abierto basado en el núcleo desarrollado por &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; en 1991. Sin embargo, para entender completamente su historia, es esencial retroceder unos años antes. En la década de 1980, &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; inició el Proyecto &lt;strong&gt;GNU&lt;/strong&gt; con el objetivo de crear un sistema operativo completo y libre, donde los usuarios pudieran acceder y modificar el software a voluntad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuándo-se-creó-el-sistema-operativo-gnulinux"&gt;
¿Cuándo se creó el sistema operativo GNU/Linux?
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-se-cre%c3%b3-el-sistema-operativo-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El hito clave en la historia de GNU/Linux ocurrió en 1991, cuando &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt;, un estudiante finlandés, desarrolló un núcleo (kernel) compatible con el sistema operativo GNU. Este núcleo fue denominado &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo;, una fusión de su nombre y &lt;em&gt;&amp;ldquo;Unix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. La combinación del núcleo Linux con los componentes del Proyecto GNU resultó en un sistema operativo completo, conocido como GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="quién-desarrolló-gnulinux"&gt;
¿Quién desarrolló GNU/Linux?
&lt;a href="#qui%c3%a9n-desarroll%c3%b3-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/1X2T2TMG/historialinux2.webp" alt="Linus Torvalds" title="Linus Torvalds"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sistema operativo GNU/Linux fue el resultado de la colaboración de muchos desarrolladores apasionados y dedicados. &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; lideró el desarrollo del núcleo Linux, mientras que &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;Free Software Foundation (FSF)&lt;/strong&gt; jugaron un papel fundamental proporcionando las herramientas y componentes del Proyecto GNU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El enfoque en el software libre y la filosofía de compartir conocimiento sentó las bases para una comunidad activa de desarrolladores en todo el mundo. Contribuyeron con código, solucionaron problemas y compartieron sus conocimientos para mejorar el sistema continuamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-un-sistema-gnulinux"&gt;
¿Qué es un sistema GNU/Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-un-sistema-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un sistema GNU/Linux es un conjunto completo de software que incluye el núcleo Linux junto con las aplicaciones y herramientas del Proyecto GNU. A diferencia de los sistemas operativos propietarios, GNU/Linux ofrece libertad a los usuarios para usar, estudiar, modificar y compartir el software de acuerdo con las licencias de software libre. Esta flexibilidad ha dado lugar a una amplia gama de distribuciones de GNU/Linux, cada una adaptada para diversas necesidades y preferencias de los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La historia de GNU/Linux es una prueba viviente de la importancia del software libre y la colaboración en la industria tecnológica. La visión de Richard Stallman y el ingenio de Linus Torvalds dieron lugar a un sistema operativo que ha transformado la forma en que interactuamos con la tecnología. Desde sus humildes inicios hasta la poderosa comunidad de desarrolladores de hoy en día, GNU/Linux sigue siendo un ejemplo inspirador de cómo el trabajo en equipo y la pasión por el conocimiento pueden cambiar el mundo de la tecnología para mejor.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las 4 Libertades del Software Libre</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/</guid><description>&lt;p&gt;El Software Libre es todo programa informático cuyo código fuente puede ser estudiado, modificado, y utilizado libremente con cualquier fin y redistribuido con o sin cambios o mejoras. De acuerdo con la definición establecida por Richard Stallman, un Software es &lt;em&gt;&amp;ldquo;libre&amp;rdquo;&lt;/em&gt; cuando garantiza las siguientes 4 libertades:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XYKvx8xn/software-libre-competenciadigital-4-728.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las cuatro libertades esenciales de los usuarios tal y como las define la FSF:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La libertad de ejecutar el programa como se desea, con cualquier propósito (libertad 0).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de estudiar cómo funciona el programa, y cambiarlo para que haga lo que usted quiera (libertad 1). El acceso al código fuente es una condición necesaria para ello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de redistribuir copias para ayudar a su prójimo (libertad 2).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de distribuir copias de sus versiones modificadas a terceros (libertad 3). Esto le permite ofrecer a toda la comunidad la oportunidad de beneficiarse de las modificaciones. El acceso al código fuente es una condición necesaria para ello.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/psnWhp--IaI?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-uso"&gt;
Libertad de uso
&lt;a href="#libertad-de-uso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La primera libertad es la que nos permite darle a un programa el uso que Nosotros deseemos. Esto a lo largo de la historia muchas veces fue un arma de doble filo dado que muchos sistemas fueron utilizados con malas intenciones. Aun asi la limitación de la libertad no es la solución por eso mismo esta sigue siendo la primer libertad y una de las mas importantes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-estudio"&gt;
Libertad de estudio
&lt;a href="#libertad-de-estudio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aquí ya empezamos a hacer uso del código fuente, dado que el mismo tiene que estar disponible para su estudio, saber como funciona, que es lo que hace y que contiene dentro. Es importante en este caso aclarar que tiene que estar el 100% del código y no solo una parte (ej. Telegram que solo nos ofrece el código del cliente y no del servidor)&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-distribución"&gt;
Libertad de distribución
&lt;a href="#libertad-de-distribuci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta libertad nos permite distribuir el programa ya sea gratuitamente o de pago. Recordemos que el Software Libre no significa software gratuito. Muchas veces puede ser de pago y aun así respeta todas las libertades (Parece ser un negocio que no cierra pero esta ganando terreno).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-mejora"&gt;
Libertad de mejora
&lt;a href="#libertad-de-mejora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cualquier miembro de la comunidad puede compartir mejoras del sistema y con ella enriquecer el proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las 4 libertades que deben cumplir un sistema para ser tomado como Software Libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="open-source"&gt;
Open Source
&lt;a href="#open-source" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Así como la ética del Software Libre se define en cuatro puntos, la Open Source Iniciative tiene diez requisitos a cumplir por parte de un proyecto o las licencias bajo las que se publica para que pueda ser definido como de código abierto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Libre redistribución&lt;/strong&gt;: La licencia del software no debe impedir que este sea regalado o vendido libremente como parte de una distribución mayor que contenga programas de diferentes fuentes. Tampoco debe exigir un pago por hacerlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Código fuente&lt;/strong&gt;: A la hora de publicar un programa tiene que incluirse su código fuente íntegro o permitir acceder libremente a él.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajos derivados&lt;/strong&gt;: Las licencias deben permitir modificaciones y trabajos derivados, y debe permitir que estos se distribuyan bajo los mismos términos que el software original.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integridad del código fuente del autor&lt;/strong&gt;: Se puede impedir la distribución de modificaciones únicamente si se permite la distribución de tales como parches. También se puede requerir que trabajos derivados cambien de nombre o número de versión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin discriminación de personas o grupos&lt;/strong&gt;: No se puede discriminar a ninguna persona o grupo a la hora de acceder a un programa o su código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin discriminación de áreas de iniciativa&lt;/strong&gt;: Tampoco le se puede restringir su acceso a ninguna iniciativa. Las empresas o grupos de investigación tienen tanto derecho como el resto a utilizar el software.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Distribución de la licencia&lt;/strong&gt;: Los derechos asociados en las licencias de los programas deben aplicarse a todos a los que lo redistribuyan sin necesidad de pedir una licencia adicional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia no debe ser específica de un producto&lt;/strong&gt;: Un programa no puede licenciarse únicamente como parte de un software mayor. Podrá ser extraído y utilizado libremente y con todos los derechos en otras soluciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia no debe restringir otro software&lt;/strong&gt;: El hecho de que un proyecto sea de código abierto no puede obligar a que los programas en los que se incluye sean también de código abierto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia debe ser tecnológicamente neutral&lt;/strong&gt;: Ninguna disposición de la licencia puede basarse en la tecnología o un estilo de interfaz, con lo que, por ejemplo, no se debe requerir su aceptación mediante gestos explícitos como clicks de ratón.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>