<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ChromeOS on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/chromeos/</link>
    <description>Recent content in ChromeOS on PatoJAD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/chromeos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comparte Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/comparte-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/comparte-libre/</guid>
      <description>Comparte libre (así se llama esta instancia) fue iniciado por KIM (Licencia GPLv3) continuado por Victorhck (Quien tiene su instancia en GitLab) y finalmente fue continuado por dicha comunidad.
Actualmente se encuentra en su theme oscuro para ser menos brusco con los cambios que usen templates con este tono. La idea del proyecto es que pueda compartirse el contenido en las diferentes redes sociales Libres (Diaspora, Mastodon, Hubzilla y GNU/Social).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 años de la World Wide Web!</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</guid>
      <description>En el 30° aniversario de la creación de la World Wide Web (WWW), lo que conocemos como Web o como la &amp;ldquo;triple W&amp;rdquo;. Comúnmente se suele confundir al término que se celebra hoy (WWW) con Internet, pero vale aclarar que no son lo mismo. Internet es la red de redes, mientras que la WWW es el sistema que se utiliza para acceder a esta red.
 El ingeniero británico Tim Berners-Lee presentó un día como hoy de 1989 una propuesta titulada &amp;ldquo;Gestión de la información: una propuesta&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome OS 71 llegó</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</guid>
      <description>Siguiendo una actualización del tema de Google Material y un completo rediseño del lanzador de aplicaciones pensado para tabletas y dispositivos táctiles, Chrome OS 71 ha llegado el día de hoy. Una de las mejoras más importantes de esta actualización es mejorar la experiencia de tener una Chromebook y un dispositivo con Android.
Esta mejorada integración entre un dispositivo Android y Chrome OS es llamada Better Together. Después de actualizar, los usuarios veran una alerta sobre “Cómo hacer que los dispositivos funcionen mejor juntos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>