<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on PatoJAD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seminario Exclusivo de Linux LPI</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/seminario-exclusivo-de-linux-lpi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/seminario-exclusivo-de-linux-lpi/</guid>
      <description>El próximo lunes 21 de octubre de 19:00 a 21:00 realizaremos un seminario presencial exclusivo para nuestros alumnos con la Linux Professional Institute. En esta oportunidad nos acompañará Hernán Pachas Magallanes Embajador Oficial de LPI en Latinoamérica, quien vendrá a conversar sobre el estado de Linux, LPI y el Open Source en nuestra región.
Este encuentro será una oportunidad única para escuchar y conversar con un profesional con más de 20 años de experiencia en el mundo de tecnologías Open Source sobre temas como Blockchain, Inteligencia Artificial, Internet of Things, SmartCitys y cómo la Linux LPI acompaña el desarrollo de estas áreas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrategias automatizadas de criptomonedas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/estrategias-automatizadas-de-criptomonedas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/estrategias-automatizadas-de-criptomonedas/</guid>
      <description>Estrategias automatizadas en el mercado de criptomonedas  Categoría: Finanzas Empieza: Jueves 31 de Octubre de 2019 Dedicación: 10 horas (dos semanas)  
El mercado de las criptodivisas está en auge, por ello, en este seminario abordaremos el trading algorítmico con criptomonedas. Este conocimiento permitirá al alumno a generar, probar y automatizar estrategias. Se enseñará a trabajar correctamente datos históricos, a generar estrategias y a seleccionar las principales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nerdear.la</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/nerdear.la/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/nerdear.la/</guid>
      <description>Nerdear.la es un evento en el que se llevarán a cabo 50 actividades relacionadas con charlas, talleres y coworkings, sobre Desarrollo, Infraestructura, Seguridad Informática, Robótica y más. La idea es aprender, divertirse y conocer gente como vos ¡y todo 100% gratis!
El encuentro tendrá lugar del jueves 17 al sábado 19 de octubre, de 9 a 18 hs., en el Centro Cultural Kónex de la Ciudad de Buenos Aires (Sarmiento 3131).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario gratuito Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/seminario-gratuito-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/seminario-gratuito-linux/</guid>
      <description>Te invitamos a participar el próximo miércoles 2 de octubre de un Seminario Gratuito y Online sobre las principales bases de los servidores de Linux y su interacción con el ambiente empresarial. Además, cómo se configura, instala y mantiene este tipo de servidores.
EducacionIT ¡La gente de EducacionIT nos están ofreciendo un seminario online gratuito sobre Administración Linux y nosotros te lo queremos acercar a vos!
El link de acceso será enviado a los inscritos 30 minutos antes del inicio del seminario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skidmap el nuevo virus de Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/skidmap-el-nuevo-virus-de-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/skidmap-el-nuevo-virus-de-linux/</guid>
      <description>Los criptominers actuales cada vez son más sofisticados. En este caso los investigadores de Trend Micro publicaron un reporte sobre este nuevo maleware, bastante avanzado, que recibe el nombre de skidmap. Básicamente funciona como un rootkit que es capaz de ocultar el uso de CPU y red, entre otras cosas, para que no nos demos cuenta de que se encuentra minando criptomonedas.
Claramente con este método nos quita una de las formas más importantes de detectar el minado de criptomonedas no consentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VoidLinux por José</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/09/voidlinux-por-jos%C3%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/09/voidlinux-por-jos%C3%A9/</guid>
      <description>Hoy les hablaré un poco sobre una distribución muy subvalorada a mi parecer, una distribución Linux que mucha gente ni siquiera habrá nombrado mencionar y muchos menos la conocen siquiera. Hoy les voy a hablar sobra la magnífica Void Linux.
Void Linux es una distribución de Linux absolutamente independiente, construida sobre Scratch – por lo que es un desarrollo totalmente original. Fue creada por el español Juan Romero Pardines y su primera versión fue lanzada en el año 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valve quiere desarrollar para Linux, ¿Y la comunidad?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</guid>
      <description>El revuelo reciente debido a la propuesta de valve a conformar parte de los desarrolladores del Kernel de Linux deja a muchas personas expresando disconformidad a una propuesta que no está 100% consolidada y como se me está haciendo costumbre aparezco entre las sombras con la idea de aclarar o postular un punto de vista más… Abstracto…
La realidad es que la propuesta es el anillo al dedo de nuestro amigo TUX, La industria del juego (o al menos la corporación que más recauda en esta industria) decide encaminar al pequeño Linux en su pata faltante que es gaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rol del usuario en el software Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</guid>
      <description>Muchos hablamos de software Libre y de su comunidad de desarrolladores y los criticamos cuando los sistemas no funcionan como nosotros queremos. Esta actitud es muy común e incluso debo admitir que yo también soy muy crítico de proyectos como Gnome sin cumplir el rol que como usuario de Software Libre que me fue otorgado.
¿Qué es este ROL? Antes que nada, tenemos que entender que esta cultura de “refunfuñar“ por el software que estamos utilizando viene heredado del uso de Software Privativo donde, si algo no nos gusta, solo debemos aceptarlo y seguir adelante con esa molestia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguí en vivo la emisión del Maratón Linuxero</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</guid>
      <description>Queremos acompañar al maratón y te damos la posibilidad de escucharlo directamente! No te pierdas ni un minuto de este gran evento!

 Quieres saber TODOS los detalles de nuestra emisión de @maratonlinuxero #FLISOL2019 que vamos a tener en vivo en poco más de 8 horas??? Te esperamos #SoftwareLibre #sorteos #CompartiendoLibertad 👉 https://hackmd.io/s/Hkq9qt_q4
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Maraton Linuxero nos adelanta el FLISOL 2019</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</guid>
      <description>Buenas amig@s Maratonistas!!! ¿Sabes que tienes un FLISOL muy cerca de tí? ¿Te gustaría disfrutarlo un poco antes? Maratón Linuxero vuelve con una edición especial del Festival de Software Libre con invitados y organizadores de varios países&amp;hellip; te esperamos el día 20 de Abril&amp;hellip; síguenos para más información!!!
Iñaki P. Así inicia la invitación nuestro querido Iñaki a un evento que procura iniciar la emoción del Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre que se lleva acabo el día 27 de Abril (Una semana después del maratón).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar dd</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/como-usar-dd/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/como-usar-dd/</guid>
      <description>Muchas nos preguntamos cuál es la mejor APP para armar nuestros USB booteables&amp;hellip; En los grupos encontramos muchas respuestas diferentes y cada uno con su fanatismo.
La realidad de esto es que puede fallar en cualquier momento no existe una app perfecta ni siquiera lo preferida (etcher) que es a mí parecer la que mejor funciona se salva de algún que otro error
Entonces&amp;hellip; ¿Que usamos? La respuesta corta a esta pregunta es &amp;ldquo;cualquiera&amp;rdquo; y la larga &amp;ldquo;cualquiera que te guste&amp;rdquo; sin embargo hoy vamos a explicar cuál debemos usar cuando nuestra app preferida falla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que la Gente opina sobre los inits</title>
      <link>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</guid>
      <description>Como todos saben, o al menos ahora van a saber, ayer realizamos un post que invitaba a todos a debatir sobre los init que se utilizan en linux!En este post muchas cosa se hicieron agrede, tales como omitir los principales init para que inicien el debate de porque debían estar en post..
Este formato nuevo de generar un post para invitar a un debate me parecía algo arriesgado y la verdad no esperaba que funcionara en lo mas mínimo sin embargo muchas voces se alzaron para dar una opinión y en este post solo voy a citar los comentarios de la comunidad y obviamente agregar esos 2 init que me pidieron!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que la Gente opina sobre los inits</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</guid>
      <description>El día de ayer nuestro grupo de Telegram inicio con una buena premisa dada por un usuario. La cual se merece no ser debatida sino que tambien tener una digna introducción!.
 Voy a lanzar un tema, si os parece bien&amp;hellip;. ¿Hasta qué punto veis factible un paso atrás en los init?. SystemD no termina de convencer y me he planteado esto tras ver el auge bestial que está teniendo MX Linux que como sabéis viene con SystemD instalado pero desactivado por defecto y arrancando sistema con sysVinit&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro potentes alternativas a MS Skype</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/cuatro-potentes-alternativas-a-ms-skype/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/cuatro-potentes-alternativas-a-ms-skype/</guid>
      <description>Skype se convirtió en el software más popular para videollamadas. Aunque no es el único, es solo uno de los pioneros en esta área y logró masificarse hasta convertirse en una especie de norma dentro de las transmisiones de audio y video. Sin embargo, los usuarios GNU/Linux también cuentan con servicios que vale la probar, puesto que cuentan con un gran rendimiento y cumplen todas las funciones que necesitamos en una videollamada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Comunidad Linuxera esta de luto</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</guid>
      <description>Más allá de cualquier noticia de broma que nos podamos encontrar hablando de que supuestamente Firefox se rinde ante Chromium (lo cual no es verdad) no tenemos que perder el foco de las cosas importantes y hoy lamentablemente lo importante es una noticia triste.
Como podemos ver en su Twitter del dia 24 de diciembre, Fedora nos trae una triste noticia.
 El Proyecto Fedora lamenta la pérdida del Líder del Proyecto Fedora @gafton.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>