<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Libertad on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/libertad/</link><description>Recent content in Libertad on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 09:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/libertad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reflexión: SOFTWARE LIBRE, PANDEMIA y RECURSOS</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/12/reflexi%C3%B3n-software-libre-pandemia-y-recursos/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 09:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/12/reflexi%C3%B3n-software-libre-pandemia-y-recursos/</guid><description>&lt;p&gt;¿Cuánto hace que pensaste en cambiar tu pc o notebook por una más “potente”? Estamos entrando de lleno a una etapa donde la obsolescencia programada se debe llevar al máximo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-ahora"&gt;
¿Por qué ahora?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-ahora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La pandemia ha dejado trastabillando la economía mundial y la tecnología no puede quedar exenta. De todas formas el concepto de la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Obsolescencia_programada" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
obsolescencia programada
&lt;/a&gt; data de mucho antes, basta con acceder a Wikipedia para comprender el concepto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pero-con-la-demanda-en-comunicaciones-es-tan-así"&gt;
Pero con la demanda en comunicaciones ¿es tan así?
&lt;a href="#pero-con-la-demanda-en-comunicaciones-es-tan-as%c3%ad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¡Claro que sí! Es el momento ideal para aumentar la dependencia a los estándares propuesto por los monopolios informáticos (implícitos) como Microsoft y Apple. Las Actualizaciones automáticas están al orden del día, de seguro ni te has dado cuenta de que tu sistema se actualiza bajando toneladas de información de internet; además de consumir ancho de banda, te modifica el sistema sin tu autorización generando una carga (por lo general) innecesaria de los componentes y adelantando el reloj para acercarse a su momento de recambio y reduciendo continuamente la utilización libre de los recursos. En otras palabras, acercarse a la fecha de vencimiento que estas corporaciones consideran óptima para que compres equipamiento más nuevo: sería comercialmente inútil un foco que nunca se queme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De este modo te llevan al recambio por equipos más nuevos que soporte la sucesión de parches de actualización de sistema para garantizar un sistema relativamente estable, ya que al ser un software donde no se conoce su “receta” son muy pocos los que están encargados de programarlo eficientemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es inevitable que las necesidades vayan en aumento; la diferencia está en identificar cuáles son necesidades y cuáles son propaganda, estas son las “magias” del software privativo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-salida-tenemos"&gt;
¿Qué salida tenemos?
&lt;a href="#qu%c3%a9-salida-tenemos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Después de 20 años usando sistemas libres, puedo creer que cerca del 99% (por no decir 100%) de las funciones que realiza la inmensa mayoría de usuarios de pc y notebook, pueden llevarse a cabo con una de las miles de distribuciones de GNU/Linux disponibles de forma totalmente gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con actualización prácticamente, no hay “Linux viejos”. Todas las actualizaciones están al alcance de un clic si así lo deseamos, desarrolladas por las comunidades de programadores de miles de miembros.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="linux-es-difícil"&gt;
“Linux es difícil”
&lt;a href="#linux-es-dif%c3%adcil" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No debe haber falacia más garrafal que la expresada en la frase anterior. De hecho, hoy por hoy, utilizar GNU/Linux no demanda más conocimiento que utilizar cualquier versión de Windows: hay tantas distribuciones como necesidades.
En internet hay infinidad de información, foros o wikis de acceso totalmente gratuito, por la sencilla razón de que el funcionamiento de dicho sistema está abierto a la comunidad. No hay “secretos” ya que se puede acceder a su código fuente, es decir, se tiene libre acceso a la “receta”: se conoce cómo está HECHA la torta, además de saber cómo COMERLA.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-es-impopular-linux"&gt;
¿Por qué es “impopular” Linux?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-es-impopular-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Partamos de la base de que la supuesta impopularidad de Linux es otra mentira. El sistema operativo más popular del mundo está basado en el código abierto Linux. Android es una distribución basada en Linux, de modo que es otra falacia decir que es impopular, así como también teniendo en cuenta que el 60% de servidores en el mundo utilizan GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede ser que en el sentido de uso domiciliario en ordenadores sea “impopular”, pero debemos tener en cuenta que la inmensa mayoría de pc vienen con sistema operativo OEM de Windows, es decir que vienen con una licencia limitada en el tiempo que después debes pagar para seguir usando. También es verdad que vienen parches piratas para sortear estas “trabas legales”, pero lo más grave no es la ilegalidad del parche, sino la imposibilidad de disponer plenamente del equipamiento adquirido, de no tener control, y sobre todo de que la información de cada usuario viaja a internet sin su consentimiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-seguridad-tengo-de-que-con-linux-no-pase-eso"&gt;
¿Qué seguridad tengo de que con Linux no pase eso?
&lt;a href="#qu%c3%a9-seguridad-tengo-de-que-con-linux-no-pase-eso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De hecho es sabido, como se menciona antes, que es un sistema de código abierto: todo el que desee puede acceder a la “receta”, para saber cómo funciona; de ahí que si se quiere hacer algo indebido, van a haber miles de programadores que van a estar advirtiendo esto. Ya pasó con una distribución llamada Deepin, muy criticada por la comunidad por &lt;a href="https://www.muylinux.com/2018/04/13/acusan-deepin-spyware/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
filtrar información de los usuarios
&lt;/a&gt; supuestamente para “optimizar su experiencia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo no pasa lo mismo con Windows, cualquier empresa que desee obtener información sobre conductas de los usuarios puede adquirir las bases de datos generadas por sistemas cerrados, porque por eso son cerrados &lt;em&gt;(seamos honestos, de los usuarios domiciliarios, ¿quien ha comprado licencia de uso de Windows?, el negocio va por otro lado… eejemmmm, Facebook….)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="en-tiempos-de-pandemia"&gt;
En tiempos de Pandemia
&lt;a href="#en-tiempos-de-pandemia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si de algo sirvió este período de aislamiento preventivo (cada vez más desvalorado) fue para profundizar y dejar de manifiesto la disparidad en la posibilidad del acceso a recursos, sea cual fuera su origen.
En este caso, la tecnología es un recurso que, además de que su demanda ha ido en aumento, ha ganado jerarquía dentro de las prioridades de la vida cotidiana. Junto a ella, el acceso a la conectividad y la posibilidad de utilizarla. Esto ha acentuado la brecha entre quienes tienen acceso regular a estos recursos y pueden “actualizarse” y quienes no, limitando así su proyección como individuos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-estamos-planteando"&gt;
¿Qué estamos planteando?
&lt;a href="#qu%c3%a9-estamos-planteando" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Qué ‘Viejos’ son los trapos” (algunos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que hoy por hoy una máquina (notebook o pc) de unos 10, 12 o hasta 15 años de antigüedad puede desempeñarse sin problemas para el 90% de las tareas domésticas o escolar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que es posible romper las esposas digitales impuestas por las corporaciones monopólicas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que disponemos plenamente de nuestros recursos y es posible optimizarlos sacándoles mejor y más provecho sin tener que seguir gastando dinero extra innecesariamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que las libertades no solo deben ser físicas: las digitales están siendo manoseadas, sin saberlo, y no debemos permitirlo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;Por la emancipación digital, ¡arriba la lucha del software libre!&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>Libre ¿Es gratis?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/09/libre-es-gratis/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/09/libre-es-gratis/</guid><description>&lt;p&gt;En estos días recordé un viejo debate que creí que estaba erradicado. Y por esto mismo propuse realizar una encuesta en el canal de telegram y la distribui por diversos grupos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;script
async
src="https://telegram.org/js/telegram-widget.js?15"
data-telegram-post='PatoJADBlog/379'
data-width="100%"
data-color='8B01CC'
data-dark="1"&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;Viendo los resultados de la encuesta, comprendí que muchos realmente no comprenden realmente las 4 libertades del software libre, así que antes de ver el video de la descarga que hice en este momento por ahi seria bueno que veas el siguiente artículo y, porque no, ver el video&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Las 4 Libertades del Software Libre
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-nuevo"&gt;
Lo nuevo
&lt;a href="#lo-nuevo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lamentablemente la gente entiende por software libre “Software Gratis” y en base a eso se niega a colaborar, y no solo hablamos de dinero, se niega a colaborar con su tiempo. Por eso mismo realicé este video, por ahi un tanto largo a lo que estoy acostumbrado, pero permite entender un poco el detrás de una app y porqué no, invitarnos a una reflexión.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/y8jAcqDZYu4?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Durante todo el video hago algunas referencia a material de terceros, o anuncio múltiples veces que no es algo que yo saco de la galera, por eso mismo dejo a continuación material al que referencio explícitamente o implícitamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="material-de-lectura-adicional"&gt;
Material de lectura adicional
&lt;a href="#material-de-lectura-adicional" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QC9wNS4s/photo-2021-09-08-09-29-33.webp" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.gnu.org/philosophy/selling.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Información Oficial desde GNU
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las 4 Libertades del Software Libre</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/</guid><description>&lt;p&gt;El Software Libre es todo programa informático cuyo código fuente puede ser estudiado, modificado, y utilizado libremente con cualquier fin y redistribuido con o sin cambios o mejoras. De acuerdo con la definición establecida por Richard Stallman, un Software es &lt;em&gt;&amp;ldquo;libre&amp;rdquo;&lt;/em&gt; cuando garantiza las siguientes 4 libertades:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XYKvx8xn/software-libre-competenciadigital-4-728.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las cuatro libertades esenciales de los usuarios tal y como las define la FSF:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La libertad de ejecutar el programa como se desea, con cualquier propósito (libertad 0).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de estudiar cómo funciona el programa, y cambiarlo para que haga lo que usted quiera (libertad 1). El acceso al código fuente es una condición necesaria para ello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de redistribuir copias para ayudar a su prójimo (libertad 2).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de distribuir copias de sus versiones modificadas a terceros (libertad 3). Esto le permite ofrecer a toda la comunidad la oportunidad de beneficiarse de las modificaciones. El acceso al código fuente es una condición necesaria para ello.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/psnWhp--IaI?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-uso"&gt;
Libertad de uso
&lt;a href="#libertad-de-uso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La primera libertad es la que nos permite darle a un programa el uso que Nosotros deseemos. Esto a lo largo de la historia muchas veces fue un arma de doble filo dado que muchos sistemas fueron utilizados con malas intenciones. Aun asi la limitación de la libertad no es la solución por eso mismo esta sigue siendo la primer libertad y una de las mas importantes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-estudio"&gt;
Libertad de estudio
&lt;a href="#libertad-de-estudio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aquí ya empezamos a hacer uso del código fuente, dado que el mismo tiene que estar disponible para su estudio, saber como funciona, que es lo que hace y que contiene dentro. Es importante en este caso aclarar que tiene que estar el 100% del código y no solo una parte (ej. Telegram que solo nos ofrece el código del cliente y no del servidor)&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-distribución"&gt;
Libertad de distribución
&lt;a href="#libertad-de-distribuci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta libertad nos permite distribuir el programa ya sea gratuitamente o de pago. Recordemos que el Software Libre no significa software gratuito. Muchas veces puede ser de pago y aun así respeta todas las libertades (Parece ser un negocio que no cierra pero esta ganando terreno).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-mejora"&gt;
Libertad de mejora
&lt;a href="#libertad-de-mejora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cualquier miembro de la comunidad puede compartir mejoras del sistema y con ella enriquecer el proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las 4 libertades que deben cumplir un sistema para ser tomado como Software Libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="open-source"&gt;
Open Source
&lt;a href="#open-source" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Así como la ética del Software Libre se define en cuatro puntos, la Open Source Iniciative tiene diez requisitos a cumplir por parte de un proyecto o las licencias bajo las que se publica para que pueda ser definido como de código abierto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Libre redistribución&lt;/strong&gt;: La licencia del software no debe impedir que este sea regalado o vendido libremente como parte de una distribución mayor que contenga programas de diferentes fuentes. Tampoco debe exigir un pago por hacerlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Código fuente&lt;/strong&gt;: A la hora de publicar un programa tiene que incluirse su código fuente íntegro o permitir acceder libremente a él.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajos derivados&lt;/strong&gt;: Las licencias deben permitir modificaciones y trabajos derivados, y debe permitir que estos se distribuyan bajo los mismos términos que el software original.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integridad del código fuente del autor&lt;/strong&gt;: Se puede impedir la distribución de modificaciones únicamente si se permite la distribución de tales como parches. También se puede requerir que trabajos derivados cambien de nombre o número de versión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin discriminación de personas o grupos&lt;/strong&gt;: No se puede discriminar a ninguna persona o grupo a la hora de acceder a un programa o su código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin discriminación de áreas de iniciativa&lt;/strong&gt;: Tampoco le se puede restringir su acceso a ninguna iniciativa. Las empresas o grupos de investigación tienen tanto derecho como el resto a utilizar el software.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Distribución de la licencia&lt;/strong&gt;: Los derechos asociados en las licencias de los programas deben aplicarse a todos a los que lo redistribuyan sin necesidad de pedir una licencia adicional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia no debe ser específica de un producto&lt;/strong&gt;: Un programa no puede licenciarse únicamente como parte de un software mayor. Podrá ser extraído y utilizado libremente y con todos los derechos en otras soluciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia no debe restringir otro software&lt;/strong&gt;: El hecho de que un proyecto sea de código abierto no puede obligar a que los programas en los que se incluye sean también de código abierto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia debe ser tecnológicamente neutral&lt;/strong&gt;: Ninguna disposición de la licencia puede basarse en la tecnología o un estilo de interfaz, con lo que, por ejemplo, no se debe requerir su aceptación mediante gestos explícitos como clicks de ratón.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>¿Porqué nos importa la Libertad?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/porqu%C3%A9-nos-importa-la-libertad/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/porqu%C3%A9-nos-importa-la-libertad/</guid><description>&lt;p&gt;Buenas, hoy vamos a dejar un poco de lado a GNU/Linux y vamos a hablar de Libertad&amp;hellip; Para esto vamos a comprar un poco que nos sienta tan bien&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="nunca-dudaste"&gt;
¿Nunca dudaste?
&lt;a href="#nunca-dudaste" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No te paso en algún momento de tu vida de dudar si la máquina para sacar peluches estaba trucada, o si el casino tambien estaba programado y no era simplemente azar (hablando de las máquinas digitales). Claramente si están programadas para dejar una ganancia, pero muchos no se dan cuenta de esto mismo. Sin embargo si todos pudiéramos ver como funciona, saberlo e incluso mejorarlo seria un poco mas justo y dejarían de robarnos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://1.bp.blogspot.com/-9C3H_n_hPS4/XDzZ4gdHBuI/AAAAAAAAeuQ/d_MVcoqaf1ka2Afyzrkp2arSgDA5L6IPACLcBGAs/s320/duda_patojad.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="que-tiene-que-ver-esto-con-la-libertad"&gt;
¿Que tiene que ver esto con la Libertad?
&lt;a href="#que-tiene-que-ver-esto-con-la-libertad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bueno es muy simple, así como en el juego nos roban el dinero porque no tenemos la libertad de saber que pasa adentro en los sistemas informáticos nos pueden robar todo tipos de datos cuando no tenemos la libertad de saber que esta pasando adentro. Si bien a muchas personas no les interesa su privacidad es importante ser conscientes y como mínimo tener la potestad de elegir que hacer con nuestra privacidad&amp;hellip; Anteriormente hablamos de las libertades del software libre y vemos que esto abarca mucho mas que solo saber que pasa, habla de convertirnos en los actores principales de lo que usamos&amp;hellip; ¿Cuantas veces no te gustaba como funcionaba algo o estabas cansado de el mismo error? El software libre te da la libertad de poder corregir o brindar la informacion para que otros la solucionen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Qx15GcSy/duda-patojad.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="entonces-porqué-nos-interesa-la-libertad"&gt;
Entonces&amp;hellip; ¿Porqué nos interesa la libertad?
&lt;a href="#entonces-porqu%c3%a9-nos-interesa-la-libertad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Básicamente, cuando decidimos usar Software Libre (algunas veces 100% libre y otras no) es porque queremos estar seguros de todo lo que pasa ahi dentro. No significa que veamos el código constantemente, pero sabemos el Software Libre suele tener una comunidad muy expectante de lo que sucede con ese programa y de alguna u otra forma nos protege&amp;hellip; Es como ir a un mecánico que no te puede mentir, imaginate cuanto nos ahorramos con eso&amp;hellip;
Para ejercer nuestra libertad no existe solo GNU/Linux, tenemos muchas alternativas, incluso para los que están acostumbrados y enamorados de MS Windows pueden usar ReactOS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/9Q29WznF/software-libre-patojad.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sobre-privacidad"&gt;
Sobre Privacidad
&lt;a href="#sobre-privacidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando hablamos de privacidad nos encontramos con muchas respuestas que no valen la pena mencionar, sin embargo hay una respuesta que se merece que nos detengamos un segundo a pensar&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cual es el problema que sepan lo que hago si no tengo nada que esconder&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez que alguien dice eso, esta cayendo en la simpleza de renunciar a un derecho solo porque cree que no lo necesita&amp;hellip; Imaginen que un político quite la libre expresión porque no tiene nada para decir&amp;hellip; Esto no funciona asi. Si uno quiere dar todos sus datos publicamente puede hacerlo, esta en su derecho. Sin embargo una empresa no puede tomar esa decisión por Uno y por mas que estemos de acuerdo en darle nuestros datos debería molestarnos, igual el hecho que no nos pregunte en ningún momento si queremos regalarle nuestra vida entera&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/d0tTypFb/privacidad-patojad.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Paralelismo entre sistemas operativos y comidas</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</guid><description>&lt;p&gt;En esta nueva entrada presentamos una comparación que nos ayuda a comprender las diferencias entre los Sistemas Operativos Libres y propietarios. Para esto vamos a usar una comparación que hizo Sergio, un gran colega que apoya el Software Libre. Al principio pensé en modificar un poco el texto pero no quiero perder su esencia, por ende quiero aclarar que lo que viene a continuación es literalmente lo que Segio publicó en Escuela libre!.&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="que-tipo-de-comida-es-tu-sistema-operativo"&gt;
¿Que tipo de comida es tu Sistema Operativo?​
&lt;a href="#que-tipo-de-comida-es-tu-sistema-operativo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="windows--comida-rápida"&gt;
Windows = Comida Rápida
&lt;a href="#windows--comida-r%c3%a1pida" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es fácil de conseguir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sirve para saciar el apetito, pero tiene carencias nutricionales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El usuario tiene muy poco control sobre la personalización de la comida (con queso, sin queso, con tomate, sin tomate, y poco más).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las condiciones higiénicas y sanitarias de preparación (seguridad) son dudosas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La publicidad sobre el producto raramente refleja el producto real (prometen mucho más de lo que el comprador recibe al adquirirla).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siempre hay que pagar un poco más para obtener ciertos extras (bebida grande, extra de papas fritas, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aunque aparentemente existen muchas variedades de productos, al final, casi todas saben a lo mismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las hamburguesas dicen ser de carne, pero no tienes manera de comprobarlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si algún plato te desagradó, estaba mal preparado y te sentó mal, no te explicarán qué pasó. Te dirán que en el nuevo menú de la carta ya no existe tal problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siempre se quejarán de la comida de otros restaurantes y dirán que la suya es mejor, pero ellos hacen las mismas hamburguesas de siempre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los dueños de los restaurantes de comida rápida dicen ser filántropos, pero jamás regalarán su producto a menos que tengan un beneficio comercial en tal acción.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mac--comida-gourmet"&gt;
Mac = Comida Gourmet
&lt;a href="#mac--comida-gourmet" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es cara.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La presentación es casi más importante que el producto en si.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El usuario no puede aderezar libremente la comida. Tiene que comerla como se la sirven y si cuestiona el sabor, generalmente se lo tachará de tener mal gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mucha gente la come no porque crea que es más sabrosa, sino porque al hacerlo aparenta ser un entendido culinario frente a sus amigos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sólo la consigues en lugares exclusivos, donde cosas comunes que podrías conseguir en otros lados salen muchísimo más caras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siempre innovando y reinventando, aunque a veces no por agradar al usuario, sino por mantener vivo el negocio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Te aseguran que está elaborado con lo mejor de lo mejor, pero no te dejan entrar a la cocina a ver cómo lo hacen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si algún plato te desagradó, estaba mal preparado o te sentó mal, no te explicarán qué pasó, aunque te regalarán un descuento para tu próxima comida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para ellos, la comida que se hace en otros lados es de mala calidad, aunque no la hayan probado nunca o alguna vez usen sus recetas en sus propios platos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El Gourmet se acercará como una persona sencilla, cercana y espontánea, pero apenas empiece a hablar de sus cosas, te darás cuenta que está en un nivel que no te puedes permitir. Sencillamente lo hace porque es bueno para la imagen de su negocio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="gnulinux--comida-casera"&gt;
GNU/Linux = Comida Casera
&lt;a href="#gnulinux--comida-casera" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siempre estuvo ahí, no se inventó por negocio, sino por necesidad y por placer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se ajusta a todos los bolsillos, puede ser barata, cara o incluso gratuita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se cuida la presentación, pero lo importante es la comida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puedes compartir las recetas con tus amigos. No hay secretos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La puedes hacer tú, un amigo, o puedes recurrir a restaurantes de comida casera, hasta te la pueden llevar a casa o hacértela por encargo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A veces se te puede quemar, pero a la próxima ya sabes cómo evitarlo y te saldrá cada vez mejor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puede ser jugosa a la vez que muy nutritiva, y la puedes combinar con otros platos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si la compartes con alguien que la necesita, no vendrá un empleado a decir que tu invitado que no paga no tiene derecho a estar en el restaurante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No hace falta sacarle fotos y disfrazarla para que se vea apetitosa. Lo que ves es lo que obtienes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para toda la gente, para todas las ocasiones. Hay recetas sencillas y elaboradas, platos para “matar el hambre” y para “comer hasta explotar”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Existe una variedad inmensa de recetas, y las puedes usar y modificar a tu antojo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los demás cocineros son gente como tú, puedes hablar cara a cara con ellos, sencillamente porque les gusta lo que hacen, les encanta la cocina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aunque por la calle y en la televisión se ve mucha gente yendo a restaurantes de comida rápida y de comida gourmet, hay mucha más gente de la que imaginas que cocina en casa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los utensilios y productos que necesitarás para prepararla están disponibles en cualquier tienda, o incluso puedes utilizar utensilios caseros y antiguos que tengas en casa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez que la tienes servida en tu plato, lista para comerla, te darás cuenta que nada de lo que puedas comprar por ahí se compara con tu propia comida casera, preparada a tu gusto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>