<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comparacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/comparacion/</link><description>Recent content in Comparacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 09:04:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/comparacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bun o Node.js en 2024: ¿Cuál es la mejor opción para desarrollo web?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/04/bun-o-node.js-en-2024-cu%C3%A1l-es-la-mejor-opci%C3%B3n-para-desarrollo-web/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/04/bun-o-node.js-en-2024-cu%C3%A1l-es-la-mejor-opci%C3%B3n-para-desarrollo-web/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando se trata de desarrollo web, ¡Hay tantas herramientas! Pero la opción más popular y ampliamente utilizada es &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;. Sin embargo, &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt;, una nueva herramienta, también trae muchos beneficios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="deberías-cambiar-de-nodejs-a-bun-en-2024"&gt;
¿Deberías cambiar de Node.js a Bun en 2024?
&lt;a href="#deber%c3%adas-cambiar-de-nodejs-a-bun-en-2024" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hoy estamos aquí para analizar las diferencias clave y ayudarnos a decidir cuál podría ser la mejor opción para este 2024. Así que, ¡toma una taza de café ☕️, pon tu lista de reproducción de codificación favorita y vamos a darle!&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="comprendiendo-bun-el-novato-en-el-barrio"&gt;
Comprendiendo Bun: El Novato en el Barrio
&lt;a href="#comprendiendo-bun-el-novato-en-el-barrio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Imagina a &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; como tu fiel compañero, siempre listo para simplificar tus aventuras de desarrollo web. Este moderno y liviano entorno de ejecución es un nuevo entorno de ejecución de &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt; completamente escrito en el lenguaje de programación &lt;strong&gt;Zig&lt;/strong&gt;, como una brisa fresca en un día caluroso de verano: refrescante y eficiente. &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; está diseñado para ser un reemplazo directo de &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; y soporta la mayoría de las mismas API y características. Con &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt;, construir aplicaciones web se vuelve muy fácil gracias a su sintaxis intuitiva y características simplificadas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="explorando-nodejs-el-guerrero-veterano"&gt;
Explorando Node.js: El Guerrero Veterano
&lt;a href="#explorando-nodejs-el-guerrero-veterano" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ahora, imagina a &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; como el guerrero veterano del reino del desarrollo web, probado en batalla y confiable. Este entorno de ejecución es tu elección para aplicaciones escalables y de alto rendimiento. Su modelo de I/O no bloqueante y basado en eventos es como tener un superpoder para manejar múltiples tareas simultáneamente. Esto lo hace adecuado para manejar conexiones concurrentes y procesar grandes volúmenes de datos. Con su vasto ecosistema de módulos y bibliotecas, &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; capacita a los desarrolladores para crear una amplia gama de aplicaciones, desde servidores web hasta dispositivos IoT.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="comparación-de-características-bun-vs-nodejs"&gt;
Comparación de características: Bun vs. Node.js
&lt;a href="#comparaci%c3%b3n-de-caracter%c3%adsticas-bun-vs-nodejs" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rendimiento:&lt;/strong&gt; Node.js brilla en el manejo de miles de conexiones con facilidad, como un superhéroe manejando una ciudad bulliciosa. Por otro lado, Bun, aunque más nuevo, se defiende bien y es perfecto para cargas de trabajo moderadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Facilidad de uso:&lt;/strong&gt; Bun es tu guía amigable del barrio, haciendo del desarrollo web un paseo alegre con su simplicidad. Mientras tanto, Node.js ofrece una inmersión más profunda en el mundo de la programación asincrónica, como dominar un rompecabezas complejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Escalabilidad:&lt;/strong&gt; Tanto Bun como Node.js son tus compañeros confiables para escalar aplicaciones. Node.js destaca en el manejo de conexiones concurrentes, mientras que Bun hereda esta fortaleza y se adapta a varios entornos sin problemas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="escenarios-del-mundo-real-dónde-brillan"&gt;
Escenarios del Mundo Real: ¿Dónde Brillan?
&lt;a href="#escenarios-del-mundo-real-d%c3%b3nde-brillan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bun:&lt;/strong&gt; Ideal para startups y equipos pequeños, Bun es tu compañero ágil para construir aplicaciones web y APIs livianas. Es como tener una varita mágica para prototipos rápidos sin comprometer el rendimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Node.js:&lt;/strong&gt; Ampliamente utilizado en diversas industrias, Node.js es tu aliado versátil para aplicaciones diversas, desde servidores web hasta dispositivos IoT. Su capacidad para manejar tareas de I/O lo convierte en el favorito entre las empresas para construir soluciones robustas y de alto rendimiento.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pensamientos-finales-eligiendo-tu-compañero-de-desarrollo-web"&gt;
Pensamientos Finales: Eligiendo tu Compañero de Desarrollo Web
&lt;a href="#pensamientos-finales-eligiendo-tu-compa%c3%b1ero-de-desarrollo-web" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la batalla de &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; vs. &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;, la elección es tuya según tu búsqueda en el reino del desarrollo web. Ya sea que busques simplicidad y velocidad o potencia y escalabilidad, tanto &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; como &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; están listos para acompañarte en tus aventuras de desarrollo web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, queridos desarrolladores, ¿qué compañero elegirás para tu próxima aventura de desarrollo web?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Linux vs Windows</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/linux-vs-windows/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/linux-vs-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Seguimos retomando tarjetas de las redes sociales para comentarlas. Antes de que sigan leyendo quiero volver a aclarar que &lt;strong&gt;NO TOMO COMO VERDAD&lt;/strong&gt; lo que digan las tarjetas en sí, simplemente es interesante comentar los puntos que discrepo. Puede que esto no sea necesario pero muchos reclamaron en la publicación anterior “como sabía que eran las más usadas” siendo que aclare que eso estaba en duda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="diferencias-básicas"&gt;
Diferencias básicas
&lt;a href="#diferencias-b%c3%a1sicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este caso el autor de las imágenes pretende dar una diferenciación entre Linux y Windows, por lo cual estimo que este tipo de publicaciones no suele apelar a la agresión para ningún bando y como objetivo personal voy a intentar este usuario de que lado esta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/63NXNsFz/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto puede generar disputa en muchos puntos de vista. Claramente esto es muy real la ofimática y los juegos están del lado de MS Windows dado que la suite ofimática más usada es la de ellos y solo es nativa en su Sistema Operativo. En cuanto a videojuegos más allá de todo lo que podemos hacer para jugar en GNU/Linux la natividad está claramente del lado de Windows por ahora. Debo aclarar que GNU/Linux sirve para programar y para equipos viejos es realmente mucho más que eso. En definitiva ambos sitemas sirve para &lt;strong&gt;TODO&lt;/strong&gt; Aunque en comodidad pueden ser diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Rh4GmGMj/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno la diferencia es que Linux al ser Software Libre se adaptó a muchos más equipos que MS DOS y es portable hasta para calculadoras… Sin embargo ambos pueden abarcar casi todos los equipos de escritorios puede que en el área de portátiles gane Windows debido a que los drivers muchas veces solo estan para este sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/mrStqS5c/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparativa real sería Privativo vs Open Source (O Libre mejor dicho). Si bien existen distros Gratuitas (La gran mayoría) Nada impide que puedan ser de pago y eso estaría bien. No porque sea Open Source significa que sea gratis y es algo que debemos tener en mente para que este mismo crezca. Incluso lo ideal es ayudar con donaciones a dichos proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/TwRCMC2B/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente esto no es del todo cierto dado que existen empresas como Red Hat que sí ofrecen soporte a nivel empresa tal cual lo hace Microsoft. Es decir que si uno paga puede obtener soporte oficial y no solo de la comunidad. Además en GNU/Linux mucho soporte se da a documentación realizada con anterioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/3NWM7KJM/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno esta personalización elevada de la que habla depende fuertemente del escritorio que tengamos instalado, algunos como &lt;strong&gt;Deepin&lt;/strong&gt; realmente no es muy personalizable. Sin embargo existen otros como &lt;strong&gt;KDE&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Gnome&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;MATE&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;etc&lt;/strong&gt; que son realmente muy personalizables. En cuanto a Windows existen muchas apps de 3ros que buscan aumentar drásticamente el nivel de personalización pero aun así esto no llega a altos niveles debido a las limitaciones del mismo sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/L8QxKzgs/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente esto es demasiado. Para ambos sistemas existen muchas aplicaciones para poder utilizar por lo cual en ambos podemos suplir casi todas las necesidades. En cuanto a lo seguro eso depende del usuario. Malware existe para &lt;strong&gt;TODOS&lt;/strong&gt; los sistemas y si el usuario los ejecuta los rompe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/MH4GJ3wD/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno no hay mucho más para decir, esto realmente es así y son bases diferentes, por ahi esta bueno decir que GNU/Linux tiene estructuralmente las mismas bases que MacOS, BSD, y muchos más. Sin embargo, Windows comparte las bases con ReactOS o Free DOS. Esto explica el alto nivel de incompatibilidad entre Windows y GNU/Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/5yvt1qtW/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es real que GNU/Linux es mucho más utilizado en los servidores debido a sus sistemas de paquetería, su estabilidad, entre otras cosas. Por lo cual su dominio sobre el mundo de los servidores solo va en ascenso porque cada vez aumenta más el nivel de mejoras que contiene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/TPzws4RJ/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así con esta imagen la gente de entretastos.net se despide y al igual que ellos te pido que dejes tu opinión en los comentarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Paralelismo entre sistemas operativos y comidas</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</guid><description>&lt;p&gt;En esta nueva entrada presentamos una comparación que nos ayuda a comprender las diferencias entre los Sistemas Operativos Libres y propietarios. Para esto vamos a usar una comparación que hizo Sergio, un gran colega que apoya el Software Libre. Al principio pensé en modificar un poco el texto pero no quiero perder su esencia, por ende quiero aclarar que lo que viene a continuación es literalmente lo que Segio publicó en Escuela libre!.&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="que-tipo-de-comida-es-tu-sistema-operativo"&gt;
¿Que tipo de comida es tu Sistema Operativo?​
&lt;a href="#que-tipo-de-comida-es-tu-sistema-operativo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="windows--comida-rápida"&gt;
Windows = Comida Rápida
&lt;a href="#windows--comida-r%c3%a1pida" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es fácil de conseguir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sirve para saciar el apetito, pero tiene carencias nutricionales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El usuario tiene muy poco control sobre la personalización de la comida (con queso, sin queso, con tomate, sin tomate, y poco más).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las condiciones higiénicas y sanitarias de preparación (seguridad) son dudosas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La publicidad sobre el producto raramente refleja el producto real (prometen mucho más de lo que el comprador recibe al adquirirla).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siempre hay que pagar un poco más para obtener ciertos extras (bebida grande, extra de papas fritas, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aunque aparentemente existen muchas variedades de productos, al final, casi todas saben a lo mismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las hamburguesas dicen ser de carne, pero no tienes manera de comprobarlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si algún plato te desagradó, estaba mal preparado y te sentó mal, no te explicarán qué pasó. Te dirán que en el nuevo menú de la carta ya no existe tal problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siempre se quejarán de la comida de otros restaurantes y dirán que la suya es mejor, pero ellos hacen las mismas hamburguesas de siempre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los dueños de los restaurantes de comida rápida dicen ser filántropos, pero jamás regalarán su producto a menos que tengan un beneficio comercial en tal acción.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mac--comida-gourmet"&gt;
Mac = Comida Gourmet
&lt;a href="#mac--comida-gourmet" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es cara.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La presentación es casi más importante que el producto en si.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El usuario no puede aderezar libremente la comida. Tiene que comerla como se la sirven y si cuestiona el sabor, generalmente se lo tachará de tener mal gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mucha gente la come no porque crea que es más sabrosa, sino porque al hacerlo aparenta ser un entendido culinario frente a sus amigos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sólo la consigues en lugares exclusivos, donde cosas comunes que podrías conseguir en otros lados salen muchísimo más caras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siempre innovando y reinventando, aunque a veces no por agradar al usuario, sino por mantener vivo el negocio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Te aseguran que está elaborado con lo mejor de lo mejor, pero no te dejan entrar a la cocina a ver cómo lo hacen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si algún plato te desagradó, estaba mal preparado o te sentó mal, no te explicarán qué pasó, aunque te regalarán un descuento para tu próxima comida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para ellos, la comida que se hace en otros lados es de mala calidad, aunque no la hayan probado nunca o alguna vez usen sus recetas en sus propios platos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El Gourmet se acercará como una persona sencilla, cercana y espontánea, pero apenas empiece a hablar de sus cosas, te darás cuenta que está en un nivel que no te puedes permitir. Sencillamente lo hace porque es bueno para la imagen de su negocio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="gnulinux--comida-casera"&gt;
GNU/Linux = Comida Casera
&lt;a href="#gnulinux--comida-casera" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siempre estuvo ahí, no se inventó por negocio, sino por necesidad y por placer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se ajusta a todos los bolsillos, puede ser barata, cara o incluso gratuita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se cuida la presentación, pero lo importante es la comida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puedes compartir las recetas con tus amigos. No hay secretos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La puedes hacer tú, un amigo, o puedes recurrir a restaurantes de comida casera, hasta te la pueden llevar a casa o hacértela por encargo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A veces se te puede quemar, pero a la próxima ya sabes cómo evitarlo y te saldrá cada vez mejor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puede ser jugosa a la vez que muy nutritiva, y la puedes combinar con otros platos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si la compartes con alguien que la necesita, no vendrá un empleado a decir que tu invitado que no paga no tiene derecho a estar en el restaurante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No hace falta sacarle fotos y disfrazarla para que se vea apetitosa. Lo que ves es lo que obtienes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para toda la gente, para todas las ocasiones. Hay recetas sencillas y elaboradas, platos para “matar el hambre” y para “comer hasta explotar”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Existe una variedad inmensa de recetas, y las puedes usar y modificar a tu antojo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los demás cocineros son gente como tú, puedes hablar cara a cara con ellos, sencillamente porque les gusta lo que hacen, les encanta la cocina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aunque por la calle y en la televisión se ve mucha gente yendo a restaurantes de comida rápida y de comida gourmet, hay mucha más gente de la que imaginas que cocina en casa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los utensilios y productos que necesitarás para prepararla están disponibles en cualquier tienda, o incluso puedes utilizar utensilios caseros y antiguos que tengas en casa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez que la tienes servida en tu plato, lista para comerla, te darás cuenta que nada de lo que puedas comprar por ahí se compara con tu propia comida casera, preparada a tu gusto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>