<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recomendacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/recomendacion/</link><description>Recent content in Recomendacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 12:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/recomendacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Porque ya no amo Gnome?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/07/porque-ya-no-amo-gnome/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/07/porque-ya-no-amo-gnome/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando inicie en el mundo linux lo hice con MATE un hermoso escritorio Argentino, sin embargo luego conocí Gnome quien fue tal vez el escritorio que mas ame en ese momento (incluso KDE no me gustaba)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://huayra.conectarigualdad.gob.ar/img/screens/3.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo como ya muchos me conocen hoy en dia intento evitar Gnome desktop y hoy voy a hablar un poco más sobre esto!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="del-odio-al-amor-kde"&gt;
Del odio al amor (KDE)
&lt;a href="#del-odio-al-amor-kde" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://kde.org/content/home/kde-main.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como mencione antes KDE fue un escritorio que no me gusto para nada al inicio, por lo cual lo evite muchísimo tiempo. Pero debemos admitir que KDE hizo un enorme trabajo para mejorar y hoy es un escritorio completo, lindo, personalizable, fluido y liviano (seamos realista es muy liviano para todo lo que ofrece)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este escritorio se &amp;ldquo;arruinó&amp;rdquo; con la versión 4 pero aprendieron de sus errores y plasma nos dieron uno de los mejores escritorios de la actualidad. Y con eso su comunidad creció mucho y se ganó un gran lugar entre los desktop elegidos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="del-amor-al-odio-gnome"&gt;
Del amor al odio (Gnome)
&lt;a href="#del-amor-al-odio-gnome" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://ubunlog.com/wp-content/uploads/2019/03/gnome-3.32-nuevos-iconos-830x467.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo gnome tomó el camino opuesto&amp;hellip; Si bien se supone que intentan mejorar dia a dia cada versión no deja de ser más de lo mismo. El consumo de ram (si bien no es mucho para los equipos actuales) es muy elevado para ser solo un escritorio. Incluso más sabiendo que la gran parte de la personalización son de plugins externos y no nativos como por ejemplo KDE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo eso no quiere decir que no lo recomiende o no lo use, creo que Gnome tiene un gran camino por delante y puede hacer grandes cosas, simplemente debería volver a escuchar a la comunidad y no tanto a las empresas&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-recomendación"&gt;
Mi recomendación
&lt;a href="#mi-recomendaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sabemos que siempre las recomendaciones tiene que ver con lo que uno quiere o le gusta, y no suelen ser muy objetivas pero voy a ir intentando que no se noten los fanatismos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te gusta el blur y las transparencias entonces KDE es tu mejor opción, tiende a ser mucho más fácil de lograr estos efectos y las comunidades vienen trabajando mucho por estas cosas, también tiene un ecosistema mucho más completo e integrado, en particular esta bueno para ofrecerles a quienes arrancan y quieren todo configurado&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.ytimg.com/vi/86ro5Q0Fi34/maxresdefault.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te gusta la integración de apps de 3ros entonces te recomiendo Gnome, la mayorías de las apps están hechas con GTK y gracias a esto es fácil de integrar las apps de terceros con los themes que pongamos e instalamos. También es más fácil de editar los temas porque basta con saber un poco de &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/descubriendo-el-mundo-de-css/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
CSS
&lt;/a&gt; (sin embargo te recomiendo ir sobrado de recursos para evitar que se pegue, 8gb de ram por ejemplo y un procesador que no sea tan viejo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.redd.it/uk9uihckcsd41.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vos queres algo altamente liviano y fluido entonces mate es tu mejor opción, se integra con la casi todos los themes de gnome y es muy rápido. En lo personal creo que me gusta porque fue mi primer escritorio&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.imgur.com/Q5L9GDc.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La comunidad Opina: Los linuxnautas con Doña Estela</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="caso-de-estudio"&gt;
Caso de Estudio
&lt;a href="#caso-de-estudio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estos días pusimos un caso hipotético para que los linuxnautas nos comenten que le recomendarían. Esta práctica nos da un paneo general sobre qué es lo que la comunidad recomienda, y que distribuciones de Linux se adecuan, según la comunidad, a la necesidad planteada:&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="doña-estela"&gt;
Doña Estela
&lt;a href="#do%c3%b1a-estela" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://domusrealtor.com/wp-content/uploads/2017/02/Anciana.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hoy traigo una incógnita, que distro le recomendarían a Doña Estela y porque:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doña estela es una señora mayor que tiene su modesto equipo que usa para ver las fotos de sus nietos que viajan por el mundo y las comparten en diáspora, también tiene 2 nietos más pequeños que vienen a buscar información y suelen jugar al Minecraft mientras ella les prepara la leche. Por cierto, también quiere usar esa vieja impresora que le dió su vecino Héctor.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este planteo es el que se postula con el fin de ver que es lo que piensa la comunidad sobre dicho tema. Puede que el estereotipo sea exagerado, pero apela a la creatividad de los linuxnautas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="respuestas"&gt;
Respuestas
&lt;a href="#respuestas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;mint + minetest (minecraft opensource)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;si juegan a minecraft el ordenador es modesto pero puede hacer funcionar mint sin problemas, el interfaz es agradable y facil y minetest es una alternativa opensource a minecraft con multitud de mods y muy configurable que hara las delicias de los pequeños&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
David
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Qué tal Pato, buenos días gente. Viendo que no hay referencia exacta de las especificaciones de la máquina. Mi opcion sería MX-Linux 32 bits. Esto es porque desconozco lo anterior, si no, sería el de 64 bits. Y por último le pondría bien configurado Wine, playonlinux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, porque esa distro tiene buena comunidad, ha venido estebleciéndose. Basado en Debian, sin systemd, con muy buena estabilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/c4M5ptrk/distropedro.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;yo le propondia algo ultraligero como al estilo Linux Lite o una menos conocida como podria ser Nanolinux&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Pedro Crespo
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;hay varias opciones, mx linux, mint xfce, manjaro xfce. Creo que minecraft usa java, así que creo que corre en linux nativamente&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Santiago De Los Rios
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cómo ejemplo, la semana pasada me trajeron una Netbook Samsung, la n150plus micro Atom y 1 GB de RAM, traía winxp y quería ver si se podía hacer algo, actualizar memoria era difícil xq no se consigue fácil, DDR2 sodimm entonces quedo descartado el upgrade de memoria, le pregunté que quería hacer con el equipo y me comentó que lo quería para ver diarios online, entonces le instalé Ubuntu mate y navegador palemoon y salió a pista y quedo conforme el cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Julio Estudilla 🇦🇷
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Linux Mint Mate. Lo más parecido al innombrable y bastante ligero&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
jolnix
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Amigo por la facilidad que representa linux mint con xfce es ideal, ahora si te vas a tomar unas horas mas y le explicase algunas cosas como funcionan Devuan mate es fantástico&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Riky Linux
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yo probaría MilagrOS en live y si todo le funciona, incluyendo la impresora, no Minecraft, le dejo esa que se instala en 15min y en teoria no habría que hacer mas nada sino usarla. Lo bueno, es que puedes probar como funciona en estabilidad y usabilidad sin instalarla. Es MX-Linux de 64bit actualizada hasta la versión 18.3. Yo la he corrido hasta en un Pentium 4 HT con 512MB. Se ejecuta bien, siempre que no habras un navegador, tu sabes que cualquier navegador consume solito 512MB o mas.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Linux Post Install LPI
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pero tendría que usar algo como Xfce @PatoJAD para que así deje el mayor % de recursos al software o En este caso al Minecraft, bueno&amp;hellip; Minetest&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🐧イエス🐧🎮
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sino configuras algunas herramienta remoto o asistes presencialmente tendrás que ir regularmente (actualizar, permiso root y si me apuras, bloqueo de funciones anticrashers), en caso contrario, veo inviable que la señora mayor quiera/acceda a tomar conciencia de mantener una distro, por no hablar que lo ideal sería una Rolling release para no actualizar entre versiones cada X meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si lo anterior no te vale, SolusOS, fácil, sencilla y completa si uno quiere.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel Ángel Laray
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Segun tu punto de vista no es viable un linux para una persona mayor? aunque el update sea visualmente (mint, deepin, ubuntu, y el 90% de als distros)&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Habrá excepciones, pero el ejemplo concreto&amp;hellip; tiene nietos que conocerán los juegos y querrán instalarse de todo, (los amigos lo tienen, etc&amp;hellip;), la impresora se instala una vez, cierto, pero le vas a dejar Fedora 30, toda la vida¿? y lo más importante, en la escuela me han encargado esto y lo necesito en el PC, toma la contraseña root, busca info y apañatelas&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No digo que no se pueda, pero ese entorno que describes, requiere asistencia técnica&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel Ángel Laray
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Windows tambien necesita asistenciA tecnica, o le dejas la misma version de windows de por vida?&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
radikal
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Efectivamente, nadie dijo lo contrario&amp;hellip; xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sólo estoy dando mi punto de vista al acertijo&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel Ángel Laray
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y, la rama de las buntus no estaría mal, o Mint como te recomendaron&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, está Q4OS que te imita el escritorio de Win7, para casos extremos&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Iván W
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;¿Que pensas vos?¿Deja los comentarios que recomendarias vos a Doña Rosa? ¿Queres participar de nuestros debates? venite a nuestro canal de &lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Telegram
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>