<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hackeo on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/hackeo/</link><description>Recent content in Hackeo on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2020 09:28:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/hackeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Password Cracking</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/12/password-cracking/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/12/password-cracking/</guid><description>&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/vqmMbVblovE?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Password Cracking&lt;/strong&gt; es el proceso de recuperación de contraseñas a partir de datos que han sido transmitidos por un sistema informático o almacenados en el. El propósito es ayudar al usuario a &lt;strong&gt;recuperar una contraseña olvidada o perdida&lt;/strong&gt;, aunque también puede ser utilizada como medida &lt;strong&gt;preventiva por los administradores de sistemas&lt;/strong&gt; para corroborar la seguridad de los usuarios y así poder evitar el ingreso de no autorizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos tipos de ataques tienen formas técnicas que son las que eventualmente utilizan los administradores de sistemas o pentesters para probar la seguridad de sus usuarios. Sin embargo existen muchas otras formas de intentar “dar” con la contraseña correcta, que pueden ser menos técnicas, en esta oportunidad vamos a intentar pasar por todas estas con una breve repasada.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Ataques no Técnicos&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ataques Técnicos&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Shoulder Surfing&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque de fuerza bruta&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ingeniería Social&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque de diccionario&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Dumpster Diving&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque híbrido&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rainbow Tables&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Troyano&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Man-In-The-Middle&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ataques-no-técnicos"&gt;
Ataques no Técnicos
&lt;a href="#ataques-no-t%c3%a9cnicos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://alpinesecurity.com/wp-content/uploads/2017/03/online-password-cracking.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos “ataques” son realizados sin necesidad de tener una preparación técnica y suelen estar guiados por el “azar” o el conocimiento sobre el usuario afectado. Eventualmente puede estar involucrada la ingeniería social o el poco cuidado de los usuarios para con su información.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="shoulder-surfing"&gt;
Shoulder Surfing
&lt;a href="#shoulder-surfing" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/1003/1*oK1M8qrk-ETnmJNNAnaNng.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como su nombre lo indica, consiste literalmente en mirar por encima del hombro sin que el objetivo se de cuenta, para tratar de conseguir información. Pero a pesar de que parezca una idea producto de Hollywood, existen numerosos casos en los que este método ha sido efectivo. Las empresas más pequeñas son quizás las que corren mayor riesgo de sufrir esto, dado que no pueden controlar sus sitios con la misma eficacia que una organización más grande. Los expertos en seguridad advirtieron recientemente sobre una vulnerabilidad en el proceso de autenticación utilizado por WhatsApp. Los usuarios que intentan usar WhatsApp en un dispositivo nuevo primero deben ingresar un código único que se envía a través de un mensaje de texto, que se puede usar para restaurar la cuenta de un usuario y el historial de chat desde una copia de seguridad. Se descubrió que si un pirata informático pudo obtener el número de teléfono de un usuario, puede descargar la aplicación en un dispositivo limpio y emitir un mensaje para un nuevo código, que, si está a distancia de espionaje, podría copiarlo. llega al propio dispositivo del usuario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ingeniería-social"&gt;
Ingeniería Social
&lt;a href="#ingenier%c3%ada-social" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RFThqTTS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Ingeniería Social es una de las mejores técnicas que ofrece la rama de los ataques no técnicos. La Ingeniería Social consiste en recopilar cada vez más información sobre una persona mediante técnicas psicológicas y el engaño. Muchas veces aplica convertirse en parte de un círculo medianamente cercano de la persona objetivo, conociendo así sus gustos, patrones, información, historia y datos; esto acompañado de información que se puede sacar de internet, como por ejemplo sus redes sociales, historial de navegación, y más; puede permitirnos descubrir las contraseñas que utiliza.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="dumpster-diving"&gt;
Dumpster Diving
&lt;a href="#dumpster-diving" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Hsn0DJpc/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la técnica de buceo en el contenedor, tratamos de recopilar todo tipo de información revisando contenedores de basura, estos pueden encontrarse en espacios públicos o áreas de acceso restringido que requieran de una entrada no autorizada. El buceo en basureros depende de una debilidad humana: la falta de conocimientos sobre seguridad. Es por esto que se pueden encontrar muchas cosas buceando en contenedores de basura (por ejemplo, CDs, DVDs, discos duros, documentos de empresas, etc.), tales elementos pueden ser de gran utilidad al momento de descifrar contraseñas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ataques-técnicos"&gt;
Ataques Técnicos
&lt;a href="#ataques-t%c3%a9cnicos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://assets.skyfilabs.com/images/blog/password-cracker-using-python.webp" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diferentes técnicas que existen en el mercado son muchas, por la cual se han tomado algunas para ser analizadas, dependiendo de sus diferentes procesos a realizar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-de-fuerza-bruta"&gt;
Ataque de Fuerza Bruta
&lt;a href="#ataque-de-fuerza-bruta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El ataque por &lt;strong&gt;fuerza bruta&lt;/strong&gt; es el método para averiguar una contraseña probando todas las posibles cadenas, que cuentan con determinada longitud y están compuestas por un conjunto de caracteres específico, hasta dar con la correcta. Dicho ataque, La teoría garantiza una &lt;strong&gt;tasa de éxito del 100%&lt;/strong&gt;. Sin embargo, al intentar un ataque de fuerza bruta a una contraseña de más de 8 caracteres, el tiempo necesario para realizarlo se vuelve inviable debido al crecimiento exponencial de posibles cadenas con la adición de cada carácter extra. Hydra, Medusa y Ncrack, pueden ser una de las variadas herramientas que performan ataques a servicios activos cliente/servidor (como ftp, http, mysql, ssh, etc) utilizando esta técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://1.bp.blogspot.com/-s8qbBu1e8FA/XufVG8vcGyI/AAAAAAAAHBs/BOES6gu9WsoJTcKj2A721P2-MMEUM2WuQCNcBGAsYHQ/s1600/2_hydra-fuerza-bruta-wordlist-ftp.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, los ataques de fuerza bruta son una de las &lt;strong&gt;técnicas más habituales&lt;/strong&gt; de robo de contraseñas en Internet dado que &lt;strong&gt;no es necesario tener grandes conocimientos&lt;/strong&gt;. En contrapartida, este tipo de ataque es extremadamente ineficiente porque intenta muchas cadenas que es poco probable que produzcan una coincidencia.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-con-diccionario"&gt;
Ataque Con Diccionario
&lt;a href="#ataque-con-diccionario" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El ataque por diccionario es el siguiente mejor ataque para vulnerar una contraseña. Este, utiliza un diccionario de palabras para llevar a cabo su cometido. Los diccionarios son básicamente archivos de texto cuyo contenido es una palabra o frase por línea, cada línea es una posible versión de la contraseña. La diferencia entre un diccionario y un ataque de fuerza bruta es que un diccionario contiene una lista de coincidencias probables en lugar de todas las posibles combinaciones, logrando así una mejor optimización. Además, un diccionario debe estar bien elaborado, de lo contrario si se incluye cualquier combinación se corre el riesgo de convertirse en un ataque de fuerza bruta y pierde su eficacia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2013/03/IMG_1667.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las listas de palabras con la mejor tasa de éxito son las que se componen de contraseñas reales tomadas de diferentes fuentes públicas o bases de datos divulgadas previamente. &lt;strong&gt;Una lista de palabras bien optimizada&lt;/strong&gt; puede marcar la diferencia respecto a todos los ataques descritos. Hay muchos lugares donde se pueden descargar diccionarios genéricos o temáticos y una breve búsqueda en internet revelará estas fuentes. Sin embargo, cuando se precisa de un diccionario más específico, las cosas se vuelven un poco más difíciles y es necesario un proceso de investigación, para elaborarlo. Un diccionario se puede generar a partir de cualquier cosa, se puede generar a partir de artículos, noticias, búsqueda de Google, resultados, contenido del sitio web, registros y cualquier cosa que esté formada por &amp;ldquo;palabras&amp;rdquo;. Entonces, si quisiéramos agregar ahora un conjunto de palabras específicas a nuestro Diccionario, buscaríamos en Google a nuestra víctima, tomaríamos los resultados y los agregamos. También nos interesa todo el texto de cada enlace devuelto. También se puede tratar de encontrar documentos o registros en el servidor de las víctimas y agregarlas. Cuanta más información tengamos, más grande será el Diccionario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-híbrido"&gt;
Ataque Híbrido
&lt;a href="#ataque-h%c3%adbrido" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un ataque híbrido es una combinación de un ataque de fuerza bruta y un ataque de diccionario. este tipo de ataques, toma un Diccionario como entrada y agrega cadenas mediante fuerza bruta, a cada entrada del diccionario. Por lo tanto, para cada cadena en el Diccionario, este ataque produce varias otras cadenas. Por ejemplo si nuestra cadena original en el diccionario es &amp;ldquo;apple&amp;rdquo;, se termina produciendo &amp;ldquo;111apple&amp;rdquo;, &amp;ldquo;112apple&amp;rdquo; hasta &amp;ldquo;999apple&amp;rdquo;, si es que estamos utilizando una fuerza bruta que antepone tres números a cada entrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ataque de diccionario híbrido también resulta en un aumento exponencial de los cálculos y el tiempo en función de la cantidad de caracteres que se concatenan con cada entrada de diccionario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También cabe destacar, que su principal diferencia con el ataque de diccionario basado en reglas es que este otro, en lugar de agregar, mediante fuerza bruta, una cadena con todas sus combinaciones posibles, usa reglas para transformar cada entrada del Diccionario o concatenarla con prefijos y sufijos, lo que termina traduciéndose como menos tiempo de ejecución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cibercrimen</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/12/cibercrimen/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 08:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/12/cibercrimen/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a hablar un poco del cibercrimen, que es realmente y cómo se moviliza este mundo del cibercrimen. Para entender esto debemos comprender cómo funciona y cómo piensan estos cibercriminales, sus motivaciones y perspectivas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="premisas-del-ciberdelincuente"&gt;
Premisas del Ciberdelincuente
&lt;a href="#premisas-del-ciberdelincuente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://newsbook.es/wp-content/uploads/2020/03/phishing-1068x580.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Busca dinero:&lt;/strong&gt; Esto lo comparte realmente con todos los delincuentes, la meta es obtener alguna ganancia y como tal todo lo que ellos buscan tiene de alguna forma u otra algún Valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El dinero está en la gente y las empresas:&lt;/strong&gt; Claramente esto, que suena lógico, es una premisa, entender que el dinero (fácil) se encuentra en las personas que ya lo ganaron por nosotros o en las empresas que lo generan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Usuario es el eslabón más débil:&lt;/strong&gt; Ya sea a nivel empresa o personal el eslabón que se prefiere atacar es a la persona, muchos sistemas son seguros y difíciles de sobrepasar, pero las personas suelen ser distraídas o arrebatadas y es la oportunidad para el ciberdelincuente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-está-la-gente"&gt;
¿Dónde está la gente?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-est%c3%a1-la-gente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dijimos antes el dinero está donde está la gente, y estos lugares/medios son los utilizados para realizar ataques, ya que por ahí el índice de éxito es más alto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://accolombianlawyers.com/noticias/wp-content/uploads/2019/03/DATOS-PERSONALES-1024x849.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Email&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes sociales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comunidades y Foros (Si gente, nuestra comunidad vale Oro)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servicios de mensajería instantánea (Por eso debemos cuidar lo que pasa en nuestro Telegram)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Home Banking&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En este tipo de obtención de datos podemos discriminar 2 formas, una un poco más obvia donde &lt;strong&gt;el delincuente va hacia las personas&lt;/strong&gt; y otra un poco más peculiar pero no menos común en la que &lt;strong&gt;las personas van hacia los delincuentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El delincuente va hacia las personas:&lt;/strong&gt; En este caso se realizan técnicas activas, el envío de un mensaje por ejemplo, que dispare la interacción con una página web. Estas técnicas suelen dejar rastros que sirven para mitigar el ataque. Las técnicas de defensa en este caso son más simples.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las personas van hacia los delincuentes:&lt;/strong&gt; Son mucho más creíbles que lo cuál hace más difícil la sospecha. El tipo de protección es mucho más difícil porque requiere un usuario mucho más entrenado. Son realmente mucho más sigilosos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-hacen-esto"&gt;
¿Cómo hacen esto?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-hacen-esto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Realmente existen muchas formas de hacer esto y todas se encuentran activas en la actualidad dado que los usuarios siguen cayendo en las trampas, como mencionamos antes esto se suele deber a la falta de atención o no conocer estas técnicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.redeszone.net/app/uploads-redeszone.net/2020/01/phishing-apertura.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Email:&lt;/strong&gt; Esto suele darse mediante links o adjuntos en correos que dan acceso parcial o total al ciberdelincuente sobre nuestros datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reemplazo de sitios webs:&lt;/strong&gt; Se suele copiar sitios webs para ser idénticos y de esta forma el usuario confundido ingresa sus datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Impersonalización de Usuarios&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Impersonalización de Dominio&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Link Falsos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-está-el-dinero-en-todo-esto"&gt;
¿Dónde está el dinero en todo esto?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-est%c3%a1-el-dinero-en-todo-esto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya hablamos de cómo lo hacen y que hacen, pero en todo esto nos olvidamos de hablar dónde está el dinero. La ciberdelincuencia va más allá de lo que imaginamos que es sacarle la plata a una persona de su cuenta, si bien esto forma parte existe muchas cosas más interesantes que tiene un alto valor más allá de que no nos demos cuenta por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.dataprius.com/wp-content/uploads/2019/09/secuestro-de-datos-wanna-cry.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de servicios que manipulan dinero:&lt;/strong&gt; Tal vez el más obvio y el que todos imaginamos, robando cuentas de home banking o de servicios como mercadopago y paypal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de identidad:&lt;/strong&gt; No solo tu dinero es el importante, tu identidad tiene mucho valor dado que existe mucho que se puede hacer con ella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de Tarjetas de crédito:&lt;/strong&gt; Muchas veces las roban para venderlas o simplemente para uso personal, pero suelen ser cautelosos con el uso que le dan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de Productos:&lt;/strong&gt; Esto lo hacen incluso algunas empresas, pero muchas veces utilizan el spam como medio cautivador para vender algún producto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hackeo de cuentas a pedido:&lt;/strong&gt; Muchas veces piden el hackeo de una cuenta y esa puede ser la tuya por eso mismo debemos tener cuidado con los datos que damos. Nunca falta el novio tóxico que quiere entrar en instagram de su pareja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secuestro extorsivo de la información:&lt;/strong&gt; Cuantas veces salieron publicadas fotos íntimas de personas que previamente fueron extorsionadas, y muchas tantas no nos enteramos. El secuestro extorsivo de la información suele ser muy rentable para aquellos que inician.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de Software y contenido ilegal:&lt;/strong&gt; Suele venderse licencias piratas, películas, o cualquier tipo de contenido ilegalmente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de información confidencial:&lt;/strong&gt; Esto es común entre empresas o gente que manipula información sensible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>