<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EducacionIT on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/educacionit/</link>
    <description>Contenido Reciente in EducacionIT on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/educacionit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seminario Online Seguridad Informática Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</guid>
      <description>Nuestros compañeros de EducacionIT nos ofrecen en esta oportunidad un curso realmente importante y muy provechoso. En lo personal lo recomiendo para todos aquellos que estén en la industria y quienes solo quieran aprender.

Descripción En este seminario explicaremos cómo está conformado el mundo de la seguridad informática y cómo lograr la inserción laboral. Analizaremos las principales aptitudes que debe tener un buen profesional, así como también cuáles son las tareas que debe realizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario gratuito sobre administrador Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/11/seminario-gratuito-sobre-administrador-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/11/seminario-gratuito-sobre-administrador-linux/</guid>
      <description>Descripción En este seminario te introduciremos en el mundo de Linux, contándote todas las posibilidades que ofrece este sistema operativo a nivel profesional y laboral. Veremos cuáles son las etapas que deben atravesarse para obtener los conocimientos necesarios para realizar la configuración, instalación y mantenimiento de servidores Linux, como así también cuáles son las soluciones más utilizadas junto con las tecnologías que manejan las empresas en la actualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Android Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</guid>
      <description>El próximo miercoles 13 de Noviembre de 19:00 a 21:00 hs la gente de EducacionIT realizaran un seminario online orientado a Android y el desarrollo de aplicaciones.

   En este seminario explicaremos qué es Android, sus características, sus lenguajes para desarrollar y el entorno de desarrollo a utilizar. Abordaremos el mercado de tecnología de la información y su salida laboral, las empresas que solicitan empleados para trabajar en Android, la importancia de esta tecnología en el ambiente empresarial, y por qué es una de las tecnologías más solicitadas y utilizadas tanto en el mercado local como a nivel internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario Exclusivo de Linux LPI</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/seminario-exclusivo-de-linux-lpi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/seminario-exclusivo-de-linux-lpi/</guid>
      <description>El próximo lunes 21 de octubre de 19:00 a 21:00 realizaremos un seminario presencial exclusivo para nuestros alumnos con la Linux Professional Institute. En esta oportunidad nos acompañará Hernán Pachas Magallanes Embajador Oficial de LPI en Latinoamérica, quien vendrá a conversar sobre el estado de Linux, LPI y el Open Source en nuestra región.
Este encuentro será una oportunidad única para escuchar y conversar con un profesional con más de 20 años de experiencia en el mundo de tecnologías Open Source sobre temas como Blockchain, Inteligencia Artificial, Internet of Things, SmartCitys y cómo la Linux LPI acompaña el desarrollo de estas áreas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrategias automatizadas de criptomonedas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/estrategias-automatizadas-de-criptomonedas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/estrategias-automatizadas-de-criptomonedas/</guid>
      <description>Estrategias automatizadas en el mercado de criptomonedas  Categoría: Finanzas Empieza: Jueves 31 de Octubre de 2019 Dedicación: 10 horas (dos semanas)  
  El mercado de las criptodivisas está en auge, por ello, en este seminario abordaremos el trading algorítmico con criptomonedas. Este conocimiento permitirá al alumno a generar, probar y automatizar estrategias. Se enseñará a trabajar correctamente datos históricos, a generar estrategias y a seleccionar las principales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nerdear.la</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/nerdear.la/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/nerdear.la/</guid>
      <description>Nerdear.la es un evento en el que se llevarán a cabo 50 actividades relacionadas con charlas, talleres y coworkings, sobre Desarrollo, Infraestructura, Seguridad Informática, Robótica y más. La idea es aprender, divertirse y conocer gente como vos ¡y todo 100% gratis!
El encuentro tendrá lugar del jueves 17 al sábado 19 de octubre, de 9 a 18 hs., en el Centro Cultural Kónex de la Ciudad de Buenos Aires (Sarmiento 3131).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
