<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Datos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/datos/</link><description>Recent content in Datos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 09:04:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo Generar una Clave GPG para Firmar Archivos</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/05/c%C3%B3mo-generar-una-clave-gpg-para-firmar-archivos/</link><pubDate>Thu, 02 May 2024 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/05/c%C3%B3mo-generar-una-clave-gpg-para-firmar-archivos/</guid><description>&lt;p&gt;La seguridad digital es una preocupación creciente en el mundo actual, especialmente cuando se trata de la autenticidad e integridad de archivos importantes. Una forma de garantizar que tus archivos no hayan sido modificados y provengan realmente de la fuente que dicen ser es mediante la firma digital, y una herramienta popular para lograr esto es &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(GNU Privacy Guard)&lt;/em&gt;. En esta guía para principiantes, aprenderás cómo generar tu primera clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; para firmar archivos de manera segura.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-gpg-y-para-qué-sirve"&gt;
¿Qué es GPG y para qué sirve?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-gpg-y-para-qu%c3%a9-sirve" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;GNU Privacy Guard&lt;/strong&gt;, es una herramienta de criptografía de código abierto que proporciona privacidad y autenticación a través del cifrado de datos y la firma digital. Su función principal es permitir a los usuarios firmar digitalmente archivos para garantizar su autenticidad e integridad. Esto significa que puedes estar seguro de que los archivos no han sido alterados y que provienen realmente de la persona o entidad que afirma haberlos creado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="generación-de-una-clave-gpg-en-la-línea-de-comandos"&gt;
Generación de una Clave GPG en la Línea de Comandos
&lt;a href="#generaci%c3%b3n-de-una-clave-gpg-en-la-l%c3%adnea-de-comandos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para generar una clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt;, simplemente sigue estos pasos ya sea Windows, MacOS o Linux:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Abre la línea de comandos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecuta el comando &lt;code&gt;gpg --full-generate-key&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sigue las instrucciones en pantalla para configurar los detalles de tu clave, como el tipo de clave y su tamaño.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proporciona una contraseña segura cuando se te solicite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez completado, tu clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; estará lista para ser utilizada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¡Felicidades! Ahora has generado tu primera clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; y estás un paso más cerca de garantizar la autenticidad e integridad de tus archivos digitales. Asegúrate de guardar tu clave en un lugar seguro y nunca compartirla con nadie más. En futuras guías, exploraremos cómo utilizar esta clave para firmar archivos y proteger tu información aún más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerda, la seguridad digital es una responsabilidad de todos, y aprender herramientas como &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; puede ayudarte a proteger tus datos y comunicaciones en línea.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Onlyoffice DocSpace 2.0 lanzado con salas públicas, complementos, reasignación de datos, interfaz RTL y otras mejoras</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/12/onlyoffice-docspace-2.0-lanzado-con-salas-p%C3%BAblicas-complementos-reasignaci%C3%B3n-de-datos-interfaz-rtl-y-otras-mejoras/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/12/onlyoffice-docspace-2.0-lanzado-con-salas-p%C3%BAblicas-complementos-reasignaci%C3%B3n-de-datos-interfaz-rtl-y-otras-mejoras/</guid><description>&lt;p&gt;Después de un gran lanzamiento de ONLYOFFICE DocSpace 1.0 en abril de 2023, los desarrolladores lanzaron la versión 2.0 del entorno colaborativo basado en salas con la pila tecnológica actualizada y muchas características nuevas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;ONLYOFFICE DocSpace&lt;/strong&gt; actualizado viene con muchas novedades en toda la plataforma, que incluyen un nuevo tipo de salas para compartir públicamente, administración mejorada de salas, complementos para funcionalidad adicional, una página de perfil más intuitiva, reasignación de datos, más teclas de acceso rápido, herramientas de desarrollador extendidas y más.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="salas-publicas"&gt;
Salas publicas
&lt;a href="#salas-publicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las salas públicas recientemente agregadas facilitan mucho el trabajo en documentos con cualquier tercero. Permiten invitar a usuarios a través de enlaces externos para permitirles ver archivos sin registrarse. Si es necesario, los usuarios pueden generar múltiples enlaces externos con diferentes parámetros para establecer varios permisos de acceso. Para proteger documentos en una sala pública, se encuentran disponibles protección con contraseña, restricción de copia de contenido de archivos, así como restricción de descarga e impresión de archivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, las salas públicas se pueden integrar en cualquier interfaz web a través de herramientas de desarrollo. De esta forma, los usuarios del sitio web o servicio correspondiente pueden acceder a los archivos de la sala directamente desde el frontend web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="nuevas-funciones-para-la-gestión-de-salas"&gt;
Nuevas funciones para la gestión de salas.
&lt;a href="#nuevas-funciones-para-la-gesti%c3%b3n-de-salas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONLYOFFICE DocSpace 2.0&lt;/strong&gt; ofrece la posibilidad de crear una sala basada en archivos y carpetas personales. Si solo se selecciona una carpeta, su contenido se copia a la sala creada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre otras opciones nuevas para la gestión de salas se encuentran la descarga de salas , el filtrado por sala en la Papelera y la posibilidad de abandonar una sala y cambiar su propietario .&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="reasignación-de-datos"&gt;
Reasignación de datos
&lt;a href="#reasignaci%c3%b3n-de-datos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A partir de ahora, los administradores de SOLAMENTE OFFICE DocSpace pueden reasignar salas y archivos almacenados dentro de las salas que pertenecen a los usuarios con el estado Desactivado. Los datos se reasignan al administrador que está realizando la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es posible seleccionar manualmente otro usuario de destino para reasignarlo. Esta característica permite elegir si eliminar un usuario o no al reasignar datos. Si se elimina un usuario y se reasignan sus datos, se eliminarán sus archivos personales. Es posible cancelar el proceso de reasignación ya iniciado haciendo clic en el botón correspondiente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="complementos-para-funciones-adicionales"&gt;
Complementos para funciones adicionales
&lt;a href="#complementos-para-funciones-adicionales" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La última actualización trae complementos integrados del sistema que permiten ampliar la funcionalidad de DocSpace. El propietario y los administradores de DocSpace pueden habilitar dichos complementos a través de la configuración de Integración. Una vez habilitados, los complementos están disponibles para todos los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La versión actual incluye PDF Converter para convertir documentos, hojas, diapositivas y formularios a PDF , draw.io para trabajar con diagramas de aspecto profesional y el complemento. que convierte la voz de archivos de audio y video en texto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="página-de-perfil-rediseñada"&gt;
Página de perfil rediseñada
&lt;a href="#p%c3%a1gina-de-perfil-redise%c3%b1ada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para que la navegación dentro de los perfiles de usuario sea más intuitiva, los desarrolladores organizaron todas las configuraciones personales en cuatro pestañas. La pestaña Iniciar sesión permite realizar un seguimiento de las sesiones activas y cerrar sesión si es necesario. Las notificaciones se habilitan o deshabilitan a través de la pestaña correspondiente. El cambio entre temas claros, oscuros o del sistema se realiza a través de la pestaña Tema de la interfaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pestaña Gestión de archivos comprende las configuraciones movidas desde el panel lateral izquierdo y permite activar, por ejemplo, una opción para guardar la copia del archivo también en el formato original.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mejoras-para-trabajar-con-formularios"&gt;
Mejoras para trabajar con formularios
&lt;a href="#mejoras-para-trabajar-con-formularios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La galería de formularios incorporada, que brinda acceso rápido a las plantillas de formulario listas para usar, obtiene una navegación más conveniente gracias al filtrado agregado por categoría, idioma y nombre junto con ordenar por nombre y fecha de última modificación. Es más, ahora es posible enviar plantillas creadas por usuarios a la Galería de formularios y obtener una recompensa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="múltiples-actualizaciones-para-elementos-y-diseño-de-la-interfaz"&gt;
Múltiples actualizaciones para elementos y diseño de la interfaz.
&lt;a href="#m%c3%baltiples-actualizaciones-para-elementos-y-dise%c3%b1o-de-la-interfaz" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para una experiencia de usuario más cómoda, el equipo de ONLYOFFICE implementó más teclas de acceso rápido, miniaturas de videos , lenguajes RTL para la interfaz en el modo beta, navegación de 2 niveles , vista móvil para las páginas de configuración de Apariencia, Marca, Inicio de sesión único y SDK de Javascript. .&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizaciones-de-la-pila-tecnológica"&gt;
Actualizaciones de la pila tecnológica
&lt;a href="#actualizaciones-de-la-pila-tecnol%c3%b3gica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para ONLYOFFICE DocSpac e , los desarrolladores utilizan componentes y motores actualizados , incluidos .NET Core y la última versión de .NET para el lado del servidor, un backend confiable, y React para el lado del cliente para garantizar una apariencia moderna y compatibilidad con dispositivos móviles .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la versión 2.0, la pila tecnológica se actualiza en consecuencia para garantizar un trabajo más confiable, incluido React v18 , soporte para OpenSearch y la última versión de Elasticsearch, Storybook actualizado y descripciones de componentes , y más.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="regiones-de-nube-pública"&gt;
Regiones de nube pública
&lt;a href="#regiones-de-nube-p%c3%bablica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El dominio .com de ONLYOFFICE DocSpace Cloud ahora comprende dos regiones. Junto con Oregón, se añade la ubicación del servidor de datos de Frankfurt para garantizar un trabajo más fluido para los usuarios en Europa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="herramientas-e-integración-para-desarrolladores"&gt;
Herramientas e integración para desarrolladores
&lt;a href="#herramientas-e-integraci%c3%b3n-para-desarrolladores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Además de activar los complementos del sistema, ahora los desarrolladores pueden crear y agregar sus propios complementos a DocSpace utilizando el SDK de complementos y los ejemplos de código disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La configuración de webhooks agregada permite realizar acciones personalizadas en el costado de cualquier aplicación o sitio web en función de varios eventos en DocSpace. Además, el onlyoffice DocSpace autohospedado también presenta una nueva sección en la configuración de integración donde es posible conectar onlyoffice docs. Esta configuración será útil para aquellos que tienen instalado un Document Server independiente y necesitan integrarlo con su DocSpace.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="acerca-de-solamenteoffice-docspace"&gt;
Acerca de SOLAMENTEOFFICE DocSpace
&lt;a href="#acerca-de-solamenteoffice-docspace" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOLAMENTEOFFICE DocSpace&lt;/strong&gt; está destinado a mejorar la colaboración en documentos de Office y otros contenidos con diversas personas con las que los usuarios necesitan interactuar, como sus colegas, compañeros de equipo, clientes, socios, contratistas, patrocinadores, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plataforma proporciona un entorno de sala para organizar una estructura de archivos clara según las necesidades de los usuarios o los objetivos del proyecto. Los permisos de acceso flexibles y los roles de usuario permiten ajustar el acceso a todo el espacio o a habitaciones separadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="enlaces-útiles"&gt;
Enlaces útiles
&lt;a href="#enlaces-%c3%batiles" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sitio oficial : &lt;a href="https://www.onlyoffice.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Página oficial del proyecto - &lt;a href="https://www.onlyoffice.com/docspace.aspx" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com/docspace.aspx
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registro — &lt;a href="https://www.onlyoffice.com/docspace-registration.aspx" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com/docspace-registration.aspx
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facebook - &lt;a href="https://facebook.com/profile.php?id=100064155187996" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-facebook"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://facebook.com/profile.php?id=100064155187996
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter - &lt;a href="https://twitter.com/only_office" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-twitter"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://twitter.com/only_office
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linkedin - &lt;a href="https://linkedin.com/company/ascensio-system-sia/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-linkedin"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://linkedin.com/company/ascensio-system-sia/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instagram - &lt;a href="https://instagram.com/the_onlyoffice/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-instagram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://instagram.com/the_onlyoffice/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TikTok - &lt;a href="https://tiktok.com/@only_office" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://tiktok.com/@only_office
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Cómo Importar tus Claves SSH: Una Guía para DevOps</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/10/c%C3%B3mo-importar-tus-claves-ssh-una-gu%C3%ADa-para-devops/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/10/c%C3%B3mo-importar-tus-claves-ssh-una-gu%C3%ADa-para-devops/</guid><description>&lt;p&gt;Es común que los desarrolladores y DevOps tengan múltiples aspectos vinculados a sus claves &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;, desde el acceso a servidores hasta repositorios. Por lo tanto, es de vital importancia tener una copia de seguridad de tus claves &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;. En este artículo, te mostraré cómo importar tu copia de seguridad, evitando la tediosa tarea de crear una nueva clave y darla de alta en todos tus sistemas y servidores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-se-almacenan-las-claves-ssh"&gt;
¿Dónde se Almacenan las Claves SSH?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-se-almacenan-las-claves-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El lugar donde se almacenan las claves &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt; varía según el sistema operativo que utilices. En mi caso, uso Linux, y las claves se guardan en la carpeta &lt;code&gt;~/.ssh/&lt;/code&gt;. Esta carpeta contiene tanto las claves públicas como las privadas, así como archivos de configuración para &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;. Si estás en Windows, las claves se guardan en &lt;code&gt;C:\Users\USERNAME\.ssh\&lt;/code&gt;. En el caso de macOS, las claves se encuentran en la carpeta &lt;code&gt;~/.ssh/&lt;/code&gt;, similar a Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-importar-una-clave-ssh"&gt;
¿Cómo Importar una Clave SSH?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-importar-una-clave-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para importar una clave &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;, el primer paso es copiar tanto la clave pública como la privada a la carpeta correspondiente en tu sistema operativo: &lt;code&gt;~/.ssh/&lt;/code&gt; para Linux y &lt;code&gt;C:\Users\USERNAME\.ssh\&lt;/code&gt; para Windows. Una vez que las claves estén en la carpeta, debes otorgar los permisos adecuados a la clave privada. Esto se logra ejecutando el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;chmod &lt;span class="m"&gt;700&lt;/span&gt; ~/.ssh/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;chmod &lt;span class="m"&gt;600&lt;/span&gt; ~/.ssh/id_rsa
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;chmod &lt;span class="m"&gt;600&lt;/span&gt; ~/.ssh/id_rsa.pub
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Con los permisos establecidos, el siguiente paso es agregar la clave al agente SSH. Esto se logra ejecutando el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;ssh-add ~/.ssh/id_rsa
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-yellow-600/75 text-yellow-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-warning fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;En el video, el Agente SSH se actualiza automáticamente, por lo que este paso se omite en la guía.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo estos pasos, habrás importado tu clave SSH de manera segura y eficiente, evitando la creación y alta manual en cada servidor y sistema al que necesitas acceder.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Claves SSH: Una Guía Completa para la Seguridad en Conexiones Remotas</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%C3%ADa-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 12:55:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%C3%ADa-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/</guid><description>&lt;p&gt;En el mundo de la informática y la seguridad en línea, las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; son una parte fundamental de la protección de tus sistemas y datos. Si te has preguntado qué significa &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, para qué sirve una clave &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; o cuáles son las ventajas de utilizar &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, estás en el lugar correcto. En este artículo, exploraremos en detalle todo lo que necesitas saber sobre las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; y por qué son esenciales en el mundo de la seguridad en línea.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-una-clave-ssh"&gt;
¿Qué es una clave SSH?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-una-clave-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es la abreviatura de &lt;em&gt;&amp;ldquo;Secure Shell&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Se trata de un protocolo de red que permite a los usuarios acceder de forma segura a sistemas y datos a través de una conexión cifrada. Una &lt;em&gt;&amp;ldquo;Clave SSH&amp;rdquo;&lt;/em&gt; es una parte crucial de este protocolo y es utilizada para autenticar la identidad del usuario y cifrar la comunicación entre el cliente y el servidor. En resumen, una clave &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es una forma segura de autenticación que permite a un usuario acceder a un sistema o servidor de manera segura y encriptada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-significa-ssh"&gt;
¿Qué significa SSH?
&lt;a href="#qu%c3%a9-significa-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, como se mencionó anteriormente, es la abreviatura de &lt;em&gt;&amp;ldquo;Secure Shell&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Es un protocolo de red que se utiliza para acceder a sistemas remotos de manera segura. La palabra &lt;em&gt;&amp;ldquo;secure&amp;rdquo;&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es clave aquí, ya que resalta la importancia de la seguridad en la comunicación entre el cliente y el servidor. &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; utiliza técnicas de cifrado para proteger la información transmitida, lo que lo convierte en una opción segura para la administración de sistemas y transferencia de datos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="para-qué-sirve-una-clave-ssh"&gt;
¿Para qué sirve una clave SSH?
&lt;a href="#para-qu%c3%a9-sirve-una-clave-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;claves SSH&lt;/strong&gt; se utilizan principalmente para la autenticación y el cifrado de la comunicación entre un cliente y un servidor. Cuando un usuario se conecta a un servidor &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, el sistema verifica su identidad utilizando una clave &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;. Esto proporciona un alto nivel de seguridad, ya que las &lt;strong&gt;claves SSH&lt;/strong&gt; son difíciles de adivinar o piratear. Además, una vez que la conexión está establecida, toda la comunicación entre el cliente y el servidor se cifra, lo que significa que cualquier dato transmitido, como contraseñas o archivos, está protegido contra posibles ataques de intermediarios maliciosos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuál-es-la-ventaja-de-usar-ssh"&gt;
¿Cuál es la ventaja de usar SSH?
&lt;a href="#cu%c3%a1l-es-la-ventaja-de-usar-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El uso de &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; conlleva varias ventajas clave:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seguridad:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es altamente seguro debido a la autenticación de clave pública y al cifrado de extremo a extremo. Esto significa que tus datos y credenciales de acceso están protegidos contra amenazas de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autenticación sin contraseña:&lt;/strong&gt; Las &lt;strong&gt;claves SSH&lt;/strong&gt; permiten la autenticación sin necesidad de ingresar una contraseña cada vez que te conectas. Esto no solo es más cómodo, sino que también elimina la necesidad de almacenar contraseñas en el servidor, lo que mejora la seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acceso remoto seguro:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; permite a los administradores de sistemas y desarrolladores acceder a servidores y sistemas de manera segura desde cualquier ubicación, lo que facilita la administración y el mantenimiento de sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transferencia de archivos segura:&lt;/strong&gt; Además de la administración remota, &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; también se utiliza para la transferencia de archivos segura, lo que lo convierte en una herramienta versátil para la administración de sistemas y el intercambio de datos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En resumen, las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; son fundamentales en la seguridad de la comunicación y el acceso a sistemas remotos. Ofrecen una forma segura de autenticación y cifrado, lo que protege tus datos y sistemas contra posibles amenazas. Ya sea que seas un administrador de sistemas, un desarrollador o simplemente un usuario preocupado por la seguridad, comprender y utilizar las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; es esencial en el mundo digital actual.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Como instalar MongoDB en MacOS</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/05/como-instalar-mongodb-en-macos/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/05/como-instalar-mongodb-en-macos/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a ver como realizar la instalacion de &lt;strong&gt;MongoDB&lt;/strong&gt; en MacOS. Recuerda que para esto debes tener instalado primero &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/02/como-instalar-brew-en-macos/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Homebrew
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="comandos"&gt;
Comandos
&lt;a href="#comandos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los siguientes comandos podes usarlos en tu terminal (Recorda tener instalado &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/02/como-instalar-brew-en-macos/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Homebrew
&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;brew tap mongodb/brew
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Una ves agregado el TAP de MongoDB podemos instalarlo de manera oficial, pero antes debemos actualizar:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;brew update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Luego si, ya podemos proceder a realizar la instalación de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;brew install mongodb-community
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalado"&gt;
Instalado
&lt;a href="#instalado" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una ves instalado tendremos acceso a los siguientes binarios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El servidor &lt;code&gt;mongod&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enrutador de consultas &lt;code&gt;mongos&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El cliente de MongoDB para Shell &lt;code&gt;mongosh&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href="https://www.mongodb.com/docs/manual/tutorial/install-mongodb-on-os-x/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.mongodb.com/docs/manual/tutorial/install-mongodb-on-os-x/
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Privacidad ¿Cuál es el verdadero problema?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/privacidad-cu%C3%A1l-es-el-verdadero-problema/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/privacidad-cu%C3%A1l-es-el-verdadero-problema/</guid><description>&lt;p&gt;La noticia reciente sobre los cambios de políticas de whatsapp que nos obligan a confirmar el cruce de datos para mantener la aplicación activa generó una gran repercusión en general. En esta oportunidad voy a utilizar como disparador este evento para indagar un poco dónde está realmente el problema de privacidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dicho tema se volvió extenso para escribir tomé la decisión de plasmarlo en un video donde tocaré el tema desde mi experiencia y punto de vista.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/5Gcq9q4nu-I?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
¿Conclusión?
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde mi perspectiva creo que el problema radica en que esos datos existan, no solo en el hecho de que vayan a juntarse para obtener información más precisa de nosotros, el problema siempre parte desde el punto de que la información existe, y ellos la guardan y como tal, cada vez que obtienen un poco mas de informacion nos hacen un poco mas vulnerables.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cibercrimen</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/12/cibercrimen/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 08:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/12/cibercrimen/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a hablar un poco del cibercrimen, que es realmente y cómo se moviliza este mundo del cibercrimen. Para entender esto debemos comprender cómo funciona y cómo piensan estos cibercriminales, sus motivaciones y perspectivas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="premisas-del-ciberdelincuente"&gt;
Premisas del Ciberdelincuente
&lt;a href="#premisas-del-ciberdelincuente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://newsbook.es/wp-content/uploads/2020/03/phishing-1068x580.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Busca dinero:&lt;/strong&gt; Esto lo comparte realmente con todos los delincuentes, la meta es obtener alguna ganancia y como tal todo lo que ellos buscan tiene de alguna forma u otra algún Valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El dinero está en la gente y las empresas:&lt;/strong&gt; Claramente esto, que suena lógico, es una premisa, entender que el dinero (fácil) se encuentra en las personas que ya lo ganaron por nosotros o en las empresas que lo generan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Usuario es el eslabón más débil:&lt;/strong&gt; Ya sea a nivel empresa o personal el eslabón que se prefiere atacar es a la persona, muchos sistemas son seguros y difíciles de sobrepasar, pero las personas suelen ser distraídas o arrebatadas y es la oportunidad para el ciberdelincuente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-está-la-gente"&gt;
¿Dónde está la gente?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-est%c3%a1-la-gente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dijimos antes el dinero está donde está la gente, y estos lugares/medios son los utilizados para realizar ataques, ya que por ahí el índice de éxito es más alto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://accolombianlawyers.com/noticias/wp-content/uploads/2019/03/DATOS-PERSONALES-1024x849.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Email&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes sociales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comunidades y Foros (Si gente, nuestra comunidad vale Oro)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servicios de mensajería instantánea (Por eso debemos cuidar lo que pasa en nuestro Telegram)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Home Banking&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En este tipo de obtención de datos podemos discriminar 2 formas, una un poco más obvia donde &lt;strong&gt;el delincuente va hacia las personas&lt;/strong&gt; y otra un poco más peculiar pero no menos común en la que &lt;strong&gt;las personas van hacia los delincuentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El delincuente va hacia las personas:&lt;/strong&gt; En este caso se realizan técnicas activas, el envío de un mensaje por ejemplo, que dispare la interacción con una página web. Estas técnicas suelen dejar rastros que sirven para mitigar el ataque. Las técnicas de defensa en este caso son más simples.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las personas van hacia los delincuentes:&lt;/strong&gt; Son mucho más creíbles que lo cuál hace más difícil la sospecha. El tipo de protección es mucho más difícil porque requiere un usuario mucho más entrenado. Son realmente mucho más sigilosos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-hacen-esto"&gt;
¿Cómo hacen esto?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-hacen-esto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Realmente existen muchas formas de hacer esto y todas se encuentran activas en la actualidad dado que los usuarios siguen cayendo en las trampas, como mencionamos antes esto se suele deber a la falta de atención o no conocer estas técnicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.redeszone.net/app/uploads-redeszone.net/2020/01/phishing-apertura.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Email:&lt;/strong&gt; Esto suele darse mediante links o adjuntos en correos que dan acceso parcial o total al ciberdelincuente sobre nuestros datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reemplazo de sitios webs:&lt;/strong&gt; Se suele copiar sitios webs para ser idénticos y de esta forma el usuario confundido ingresa sus datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Impersonalización de Usuarios&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Impersonalización de Dominio&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Link Falsos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-está-el-dinero-en-todo-esto"&gt;
¿Dónde está el dinero en todo esto?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-est%c3%a1-el-dinero-en-todo-esto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya hablamos de cómo lo hacen y que hacen, pero en todo esto nos olvidamos de hablar dónde está el dinero. La ciberdelincuencia va más allá de lo que imaginamos que es sacarle la plata a una persona de su cuenta, si bien esto forma parte existe muchas cosas más interesantes que tiene un alto valor más allá de que no nos demos cuenta por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.dataprius.com/wp-content/uploads/2019/09/secuestro-de-datos-wanna-cry.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de servicios que manipulan dinero:&lt;/strong&gt; Tal vez el más obvio y el que todos imaginamos, robando cuentas de home banking o de servicios como mercadopago y paypal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de identidad:&lt;/strong&gt; No solo tu dinero es el importante, tu identidad tiene mucho valor dado que existe mucho que se puede hacer con ella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de Tarjetas de crédito:&lt;/strong&gt; Muchas veces las roban para venderlas o simplemente para uso personal, pero suelen ser cautelosos con el uso que le dan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de Productos:&lt;/strong&gt; Esto lo hacen incluso algunas empresas, pero muchas veces utilizan el spam como medio cautivador para vender algún producto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hackeo de cuentas a pedido:&lt;/strong&gt; Muchas veces piden el hackeo de una cuenta y esa puede ser la tuya por eso mismo debemos tener cuidado con los datos que damos. Nunca falta el novio tóxico que quiere entrar en instagram de su pareja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secuestro extorsivo de la información:&lt;/strong&gt; Cuantas veces salieron publicadas fotos íntimas de personas que previamente fueron extorsionadas, y muchas tantas no nos enteramos. El secuestro extorsivo de la información suele ser muy rentable para aquellos que inician.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de Software y contenido ilegal:&lt;/strong&gt; Suele venderse licencias piratas, películas, o cualquier tipo de contenido ilegalmente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de información confidencial:&lt;/strong&gt; Esto es común entre empresas o gente que manipula información sensible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>