<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rm on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/rm/</link><description>Recent content in Rm on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 09:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/rm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comandos que no tenes que probar</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/comandos-que-no-tenes-que-probar/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 09:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/comandos-que-no-tenes-que-probar/</guid><description>&lt;p&gt;Navegando por la web, me encontre unas imagenes que creo que todo el user de linux querría ver, habla un poco de esos comandos que no deberíamos utilizar para jugar aunque suene tentador porque simplemente &lt;strong&gt;Quieren ver el mundo arder&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="eliminar-todo-de-forma-recursiva"&gt;
Eliminar todo de forma recursiva
&lt;a href="#eliminar-todo-de-forma-recursiva" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/d0SP9yy7/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este es probablemente el comando más popular en el ámbito de los &lt;em&gt;trolls&lt;/em&gt; de linux y si bien es popular nunca esta de mas entender bien cómo funciona y obviamente evitar el uso y la distribución de lo mismo. Este comando es el tan conocido:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo rm -rf /
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Si bien todos entendemos las consecuencias de este comando que es la pérdida total de los archivos de nuestro sistemas (desde la carpeta raíz) la explicación &lt;em&gt;funcional&lt;/em&gt; dada por el usuario que creó estas imágenes es:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con &lt;code&gt;rm -rf&lt;/code&gt; borramos todos los directorios y ficheros de manera recursiva. Añadiendo el parámetro &lt;code&gt;/&lt;/code&gt; le decimos que lo haga desde la raíz, por lo que eliminará todo lo que se encuentre por el camino.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="bomba-fork"&gt;
Bomba Fork
&lt;a href="#bomba-fork" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/tJQcrtCg/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sintaxis de este comando es algo realmente raro, y al fin de cuenta no es tan dañino este comando, si bien tilda la PC basta con un reinicio para poder seguir, sin embargo existen muchas formas de volverlo muy dañino, pero si estás tentado en probar alguno de la lista te diria que pruebes este aunque sea bajo tu propio riesgo. El comando &lt;em&gt;raro&lt;/em&gt; es:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;:&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt; :&lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt;: &lt;span class="p"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Y según el colega que realizó las imágenes podemos describir su función de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un comando un poco raro, ¿no? Este comando causa una muy posible caída del sistema al consumir todos los recursos disponibles de tu ordenador, ya que este proceso es generar otro proceso que se ejecute simultáneamente. Muchos procesos procesos que causan una denegación de servicio, lo más probable es que haga que tengas que reiniciar el sistema.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mover-todo-a-la-nada"&gt;
Mover todo a la nada
&lt;a href="#mover-todo-a-la-nada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/7ZYWQLDS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este comando es el punto intermedio entre los dos anteriores. Es más dañino que la &lt;strong&gt;Bomba Fork&lt;/strong&gt; por lo cual no recomiendo probarlo. Este comando es muy similar a uno que suele estar en los scripts para evitar borrar las cosas las mueven a este directorio. El comando en sí que debemos evitar es:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;mv ~ /dev/null
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Y nuestro colega define el funcionamiento de este comando de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con este comando, movemos todo el contenido de nuestra carpeta home (~) a la carpeta &lt;code&gt;/dev/null&lt;/code&gt;. Claramente no existe ninguna carpeta llamada así, por lo que perderemos todos nuestros documentos, imágenes, etc. Un lío que no nos conviene.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Desde ya quiero agradecer a &lt;strong&gt;@nilo_tech&lt;/strong&gt; por realizar esto que realizo y no se olviden de pasarse por sus redes sociales para agradecerles personalmente.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Manipulando archivos y directorios</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/manipulando-archivos-y-directorios/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/manipulando-archivos-y-directorios/</guid><description>&lt;p&gt;Seguimos trabajando con la terminal, vamos despacio pero avanzamos firme, en esta oportunidad vamos a aumentar los comandos que vamos a ir usando en el dia a dia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="comodines"&gt;
Comodines
&lt;a href="#comodines" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Antes de empezar a usar nuestros comandos, necesitamos hablar sobre una característica del shell que hace a estos comandos muy potentes. Como el shell utiliza mucho los nombres de archivo, ofrece caracteres especiales para ayudarnos a especificar rápidamente grupos de nombres de archivo. Estos caracteres especiales se llaman comodines (wildcards). Utilizar comodines (también conocido como globbing) te permite seleccionar nombres de archivo basados en patrones de caracteres. La siguiente tabla lista los comodines y lo que seleccionan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt; Cualquier carácter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;?&lt;/strong&gt; Cualquier carácter individual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[caracteres]&lt;/strong&gt; Cualquier carácter que sea miembro del grupo caracteres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[!caracteres]&lt;/strong&gt; Cualquier carácter que no sea miembro del grupo caracteres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[[:clase:]]&lt;/strong&gt; Cualquier carácter que sea miembro de la clase especificada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La lista las clases de caracteres más comúnmente usadas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[:alnum:]&lt;/strong&gt; Cualquier carácter alfanumérico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[:alpha:]&lt;/strong&gt; Cualquier carácter alfabético&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[:digit:]&lt;/strong&gt; Cualquier dígito numérico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[:lower:]&lt;/strong&gt; Cualquier letra minúscula&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[:upper:]&lt;/strong&gt; Cualquier letra mayúscula&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Utilizar comodines posibilita construir criterios de selección muy sofisticados para los nombres de archivos. Aquí tienes algunos ejemplos de patrones y qué indican:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt; Todos los archivos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;g*&lt;/strong&gt; Todos los archivos que empiezan por &amp;ldquo;g&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;b*.txt&lt;/strong&gt; Todos los archivos que empiecen por &amp;ldquo;b&amp;rdquo; seguido de cualquier carácter y terminados en &amp;ldquo;.txt&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Data???&lt;/strong&gt; Todos los archivos que empiezan por &amp;ldquo;Data&amp;rdquo; seguido de, exactamente, tres caracteres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[abc]*&lt;/strong&gt; Todos los archivos que empiezan por &amp;ldquo;a&amp;rdquo;, &amp;ldquo;b&amp;rdquo; o &amp;ldquo;c&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BACKUP.[0-9][0-9][0-9]&lt;/strong&gt; Todos los archivos que empiezan por &amp;ldquo;BACKUP.&amp;rdquo; seguido de, exactamente, tres números&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[[:upper:]]*&lt;/strong&gt; Todos los archivos que empiezan por una letra mayúscula&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;[![:digit:]]*&lt;/strong&gt; Todos los archivos que no empiezan por un número&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;*[[:lower:]123]&lt;/strong&gt; Todos los archivos que terminan por una letra minúscula o por los números &amp;ldquo;1&amp;rdquo;, &amp;ldquo;2&amp;rdquo; o &amp;ldquo;3&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los comodines pueden usarse con cualquier comando que acepte nombres de archivo como argumento, pero hablaremos más sobre ello más adelante.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="rangos-de-caracteres"&gt;
Rangos de caracteres
&lt;a href="#rangos-de-caracteres" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si vienes de otros entornos tipo Unix o has estado leyendo otros libros sobre el asunto, puede que hayas encontrado las notaciones de rango de caracteres &lt;strong&gt;[A -Z]&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;[a &amp;ndash; z]&lt;/strong&gt;. Son notaciones tradicionales de Unix y funcionaban en las versiones antiguas de Linux también. Pueden funcionar todavía, pero tienes que ser muy cuidadoso con ellas porque no producirán los resultados esperados a menos que estén adecuadamente configuradas. Por ahora, deberías evitar utilizarlas y usar las clases de caracteres en su lugar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mkdir--crear-directorios"&gt;
mkdir &amp;ndash; Crear directorios
&lt;a href="#mkdir--crear-directorios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El comando mkdir se utiliza para crear directorios. Funciona así:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir directorio...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Una nota sobre la notación:&lt;/strong&gt; Cuando tres puntos siguen a un argumento en la descripción de un comando (como el de arriba), significa que el argumento puede ser repetido, por lo tanto:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir dir1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;crearía un único directorio llamado &amp;ldquo;dir1&amp;rdquo;, mientras&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir dir1 dir2 dir3
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;crearía tres directorios llamados &amp;ldquo;dir1&amp;rdquo;, &amp;ldquo;dir2&amp;rdquo; y &amp;ldquo;dir3&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cp--copiar-archivos-y-directorios"&gt;
cp &amp;ndash; Copiar archivos y directorios
&lt;a href="#cp--copiar-archivos-y-directorios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El comando cp copia archivos o directorios. Puede usarse de dos formas diferentes:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cp item1 item2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Para copiar el archivo o directorio &amp;ldquo;item1&amp;rdquo; al archivo o directorio &amp;ldquo;item2&amp;rdquo; y:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cp item... directorio
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;para copiar múltiples elementos (tanto archivos como directorios) a un directorio.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="opciones-útiles-y-ejemplos"&gt;
Opciones útiles y ejemplos
&lt;a href="#opciones-%c3%batiles-y-ejemplos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aquí tenemos algunas de las opciones más usadas (la opción corta y la opción larga equivalente) para cp:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-a, &amp;ndash;archive&lt;/strong&gt; Copia los archivos y directorios y todos sus atributos, incluyendo propietarios y permisos. Normalmente, las copias toman los atributos por defecto del usuario que realiza la copia.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-i, &amp;ndash;interactive&lt;/strong&gt; Antes de sobrescribir un archivo existente, pide al usuario confirmación. Si esta opción no es especificada, cp sobrescribirá silenciosamente los archivos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-r, &amp;ndash;recursive&lt;/strong&gt; Copia recursivamente los directorios y su contenido. Esta opción (o la opción -a) se requiere cuando se copian directorios.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-u, &amp;ndash;update&lt;/strong&gt; Cuando copiamos archivos de un directorio a otro, sólo copia archivos que, o no existan, o sean más nuevos que los archivos correspondientes existentes en el directorio de destino.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-v, &amp;ndash;verbose&lt;/strong&gt; Muestra mensajes informativos a medida que se realiza la copia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cp archivo1 archivo2&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Copia el archivo1 al archivo2. Si el archivo2 existe, se sobrescribe con el contenido del archivo1. Si el archivo2 no existe, se crea.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cp -i archivo1 archivo2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Igual que el anterior, salvo que si el archivo2 existe, el usuario es preguntado antes de que sea sobrescrito.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cp archivo1 archivo2 directorio1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Copia el archivo1 y el archivo2 en el directorio1. El directorio1 debe existir.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cp directorio1/* directorio2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Usando un comodín, todos los archivos en directorio1 se copian a directorio2. directorio2 debe existir.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cp -r directorio1 directorio2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Copia el contenido del directorio1 al directorio2. Si el directorio2 no existe, se crea y, después de la copia, contendrá los mismos elementos que el directorio1.
Si el directorio2 existe, entonces el directorio1 (y su contenido) se copiará dentro de directorio2.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mv--mover-y-renombrar-archivos"&gt;
mv &amp;ndash; Mover y renombrar archivos
&lt;a href="#mv--mover-y-renombrar-archivos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El comando mv tanto mueve como renombra archivos, dependiendo de cómo se use. En ambos casos, el nombre de archivo original no existirá tras la operación. mv se usa de forma muy parecida a cp:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mv item1 item2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;para mover o renombrar el archivo o directorio &amp;ldquo;item1&amp;rdquo; a &amp;ldquo;item2&amp;rdquo; o:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mv item... directorio
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;para mover uno o más elementos de un directorio a otro.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="opciones-útiles-y-ejemplos-1"&gt;
Opciones útiles y ejemplos
&lt;a href="#opciones-%c3%batiles-y-ejemplos-1" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;mv comparte muchas de las mismas opciones que cp:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-i, &amp;ndash;interactive&lt;/strong&gt; Antes de sobrescribir un archivo existente, pide confirmación al usuario. Si esta opción no está especificada, mv sobrescribirá silenciosamente los archivos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-u, &amp;ndash;update&lt;/strong&gt; Cuando movemos archivos de un directorio a otro, sólo mueve archivos que, o no existen, o son más nuevos que los archivos correspondientes existentes en el directorio de destino.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-v, &amp;ndash;verbose&lt;/strong&gt; Muestra mensajes informativos a medida que se realiza el movimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mv archivo1 archivo2&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mueve el archivo1 al archivo2. Si el archivo2 existe, se sobrescribe con el contenido de archivo1. Si archivo2 no existe, se crea. En ambos casos, archivo1 deja de existir.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mv -i archivo1 archivo2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Igual que el anterior, excepto que si el archivo2 existe, el usuario es preguntado antes de que sea sobrescrito.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mv archivo1 archivo2 directorio1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Mueve archivo1 y archivo2 al directorio1. directorio1 tiene que existir previamente.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mv directorio1 directorio2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Si el directorio2 no existe, crea el directorio2 y mueve el contenido de directorio1 dentro de directorio2 y borra el directorio1.
Si directorio2 existe, mueve directorio1 (y su contenido) dentro del directorio2.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="rm--eliminar-archivos-y-directorios"&gt;
rm &amp;ndash; Eliminar archivos y directorios
&lt;a href="#rm--eliminar-archivos-y-directorios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El comando rm se utiliza para eliminar (borrar) archivos y directorios:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;rm elemento...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;donde &amp;ldquo;elemento&amp;rdquo; es uno o más archivos o directorios.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="opciones-útiles-y-ejemplos-2"&gt;
Opciones útiles y ejemplos
&lt;a href="#opciones-%c3%batiles-y-ejemplos-2" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aquí tienes algunas de las opciones más comunes de rm:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-i, &amp;ndash;interactive&lt;/strong&gt; Antes de borrar un archivo existente, pide la confirmación del usuario. Si esta opción no es especificada, rm borrará silenciosamente los archivos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-r, &amp;ndash;recursive&lt;/strong&gt; Borra directorios recursivamente. Esto significa que si un directorio que estamos borrando contiene subirectorios, los borra también. Para borrar un directorio, esta opción debe ser especificada.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-f, &amp;ndash;force&lt;/strong&gt; Ignora archivos no existentes y no pregunta. Esto prevalece sobre la opción &amp;mdash;interactive.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-v, &amp;ndash;verbose&lt;/strong&gt; Muestra mensajes informativos a medida que se realiza el borrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rm archivo1&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Borra el archivo1 silenciosamente&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;rm -i archivo1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Igual que antes, excepto que pide confirmación al usuario antes de borrarlo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;rm -r archivo1 directorio1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Borra el archivo1 y el directorio1 y su contenido&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;rm -rf archivo1 directorio1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Igual que antes, excepto que si archivo1 o directorio1 no existen, rm continuará silenciosamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ten-cuidado-con-rm"&gt;
¡Ten cuidado con rm!
&lt;a href="#ten-cuidado-con-rm" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los sistemas operativos tipo Unix, por ejemplo Linux, no tienen un comando para restaurar archivos. Una vez que borras algo con rm, se ha ido. Linux asume que eres listo y sabes lo que haces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten especial cuidado con los comodines. Piensa en este ejemplo clásico. Digamos que quieres borrar sólo los archivos &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt; en un directorio. Para hacerlo, escribes:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;rm *.html
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;lo cual es correcto, pero si accidentalmente dejas un espacio entre el &amp;ldquo;*&amp;rdquo; y el &amp;ldquo;.html&amp;rdquo; como aquí:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;rm * .html
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;el comando rm borrará todos los archivos en el directorio y luego se quejará de que no hay ningún archivo llamado &amp;ldquo;.html&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aquí tienes un práctico consejo&lt;/strong&gt;. Cada vez que uses comodines con rm (¡además de comprobar cuidadosamente tu escritura!), prueba el comodín primero con ls. Esto te permitirá ver los archivos que van a ser borrados. Entonces pulsa la tecla de la flecha hacia arriba para recuperar el comando y reemplaza el ls con rm.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vaciar la papelera de root</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/vaciar-la-papelera-de-root/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/vaciar-la-papelera-de-root/</guid><description>&lt;p&gt;No se si realmente esto le pasa a todos pero alguna vez nos queda en la papelera ese archivo que el filemanager no puede borrar y se asienta ahí como un archivo intocable ocupando una parte de nuestro disco (aunque sea mínimo) pero estando siempre ahí para molestarnos con su presencia&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="solución"&gt;
Solución
&lt;a href="#soluci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lamentablemente para todos aquellos que no son fanáticos de la terminal yo sí lo soy, no porque crea que todos debieran usarla, sino porque en mi tiempo en linux entendí que es la forma mas rapida y sencilla de solucionar algunos problemas. Por lo cual lo que traigo hoy es esa línea de la terminal que nos permite vaciar la papelera como root para que no quede nada vivo, y esto podemos hacerlo de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo rm -rf ~/.local/share/Trash/*
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡ATENCIÓN!&lt;/strong&gt; Esto no tiene vuelta atrás por lo cual es posible que si borras algo que querías recuperar no puedas hacerlo de forma sencilla, te recomiendo saber bien que tenes en la papelera para evitar problemas…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="entender-para-hacer"&gt;
Entender para hacer
&lt;a href="#entender-para-hacer" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como siempre digo es importante entender lo que estamos haciendo porque lo más importante es aprenderlo (&lt;em&gt;OJO no digo aprender de memoria pero siempre que leemos para qué funciona algo después nuestro cerebro nos da la info cuando lo vemos y es más fácil entender qué está pasando en muchos casos…&lt;/em&gt;). Por lo cual dejamos una &lt;strong&gt;mínima&lt;/strong&gt; explicacion de que es cada parte de este comando que dejamos ahí…&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;sudo&lt;/strong&gt; muy popular es ya el comando que nos permite obtener todos los &lt;strong&gt;privilegios&lt;/strong&gt; de administrador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;rm&lt;/strong&gt;: nos sirve para eliminar archivos o carpetas &lt;em&gt;por lo tanto debe ejecutarse con mucho cuidado, especialmente si estás como superusuario porque es amigo fiel de las cagadas&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;-f&lt;/strong&gt;: esa &lt;em&gt;«f»&lt;/em&gt; es de &lt;strong&gt;«force»&lt;/strong&gt;, porque no nos gusta las terminales que hacen demasiadas preguntas, a la hora de borrar archivos. Es más bien como un “si a todo” con posibilidad de venderle el alma al demonio!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;-r&lt;/strong&gt;: tiene una función recursiva, elimina las carpetas contenidas contenidas en la papelera (Trash) y todo su contenido. Digamos que limpiamos hasta lo mas recóndito del directorio&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;~/.local/share/Trash/*:&lt;/strong&gt; Es la dirección donde está la papelera, el símbolo inicial (creo que se llama &lt;em&gt;«virgulilla»&lt;/em&gt;) nos sirve para identificar el directorio principal del usuario root y el asterisco final es una especie de comodín para eliminar todas las carpetas incluidas en Trash.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="bonus"&gt;
Bonus
&lt;a href="#bonus" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya entendiendo el comando por ahí queramos jugar un poco más con la terminal, por lo cual vamos (antes de borrar) a revisar que tiene nuestra papelera desde la terminal, comando de terminal muy importante que nos va a servir muchisimo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero nos logueamos como &lt;strong&gt;superusuario&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(el guión nos va a servir para cambiarnos al directorio de root)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;su -
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;nos vamos a la papelera con el conocido &lt;em&gt;cd&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd ~/.local/share/Trash/*
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;y echamos un vistazo a lo que contiene &lt;em&gt;ls&lt;/em&gt; (incluyendo los archivos ocultos &lt;em&gt;-a&lt;/em&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ls -a
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;en especial a la carpeta &lt;em&gt;carpeta&lt;/em&gt; siendo carpeta el nombre de cualquier carpeta que tengamos nosotros dentro de la papelera:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ls -a carpeta
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Fuente: La Mirada del Replicante&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>