<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Opinion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/opinion/</link><description>Recent content in Opinion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 13:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿La mejor distro para la gente de sistemas?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/05/la-mejor-distro-para-la-gente-de-sistemas/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/05/la-mejor-distro-para-la-gente-de-sistemas/</guid><description>&lt;p&gt;Esta es una pregunta que me hicieron muchas veces compañeros de la facultad apoyándose en mi “fanatismo” sobre linux. Sin embargo siempre fui dando respuestas diferentes dependiendo del estadio de mi vida en el que estaba. Sin embargo, después de mucho camino transitado forme un pensamiento más centrado en la experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/tEWDS29KvBM?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;¿Vos qué pensas? Si estás en sistemas ¿Que distro usas?¿Por qué?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bottles ¿Lo mejor de wine?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/04/bottles-lo-mejor-de-wine/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/04/bottles-lo-mejor-de-wine/</guid><description>&lt;p&gt;Tras lo charlado la semana anterior en &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2022/04/usar-wine-o-emular/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
¿Usar Wine o Emular?
&lt;/a&gt; se disparó una pregunta sobre si bottles era recomendable o perjudicaba el trabajo de wine. ¿Si es tan bueno algo malo debe tener? fue una de las dudas que planteaban por lo cual decidí charlar un poco de este tema.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el video hablo sobre nuestro amigo Zatiel del cual &lt;strong&gt;puedes ver su canal en la sección de sitios amigos&lt;/strong&gt; y te dejo el &lt;a href="https://clips.twitch.tv/IncredulousPiercingBubbleteaRickroll-CAbDyyKFPB6Ulww2?tt_content=url&amp;amp;tt_medium=clips_api" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
link al clip
&lt;/a&gt; donde realiza el reclamo por no estar accidentalmente en esta sección&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/nWNe8Dr0a8w?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;No te olvides de comentar que es lo que pensas sobre el tema y de dar temas para refleccionar&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Nativo o Proton? la opinión de Valve</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/11/nativo-o-proton-la-opini%C3%B3n-de-valve/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/11/nativo-o-proton-la-opini%C3%B3n-de-valve/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces vemos a muchos linuxtubers, bloggers, vloggers o simplemente usuarios sobre si proton, el proyecto de valve, es bueno o es malo para el gaming en linux. Si bien ambas posturas tienen puntos perfectamente válidos, es una discusión que no tiende a terminar nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya sean a favor o en contra podríamos listar los argumentos, pero muchas veces hay que centrarse en los hechos, y la realidad es que gracias a proton muchos juegos de valve arribaron a linux. Y, en mi humilde opinión la gente de valve tiene claro cuál es el objetivo y lo dejaron implícito en la siguiente respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.ytimg.com/vi/QF-xHTKY4H4/maxresdefault.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No tenemos una preferencia. En realidad, &lt;strong&gt;todo se reduce a la mejor experiencia&lt;/strong&gt;. Entonces, si es más fácil para el desarrollador llegar a un punto en el que se logre la mejor experiencia a través de Proton, creemos que es genial. Pero si tienen los conocimientos o los recursos para trabajar en una versión nativa de Linux, incluyendo una gran experiencia toda la funcionalidad y pueden mantenerlo, creemos que es aún mejor&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con esto, de alguna forma, nos dejan en claro que proton es una solución para Linux, no para los desarrolladores. Si bien los juegos van a ir llegando a Linux en proton, valve, sabe que no es la opción más performante. Y es ahí donde la comunidad de linux como consumidor generará una demanda alta de juegos nativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que entender que hacer funcionar un juego en Proton no es cosa simple, lleva tiempo y quien le ponga esfuerzo a esto lo hace sabiendo que, probablemente, no quede del todo bien. Esto es un riesgo, es invertir tiempo en algo no seguro. Mientras más demanda se genere por los usuarios de GNU/Linux más presión tendrán las empresas en llevar sus juegos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-opinión"&gt;
Mi opinión
&lt;a href="#mi-opini%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Yo no soy desarrollador de videojuegos, si bien tuve mi cercanía no puedo hablar como tal porque realmente no se todo lo que conlleva desarrollar un videojuego. Pero desde mi perspectiva proton nos permite saber si nuestro juego será jugado en Linux y darnos tiempo para generar la versión nativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://learntalk.org/photos/blog/header_photo/183/Learntalk_BlogPosts_I_Think.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como usuario creo que todo lo que permite elegir y mejorar la compatibilidad del sistema operativo es bienvenido, nadie está obligado a usarlo, pero si está disponible para todo aquel que quiera disfrutar de sus ventajas…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y vos&amp;hellip; ¿Qué pensas?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>MacOS ¿El mejor sistema operativo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/11/macos-el-mejor-sistema-operativo/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/11/macos-el-mejor-sistema-operativo/</guid><description>&lt;p&gt;Por alguna extraña razón todos siempre buscamos un sistema operativo definitivo más allá de que esto claramente no existe. Y en esta oportunidad tuve la posibilidad de probar MacOS el sistema operativo que según todos sus fan anuncian es perfecto y sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-video"&gt;
El video
&lt;a href="#el-video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para explicar lo que sentí de una forma natural preferí explicar esto en un vídeo que dejaré a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/YSm0ybCg274?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo voy a detallar algunas cosas para quienes no sean fan de ver videos dado que entiendo que a muchos no les guste.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-bueno"&gt;
Lo bueno
&lt;a href="#lo-bueno" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claro está que esto viene desde mi perspectiva. A mi me gusto mucho la integración que tiene entre todas sus apps incluso con apps que no son propias de Apple. Esto es algo que se busca mucho sin embargo no es algo muy simple de lograr y ellos lo tienen muy manejado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También tiene un panel táctil que se acomoda a cada aplicación que está abierta y eso realmente es muy cómodo porque nos permite tener muchas opciones a mano.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-malo"&gt;
Lo malo
&lt;a href="#lo-malo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tiene un alto nivel de incompatibilidad con Hardware externo (Joysticks, mouses y teclados) Sus bindeos y su teclado exclusivo es un poco molesto más que nada si uno trabaja con múltiples equipos.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Solo sirve para… Tener una Mac…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Claramente eso es lo único que me sale. Si no sos desarrollador de iOS no hay nada que esta máquina te de que no te pueda dar otra con Windows o Linux.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Activar Descargas paralelas en Pacman</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/07/activar-descargas-paralelas-en-pacman/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/07/activar-descargas-paralelas-en-pacman/</guid><description>&lt;p&gt;Como mencionamos &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/06/lleg%c3%b3-pacman-v6-y-pamac-qued%c3%b3-anonadado/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
hace un tiempo llegó pacman 6
&lt;/a&gt;, y la primera impresión para algunos no fue buena porque pamac no estaba a la altura ni estaba preparado para esto. Sin embargo ya está todo solucionado y podemos comenzar a sacarle el mejor provecho a esto. En esta oportunidad vamos a hablar de una nueva opción que seguro queremos tener habilitada en nuestra distro…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descargas-en-paralelo"&gt;
Descargas en paralelo
&lt;a href="#descargas-en-paralelo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente sabemos que son las descargas en paralelo y algunos no nos percatamos de que pacman no descargaba simultáneamente los paquetes pero hoy te damos el paso a paso para que habilites la descarga en paralelo en tu distro base arch preferida…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-hacerlo"&gt;
Cómo hacerlo
&lt;a href="#c%c3%b3mo-hacerlo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Te dejo un video donde explico como realizar esto y claramente más abajo vas a poder ver los comandos utilizados:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/xOeA9rx6HLA?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Primero abrimos, como administrador, el archivo de configuración:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo nano /etc/pacman.conf
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Luego, como explica en el video, agregamos la siguiente linea:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="nv"&gt;ParallelDownloads&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;5&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Donde 5 representa la cantidad de descargas en paralelo que queremos tener, este número lo podemos variar dependiendo nuestra velocidad de internet y necesidades.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿El mejor sistema operativo?¿De que habla?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/06/el-mejor-sistema-operativode-que-habla/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/06/el-mejor-sistema-operativode-que-habla/</guid><description>&lt;p&gt;No se si esto es una sección o solo un video aislado, sin embargo cuando vi este video sobre “el mejor sistema operativo” inmediatamente pensé que tenía que comentarlo. No hay mucho más que decir espero que disfruten el video.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/6vzEGWGlMyA?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;</description></item><item><title>Privacidad ¿Cuál es el verdadero problema?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/privacidad-cu%C3%A1l-es-el-verdadero-problema/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/privacidad-cu%C3%A1l-es-el-verdadero-problema/</guid><description>&lt;p&gt;La noticia reciente sobre los cambios de políticas de whatsapp que nos obligan a confirmar el cruce de datos para mantener la aplicación activa generó una gran repercusión en general. En esta oportunidad voy a utilizar como disparador este evento para indagar un poco dónde está realmente el problema de privacidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dicho tema se volvió extenso para escribir tomé la decisión de plasmarlo en un video donde tocaré el tema desde mi experiencia y punto de vista.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/5Gcq9q4nu-I?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
¿Conclusión?
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde mi perspectiva creo que el problema radica en que esos datos existan, no solo en el hecho de que vayan a juntarse para obtener información más precisa de nosotros, el problema siempre parte desde el punto de que la información existe, y ellos la guardan y como tal, cada vez que obtienen un poco mas de informacion nos hacen un poco mas vulnerables.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Realmente Deepin arruinó todo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/realmente-deepin-arruin%C3%B3-todo/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/realmente-deepin-arruin%C3%B3-todo/</guid><description>&lt;p&gt;Dada mi última publicación sobre esta distro muchos preguntaron porque digo que “deepin arruino todo”. Entiendo que hay muchos puntos de vista opuestos y por eso quiero aclarar que el siguiente punto de vista es nada más ni nada menos que mi punto de vista y no una verdad absoluta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="busca-ofrecer-algo-que-no-ofrece"&gt;
Busca ofrecer algo que no Ofrece
&lt;a href="#busca-ofrecer-algo-que-no-ofrece" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deepin es una distribución que busca resaltar entre todas las demás, esto lo busca hacer con su propio ecosistema de aplicaciones. Así mismo busca ser la distro definitiva que tras instalarla no requieres nada mas de ninguna distro. Esto parece ser algo que Deepin suele cumplir si omitimos muchas cosas, sin embargo existen cosas básicas que Deepin no le ofrece a los usuarios y vamos a ir viéndolas una a una.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="estabilidad"&gt;
Estabilidad
&lt;a href="#estabilidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deepin es la Distro más inestable de todas las no Roling release, Cada actualización estabiliza una porción de la distro y desestabiliza otra, y cada salto de versión tiene 3 cambios de look 2 apps nuevas y rompe todo lo que medianamente funcionaba. Esto es algo que puede pasar, y a muchas distros les pasó en algún momento. Pero eventualmente esto pasa durante el inicio de las distribuciones. En cambio en Deepin es una forma de vida. Podríamos decir que es una distro perfecta para el que quiera emoción en su vida.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="come-mucho-ofrece-poco"&gt;
Come mucho ofrece poco
&lt;a href="#come-mucho-ofrece-poco" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si bien Deepin es una distro que en consumo asemeja a Gnome ofrece menos que el mismo Gnome (y hay que ofrecer menos que Gnome). Deepin se integra perfectamente con sus propias apps pero deja excluidas a las demás apps en cuanto a visualización. También caemos en la cuenta de que es muy poco personalizable… Y ahí es donde nos preguntamos ¿Para qué queres tantos recursos si sos básicamente una foto? Todos los #viernesDeEscritorios de Deepin son iguales, solo cambio el lado de la barra los iconos y algunos usan conky&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalación-única"&gt;
Instalación Única
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-%c3%banica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deepin al dia de la fecha sigue siendo incapaz de ofrecer una instalación única, ¿Que quiero decir? Que cada cambio de versión no solo implica desestabilizar todo lo que venías usando, adicionalmente a esto tenes que reinstalar de 0. Si bien Deepin ofrece la posibilidad de upgradear como cualquier distro cada versión inicia con una base diferente y eso implica que todo quede obsoleto y difícil de actualizar. Y seamos realistas, ningún usuario final (Pensando en doña maria que quiere hablar con sus nietos) quiere reinstalar cada x tiempo el S.O.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-le-puede-pasar-a-cualquiera"&gt;
¿No le puede pasar a cualquiera?
&lt;a href="#no-le-puede-pasar-a-cualquiera" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente todo lo que dije antes a todos, incluso a mi, me parece que no es algo tan grave cuando lo comparamos con todo lo que desarrollaron. Sin embargo hay un &lt;strong&gt;agravante&lt;/strong&gt; que hace todo esto mucho más repudiable. Y si, el agravante de todo esto es que Deepin está siendo desarrollado por una empresa, no por una comunidad. Si bien el modelo es igual al de RHEL(Tema del que tengo pendiente hablar), Deepin escucha mucho menos a su comunidad y sigue sacando cosas deplorables para su versión community.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="entonces-no-tengo-que-usar-deepin"&gt;
Entonces… ¿No tengo que usar Deepin?
&lt;a href="#entonces-no-tengo-que-usar-deepin" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente no digo esto, tampoco digo que es una mala distribución, la prefiero antes que a Ubuntu. Sin embargo, mi “molestia” con deepin es que dice ser mucho más de lo que es, y eso no esta mal si cada actualización buscará ser más como dice que es, pero cada update (Que demora más de 6 meses) no suma nada a las problemáticas. En vez de corregir un bug cambian un icono. No es algo que me gustaría para mi distribución main.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Deepin 20.1 ¿Renace?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</guid><description>&lt;p&gt;Deepin fue una distribución que cumplía los requisitos para derrocar efectivamente a Ubuntu como la primera distro de medio mundo. Sin embargo, el pasaje de su versión 15 a 20 destruyó lo que con tanto empeño habían logrado los desarrolladores en mucho tiempo de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Gt9MRY4z/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el lanzamiento de la versión 20.1 parece ser lo que esta distro necesitaba para demostrar que encontró el camino y que está luchando por la supremacía…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="una-versión-que-entendió-el-punto"&gt;
Una versión que entendió el punto.
&lt;a href="#una-versi%c3%b3n-que-entendi%c3%b3-el-punto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QCBDHFBx/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien podemos recalcar muchas cosas nuevas en esta nueva versión es importante recalcar que hay un arduo trabajo en corregir errores y mejorar la performance. Algo que a Deepin le hacía muchísima falta porque se estaba volviendo muy pesado y tampoco ofrece mucho como para consumir todo eso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="las-novedades-avanzan"&gt;
Las novedades avanzan
&lt;a href="#las-novedades-avanzan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Podría tirarme horas comentando los errores de performance que corrigieron o los que faltan corregir pero esta actualización trae muchísimas novedades en cuanto a software que vale la pena resaltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de ahora Deepin cuenta con su propio navegador en lugar de Firefox que era el que venía por defecto. Este navegador se integra mucho más con el escritorio en cuanto estética que es lo que están intentando lograr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4yGMTnzS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También reemplaza Cheese por Camera su propia app para sacar fotos, Si bien deepin tiene algunas apps que no parecen ser necesarias porque no agregan mucho valor, en principio esta es una, entendamos que esto lo hacen para mejorar la integración de las apps usadas con su entorno/ecosistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/dttHRbnr/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thunderbird es otra de las aplicaciones que son reemplazadas por el ya anunciado deepin email que a diferencia de la aplicación de la cámara su integración con el escritorio es su valor agregado, no porque los otros no se integren, sino porque sería una de las apps con una estética pulida y cuidada, sin embargo tendríamos que probarla más a fondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/vZKNZ0r9/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y también Gparted es una app que ya tiene su reemplazo, y la versión de deepin procura, según ellos, ser más simple de usar y mucho más intuitivo. Pero nuevamente recalcamos que estas apps buscan, ante nada, concretar el ecosistema Deepin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XJfHx3Tc/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizar"&gt;
Actualizar
&lt;a href="#actualizar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si queres actualizar para disfrutar de la nueva versión ya podes hacerlo por la terminal o el centro de control. Sin embargo si fuiste de los precavidos que no upgradeaste a la v20 porque era una basofia podes saltar a la v20.1 con un hermoso script que sugiere la misma web de deepin (En el caso de pedir contraseña es “deepin”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/htV2KKGF/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://wws.lanzous.com/ikMmqjmhtif" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Script
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descargar"&gt;
Descargar
&lt;a href="#descargar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si no tenes deepin y queres descargar la v20.1 para ver su novedades puedes descargarlo desde los siguientes links.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/v8pT5yGS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://cdimage.deepin.com/releases/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Oficial
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://osdn.net/projects/deepin/storage/20.1_1010/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar OSDN
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sourceforge.net/projects/deepin/files/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar SourceForge
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://drive.google.com/drive/folders/1KKgXS24v2ty5pUbo-qbn9IePtTzblGzr?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Google Drive
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mediafire.com/folder/e2ohh529vlmcj/deepin_20.1%281010%29" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar BT (MF)
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Linux vs Windows</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/linux-vs-windows/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/linux-vs-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Seguimos retomando tarjetas de las redes sociales para comentarlas. Antes de que sigan leyendo quiero volver a aclarar que &lt;strong&gt;NO TOMO COMO VERDAD&lt;/strong&gt; lo que digan las tarjetas en sí, simplemente es interesante comentar los puntos que discrepo. Puede que esto no sea necesario pero muchos reclamaron en la publicación anterior “como sabía que eran las más usadas” siendo que aclare que eso estaba en duda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="diferencias-básicas"&gt;
Diferencias básicas
&lt;a href="#diferencias-b%c3%a1sicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este caso el autor de las imágenes pretende dar una diferenciación entre Linux y Windows, por lo cual estimo que este tipo de publicaciones no suele apelar a la agresión para ningún bando y como objetivo personal voy a intentar este usuario de que lado esta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/63NXNsFz/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto puede generar disputa en muchos puntos de vista. Claramente esto es muy real la ofimática y los juegos están del lado de MS Windows dado que la suite ofimática más usada es la de ellos y solo es nativa en su Sistema Operativo. En cuanto a videojuegos más allá de todo lo que podemos hacer para jugar en GNU/Linux la natividad está claramente del lado de Windows por ahora. Debo aclarar que GNU/Linux sirve para programar y para equipos viejos es realmente mucho más que eso. En definitiva ambos sitemas sirve para &lt;strong&gt;TODO&lt;/strong&gt; Aunque en comodidad pueden ser diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Rh4GmGMj/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno la diferencia es que Linux al ser Software Libre se adaptó a muchos más equipos que MS DOS y es portable hasta para calculadoras… Sin embargo ambos pueden abarcar casi todos los equipos de escritorios puede que en el área de portátiles gane Windows debido a que los drivers muchas veces solo estan para este sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/mrStqS5c/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparativa real sería Privativo vs Open Source (O Libre mejor dicho). Si bien existen distros Gratuitas (La gran mayoría) Nada impide que puedan ser de pago y eso estaría bien. No porque sea Open Source significa que sea gratis y es algo que debemos tener en mente para que este mismo crezca. Incluso lo ideal es ayudar con donaciones a dichos proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/TwRCMC2B/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente esto no es del todo cierto dado que existen empresas como Red Hat que sí ofrecen soporte a nivel empresa tal cual lo hace Microsoft. Es decir que si uno paga puede obtener soporte oficial y no solo de la comunidad. Además en GNU/Linux mucho soporte se da a documentación realizada con anterioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/3NWM7KJM/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno esta personalización elevada de la que habla depende fuertemente del escritorio que tengamos instalado, algunos como &lt;strong&gt;Deepin&lt;/strong&gt; realmente no es muy personalizable. Sin embargo existen otros como &lt;strong&gt;KDE&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Gnome&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;MATE&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;etc&lt;/strong&gt; que son realmente muy personalizables. En cuanto a Windows existen muchas apps de 3ros que buscan aumentar drásticamente el nivel de personalización pero aun así esto no llega a altos niveles debido a las limitaciones del mismo sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/L8QxKzgs/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente esto es demasiado. Para ambos sistemas existen muchas aplicaciones para poder utilizar por lo cual en ambos podemos suplir casi todas las necesidades. En cuanto a lo seguro eso depende del usuario. Malware existe para &lt;strong&gt;TODOS&lt;/strong&gt; los sistemas y si el usuario los ejecuta los rompe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/MH4GJ3wD/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno no hay mucho más para decir, esto realmente es así y son bases diferentes, por ahi esta bueno decir que GNU/Linux tiene estructuralmente las mismas bases que MacOS, BSD, y muchos más. Sin embargo, Windows comparte las bases con ReactOS o Free DOS. Esto explica el alto nivel de incompatibilidad entre Windows y GNU/Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/5yvt1qtW/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es real que GNU/Linux es mucho más utilizado en los servidores debido a sus sistemas de paquetería, su estabilidad, entre otras cosas. Por lo cual su dominio sobre el mundo de los servidores solo va en ascenso porque cada vez aumenta más el nivel de mejoras que contiene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/TPzws4RJ/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así con esta imagen la gente de entretastos.net se despide y al igual que ellos te pido que dejes tu opinión en los comentarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Epic vs Apple Mi opinion de la disputa</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/epic-vs-apple-mi-opinion-de-la-disputa/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/epic-vs-apple-mi-opinion-de-la-disputa/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad quiero hablar un poco sobre la disputa de Apple y Epic y sobre lo que esto puede llegar a significar para el resto de los sistemas operativos. Y el porqué Microsoft decidió apoyar a Epic en esta “pelea”.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La eliminación de Fortnite de la App Store fue, sin duda, la noticia de la pasada semana. Desde Epic Games, desarrolladores del juego, comenzaron una ofensiva contra la compañía de la manzana con el firme objetivo de acabar con la ya famosa comisión del 30% en compras in-app que tantos quebraderos de cabeza está generando y por la que se está investigando a Apple. Varios días después, se enfrentan a nuevos problemas que podrían dejarles en un punto de no retorno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con este enunciado vamos a ir opinando un poco lo que pasó estos días más allá de las actualizaciones que podamos ver en la parte de abajo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quiero aclarar que realmente esto es mi punto de vista y como tal puede tener errores o simplemente puedes discrepar, de ser así te invito a dejar tu comentario y explicar tu punto de vista.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/qtSjEzwOMog?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="novedades-sobre-el-caso"&gt;
Novedades sobre el caso
&lt;a href="#novedades-sobre-el-caso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apple no puede bloquear la distribución de Unreal Engine&lt;/strong&gt; en su ecosistema de software, pero Fornite tampoco puede volver a la App Store.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De esta forma la jueza que llevaba esta disputa decidió con sus fundamentos que Unreal Engine se queda en la store, la pregunta es cuanto tiempo tardara Apple en encontrar el motivo para sacarlo…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, la jueza &lt;strong&gt;no impedirá que Apple cancele la cuenta de desarrollador de Epic Games&lt;/strong&gt; el próximo 28 de agosto, tal y como habían anunciado, lo cual haría que Fortnite no pueda actualizarse hasta que sus creadores cumplan con toda la normativa de la App Store.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si bien la jueza apoya la idea de Microsoft y de Epic Games sabe que tiene que mantenerse inmutable ante su preferencia y decide permitir que Apple penalize a Epic por el fraude realizado.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La comunidad Opina: Los linuxnautas con Doña Estela</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="caso-de-estudio"&gt;
Caso de Estudio
&lt;a href="#caso-de-estudio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estos días pusimos un caso hipotético para que los linuxnautas nos comenten que le recomendarían. Esta práctica nos da un paneo general sobre qué es lo que la comunidad recomienda, y que distribuciones de Linux se adecuan, según la comunidad, a la necesidad planteada:&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="doña-estela"&gt;
Doña Estela
&lt;a href="#do%c3%b1a-estela" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://domusrealtor.com/wp-content/uploads/2017/02/Anciana.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hoy traigo una incógnita, que distro le recomendarían a Doña Estela y porque:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doña estela es una señora mayor que tiene su modesto equipo que usa para ver las fotos de sus nietos que viajan por el mundo y las comparten en diáspora, también tiene 2 nietos más pequeños que vienen a buscar información y suelen jugar al Minecraft mientras ella les prepara la leche. Por cierto, también quiere usar esa vieja impresora que le dió su vecino Héctor.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este planteo es el que se postula con el fin de ver que es lo que piensa la comunidad sobre dicho tema. Puede que el estereotipo sea exagerado, pero apela a la creatividad de los linuxnautas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="respuestas"&gt;
Respuestas
&lt;a href="#respuestas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;mint + minetest (minecraft opensource)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;si juegan a minecraft el ordenador es modesto pero puede hacer funcionar mint sin problemas, el interfaz es agradable y facil y minetest es una alternativa opensource a minecraft con multitud de mods y muy configurable que hara las delicias de los pequeños&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
David
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Qué tal Pato, buenos días gente. Viendo que no hay referencia exacta de las especificaciones de la máquina. Mi opcion sería MX-Linux 32 bits. Esto es porque desconozco lo anterior, si no, sería el de 64 bits. Y por último le pondría bien configurado Wine, playonlinux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, porque esa distro tiene buena comunidad, ha venido estebleciéndose. Basado en Debian, sin systemd, con muy buena estabilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/c4M5ptrk/distropedro.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;yo le propondia algo ultraligero como al estilo Linux Lite o una menos conocida como podria ser Nanolinux&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Pedro Crespo
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;hay varias opciones, mx linux, mint xfce, manjaro xfce. Creo que minecraft usa java, así que creo que corre en linux nativamente&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Santiago De Los Rios
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cómo ejemplo, la semana pasada me trajeron una Netbook Samsung, la n150plus micro Atom y 1 GB de RAM, traía winxp y quería ver si se podía hacer algo, actualizar memoria era difícil xq no se consigue fácil, DDR2 sodimm entonces quedo descartado el upgrade de memoria, le pregunté que quería hacer con el equipo y me comentó que lo quería para ver diarios online, entonces le instalé Ubuntu mate y navegador palemoon y salió a pista y quedo conforme el cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Julio Estudilla 🇦🇷
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Linux Mint Mate. Lo más parecido al innombrable y bastante ligero&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
jolnix
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Amigo por la facilidad que representa linux mint con xfce es ideal, ahora si te vas a tomar unas horas mas y le explicase algunas cosas como funcionan Devuan mate es fantástico&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Riky Linux
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yo probaría MilagrOS en live y si todo le funciona, incluyendo la impresora, no Minecraft, le dejo esa que se instala en 15min y en teoria no habría que hacer mas nada sino usarla. Lo bueno, es que puedes probar como funciona en estabilidad y usabilidad sin instalarla. Es MX-Linux de 64bit actualizada hasta la versión 18.3. Yo la he corrido hasta en un Pentium 4 HT con 512MB. Se ejecuta bien, siempre que no habras un navegador, tu sabes que cualquier navegador consume solito 512MB o mas.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Linux Post Install LPI
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pero tendría que usar algo como Xfce @PatoJAD para que así deje el mayor % de recursos al software o En este caso al Minecraft, bueno&amp;hellip; Minetest&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🐧イエス🐧🎮
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sino configuras algunas herramienta remoto o asistes presencialmente tendrás que ir regularmente (actualizar, permiso root y si me apuras, bloqueo de funciones anticrashers), en caso contrario, veo inviable que la señora mayor quiera/acceda a tomar conciencia de mantener una distro, por no hablar que lo ideal sería una Rolling release para no actualizar entre versiones cada X meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si lo anterior no te vale, SolusOS, fácil, sencilla y completa si uno quiere.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel Ángel Laray
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Segun tu punto de vista no es viable un linux para una persona mayor? aunque el update sea visualmente (mint, deepin, ubuntu, y el 90% de als distros)&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Habrá excepciones, pero el ejemplo concreto&amp;hellip; tiene nietos que conocerán los juegos y querrán instalarse de todo, (los amigos lo tienen, etc&amp;hellip;), la impresora se instala una vez, cierto, pero le vas a dejar Fedora 30, toda la vida¿? y lo más importante, en la escuela me han encargado esto y lo necesito en el PC, toma la contraseña root, busca info y apañatelas&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No digo que no se pueda, pero ese entorno que describes, requiere asistencia técnica&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel Ángel Laray
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Windows tambien necesita asistenciA tecnica, o le dejas la misma version de windows de por vida?&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
radikal
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Efectivamente, nadie dijo lo contrario&amp;hellip; xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sólo estoy dando mi punto de vista al acertijo&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel Ángel Laray
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y, la rama de las buntus no estaría mal, o Mint como te recomendaron&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, está Q4OS que te imita el escritorio de Win7, para casos extremos&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Iván W
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;¿Que pensas vos?¿Deja los comentarios que recomendarias vos a Doña Rosa? ¿Queres participar de nuestros debates? venite a nuestro canal de &lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Telegram
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La comunidad Opina: Publicidad</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</guid><description>&lt;p&gt;Esta es la primera publicación (Aunque debo recalcar que en el pasado muchas debieron estar acá) que inaugura esta sección. Como un sitio comunitario nos vamos adaptando a la comunidad y creemos que nuestros debates (en este caso en nuestro grupo de &lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Telegram
&lt;/a&gt;) pueden colaborar con los lectores que no pertenezcan a este grupo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="bloqueador-de-publicidad"&gt;
Bloqueador de publicidad
&lt;a href="#bloqueador-de-publicidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El debate en la comunidad se debió a un usuario realizando una consulta debido a que en este mismo blog apareció contenido para adultos (publicidad que ya removí e incluso realicé un reclamo).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pato, me salió publicidad para adultos en tu página jajaja&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Marcelino
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿No tienes un bloqueador de anuncios? yo uso ublock&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yo también uso ese bloqueador&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
José Luis G.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aún no me ha pasado lo de las páginas +18&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si entras con el ublock no sale, pero sin ublock si salen&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
José Luis G.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si, por eso pregunté. ¡Es que si no tienes una mínima protección te pillan anuncios fastidiosos!&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pues sí, muchas webs tienen anuncios bastaste molestos&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
José Luis G.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Hasta este momento el debate fluia con una única ideología: “mantener las publicidades al margen de nuestra vida” Sin embargo hace tiempo que personalmente le di un uso diferete a los bloqueadores, y quise compartir mi punto de vista con el grupo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En algunos casos las Webs se sustentan con publicidad (ej mi blog) yo procuro que la publicidad no impida disfrutar del sitio, pero espero con esa publicidad conseguir un mejor host y un dominio que me permita ofrecer más cosas que solo un blog para los usuarios&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Si bien parece que solo defiendo mi blog mi idea era procurar la idea de que los sitios necesitan que estén ahí, en algunos casos)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En búsqueda del equilibrio. ¡Equilibrio de la fuerza! 😁&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En tu punto de vista, ¿las propagandas de PatoJAD son invasivas?&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No me he percatado. Suelo navegar siempre con bloqueador de anuncios. Son recursos necesarios para manutención del hospedaje (me refiero a webmaster hacer uso de publicidad). Pero hay sitios en los que son exageradamente persistentes.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coincido con eso, me molesta lo que es abuso&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hay paginas como por ejemplo &amp;ldquo;Así se ven los famosos despues de 100 años 😱&amp;rdquo; y son de dar &amp;ldquo;siguiente, siguiente&amp;rdquo; y mucha publicidad.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Marcelino
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Son embargo en blogs que recurrimos siempre o páginas que solemos visitar (sea cual sea) creo que está bueno tener desbloqueado yo lo hago porque se lo que cuesta&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sí, tengo excepciones mi amigo. ¡Como la tuya por ejemplo!&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;3 Gracias!!!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yo procuro no entrar a esos tipos de sitios que tienen tanta publicidad y poca info, comprendo que es lo que cuesta tener un blog o &amp;ldquo;x&amp;rdquo; una de mis razones de no usar tanto bloqueador.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Marcelino
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A partir de este momento solo nos reímos con las publicidades que aparecían, no me había percatado de lo que aparecía dado que a mí solo me figuraban videojuegos (ando en la búsqueda de algún juego nuevo para mis entretiempos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué opinas de las publicidades? ¿Las bloqueas en los sitios que lo merecen? Yo particularmente el desbloqueo de todos los sitios que dan buen contenido y/o comunidades en las que participo ¿Qué otras maneras deberían usar los blogs para sustentarse?&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>