<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wifi on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/wifi/</link><description>Recent content in Wifi on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 10:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/wifi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El misterio del WiFi: Cómo envían datos por el aire (sin magia)</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/08/el-misterio-del-wifi-c%C3%B3mo-env%C3%ADan-datos-por-el-aire-sin-magia/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/08/el-misterio-del-wifi-c%C3%B3mo-env%C3%ADan-datos-por-el-aire-sin-magia/</guid><description>&lt;p&gt;En la era digital, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es como el aire que respiramos: omnipresente y esencial. Pero&amp;hellip; &lt;em&gt;¿alguna vez te has preguntado cómo funciona este milagro de la tecnología? ¿Cómo es posible que nuestros dispositivos se conecten a internet sin cables?&lt;/em&gt; En este artículo, desvelaremos el misterio del &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; y explicaremos cómo envían datos por el aire sin magia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-funciona-el-wifi"&gt;
Cómo funciona el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-wifi" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es una tecnología de red inalámbrica que permite la comunicación entre dispositivos a través de ondas de radio. Sí, ¡ondas de radio! Al igual que las estaciones de radio que escuchamos en el coche, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; utiliza una banda de frecuencia específica para transmitir datos. Pero, en lugar de música, transmite 1s y 0s, los ladrillos básicos de la información digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando un dispositivo se conecta a una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;, envía una solicitud de conexión al punto de acceso (router). El router, a su vez, asigna una dirección IP al dispositivo y establece una conexión. Luego, cuando el dispositivo quiere enviar datos (como un mensaje o una solicitud de página web), los convierte en una señal digital y la envía al router mediante una antena.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-modulación-cómo-se-convierten-los-datos-en-ondas-de-radio"&gt;
La modulación: Cómo se convierten los datos en ondas de radio
&lt;a href="#la-modulaci%c3%b3n-c%c3%b3mo-se-convierten-los-datos-en-ondas-de-radio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para transmitir los datos por el aire, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; utiliza una técnica llamada modulación. La modulación es el proceso de alterar la señal de radio para codificar la información digital. Piensa en ello como una forma de &amp;ldquo;marcar&amp;rdquo; la señal de radio con los 1s y 0s que componen los datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen diferentes tipos de modulación, pero el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; utiliza una técnica llamada modulación de amplitud y fase (QAM, por sus siglas en inglés). La QAM altera la amplitud y la fase de la señal de radio para representar los datos. Por ejemplo, un cambio en la amplitud podría representar un 1, mientras que un cambio en la fase podría representar un 0.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-protocolo-ieee-80211-el-lenguaje-del-wifi"&gt;
El protocolo IEEE 802.11: El lenguaje del &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;
&lt;a href="#el-protocolo-ieee-80211-el-lenguaje-del-wifi" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El protocolo IEEE 802.11 es el estándar que define cómo se comunican los dispositivos en una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;. Es como el lenguaje que hablan los dispositivos para entenderse entre sí. El protocolo define cómo se envían y reciben los datos, cómo se gestionan las conexiones y cómo se resuelven los conflictos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El protocolo IEEE 802.11 tiene varias variantes, como 802.11b, 802.11g y 802.11n. Cada variante tiene diferentes velocidades de transmisión y alcances. Por ejemplo, el 802.11n es más rápido y tiene un alcance mayor que el 802.11g.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ejemplos-y-casos-de-estudio"&gt;
Ejemplos y casos de estudio
&lt;a href="#ejemplos-y-casos-de-estudio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado en una variedad de aplicaciones, desde la conectividad en casa y en la oficina hasta la conectividad en dispositivos móviles y vehículos. Aquí te presento algunos ejemplos y casos de estudio:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Conectividad en casa: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado para conectar dispositivos como laptops, tabletas y smartphones a internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conectividad en la oficina: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado para conectar dispositivos de los empleados y para la conectividad de la red de la empresa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dispositivos móviles: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado en dispositivos móviles como smartphones y tabletas para conectarse a internet cuando no hay cobertura de red celular.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vehículos: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado en vehículos para la conectividad de los sistemas de infoentretenimiento y para la conectividad de los dispositivos de los pasajeros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes locales: Por lo general podemos ver que dispositivos como cromecast, impresoras, cámaras de seguridad, extensores de wifi, radios de autos, entre otros generan una red wifi local para poder configurarlos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compartir datos moviles: En algunos casos, los dispositivos móviles pueden compartir su conexión a internet a través de una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; generada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En resumen, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es una tecnología de red inalámbrica que utiliza ondas de radio para transmitir datos. La modulación es el proceso de alterar la señal de radio para codificar la información digital. El protocolo IEEE 802.11 es el estándar que define cómo se comunican los dispositivos en una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es una tecnología que ha revolucionado la forma en que nos conectamos a internet y ha abierto un mundo de posibilidades para la conectividad y la comunicación. Espero que este artículo te haya ayudado a entender mejor cómo funciona el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; y su importancia en nuestra vida diaria.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Controlar tu Celular por Wi-Fi</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/12/controlar-tu-celular-por-wi-fi/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/12/controlar-tu-celular-por-wi-fi/</guid><description>&lt;p&gt;Anteriormente hablamos de &lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/11/scrcpy/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
como utilizar nuestro celular con android desde nuestra PC
&lt;/a&gt;, aunque en este tutorial solo hablamos de como usarlo cuando nuestro celular esta conectado via USB. Sin embargo este método puede no ser el más cómodo en todos los casos y por eso un miembro de la comunidad nos facilitó el método para poder usarlo de la misma forma pero vía Wi-Fi. Es importante recalcar que &lt;strong&gt;tanto la PC como el dispositivo móvil tienen que estar en la misma red Wi-Fi.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="usarlo-por-wi-fi"&gt;
Usarlo por Wi-Fi
&lt;a href="#usarlo-por-wi-fi" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dije de entrada este artículo le corresponde 100% a un usuario de la comunidad que me tiró un super mensaje para aclararme esto. Vale aclarar que esto está muy demorado ya que quise dejar pasar un tiempo para no ser tan repetitivo con los temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/BZzC6LnL/Captura-de-pantalla-de-2020-11-13-08-49-00.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para poder hacer eso es importante habilitar ADB para poder utilizarlo por Wi-Fi por eso vamos a dejar a continuación toda la información necesaria que fue facilitado por Javier.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="habilitando-adb-sobre-wifi-en-android"&gt;
Habilitando ADB sobre Wifi en Android
&lt;a href="#habilitando-adb-sobre-wifi-en-android" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 1:&lt;/strong&gt; Habilite la depuración de USB (Configuración de Android&amp;gt; Opciones de desarrollador&amp;gt; Marque Habilitar depuración de USB). Si ya venías usando este paso no es necesario dado que ya está habilitado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 2:&lt;/strong&gt; Conecte su dispositivo a la PC a través de USB. Si bien vamos a usarlo vía Wi-Fi es necesario configurarlo por cable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 3:&lt;/strong&gt; Abrimos la terminal teniendo ADB instalado y vamos a poner los siguientes comandos:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;adb tcpip &lt;span class="m"&gt;5555&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Esto te dará un resultado:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;restarting in TCP mode port: &lt;span class="m"&gt;5555&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 4:&lt;/strong&gt; Ahora encuentra la dirección IP de tu Android en Configuración&amp;gt; Wifi&amp;gt; Avanzado. Anote su dirección IP. En algunas versiones de Android se encuentra dentro de Preferencias de Wi-Fi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 5:&lt;/strong&gt; En terminal escribimos:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;adb connect &amp;lt;dirección IP&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Reemplazando &amp;lt;dirección IP&amp;gt; con la que apuntamos anteriormente. Esto te daría un resultado:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;connected to &amp;lt;dirección IP&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 6:&lt;/strong&gt; Ahora, para verificar si está conectado a ADB a través de WiFi, desconecte su dispositivo de USB y escriba:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;adb devices
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Esto debería darte un resultado:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;192.168.1.192:5555 device
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Has habilitado exitosamente la conexión a ADB a través de la red WiFi de tu Android.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="usando-scrcpy"&gt;
Usando Scrcpy
&lt;a href="#usando-scrcpy" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/7YTnTH5B/Captura-de-pantalla-de-2020-11-13-09-15-56.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que tenemos el dispositivo conectado correctamente (Sugiero mantener la ip estática para evitar tener que reconectar cuando nuestro dispositivo se reconecte a la red) También recuerden que es estrictamente necesario verificar la &lt;a href="https://patojad.com.ar/aplicaciones/2020/11/scrcpy/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
instalación que vimos en la publicación anterior
&lt;/a&gt;. Si todo lo anterior está OK vamos a poder usar el comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;scrcpy
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Password Cracking</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/12/password-cracking/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/12/password-cracking/</guid><description>&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/vqmMbVblovE?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Password Cracking&lt;/strong&gt; es el proceso de recuperación de contraseñas a partir de datos que han sido transmitidos por un sistema informático o almacenados en el. El propósito es ayudar al usuario a &lt;strong&gt;recuperar una contraseña olvidada o perdida&lt;/strong&gt;, aunque también puede ser utilizada como medida &lt;strong&gt;preventiva por los administradores de sistemas&lt;/strong&gt; para corroborar la seguridad de los usuarios y así poder evitar el ingreso de no autorizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos tipos de ataques tienen formas técnicas que son las que eventualmente utilizan los administradores de sistemas o pentesters para probar la seguridad de sus usuarios. Sin embargo existen muchas otras formas de intentar “dar” con la contraseña correcta, que pueden ser menos técnicas, en esta oportunidad vamos a intentar pasar por todas estas con una breve repasada.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Ataques no Técnicos&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ataques Técnicos&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Shoulder Surfing&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque de fuerza bruta&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ingeniería Social&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque de diccionario&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Dumpster Diving&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque híbrido&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rainbow Tables&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Troyano&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Man-In-The-Middle&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ataques-no-técnicos"&gt;
Ataques no Técnicos
&lt;a href="#ataques-no-t%c3%a9cnicos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://alpinesecurity.com/wp-content/uploads/2017/03/online-password-cracking.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos “ataques” son realizados sin necesidad de tener una preparación técnica y suelen estar guiados por el “azar” o el conocimiento sobre el usuario afectado. Eventualmente puede estar involucrada la ingeniería social o el poco cuidado de los usuarios para con su información.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="shoulder-surfing"&gt;
Shoulder Surfing
&lt;a href="#shoulder-surfing" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/1003/1*oK1M8qrk-ETnmJNNAnaNng.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como su nombre lo indica, consiste literalmente en mirar por encima del hombro sin que el objetivo se de cuenta, para tratar de conseguir información. Pero a pesar de que parezca una idea producto de Hollywood, existen numerosos casos en los que este método ha sido efectivo. Las empresas más pequeñas son quizás las que corren mayor riesgo de sufrir esto, dado que no pueden controlar sus sitios con la misma eficacia que una organización más grande. Los expertos en seguridad advirtieron recientemente sobre una vulnerabilidad en el proceso de autenticación utilizado por WhatsApp. Los usuarios que intentan usar WhatsApp en un dispositivo nuevo primero deben ingresar un código único que se envía a través de un mensaje de texto, que se puede usar para restaurar la cuenta de un usuario y el historial de chat desde una copia de seguridad. Se descubrió que si un pirata informático pudo obtener el número de teléfono de un usuario, puede descargar la aplicación en un dispositivo limpio y emitir un mensaje para un nuevo código, que, si está a distancia de espionaje, podría copiarlo. llega al propio dispositivo del usuario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ingeniería-social"&gt;
Ingeniería Social
&lt;a href="#ingenier%c3%ada-social" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RFThqTTS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Ingeniería Social es una de las mejores técnicas que ofrece la rama de los ataques no técnicos. La Ingeniería Social consiste en recopilar cada vez más información sobre una persona mediante técnicas psicológicas y el engaño. Muchas veces aplica convertirse en parte de un círculo medianamente cercano de la persona objetivo, conociendo así sus gustos, patrones, información, historia y datos; esto acompañado de información que se puede sacar de internet, como por ejemplo sus redes sociales, historial de navegación, y más; puede permitirnos descubrir las contraseñas que utiliza.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="dumpster-diving"&gt;
Dumpster Diving
&lt;a href="#dumpster-diving" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Hsn0DJpc/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la técnica de buceo en el contenedor, tratamos de recopilar todo tipo de información revisando contenedores de basura, estos pueden encontrarse en espacios públicos o áreas de acceso restringido que requieran de una entrada no autorizada. El buceo en basureros depende de una debilidad humana: la falta de conocimientos sobre seguridad. Es por esto que se pueden encontrar muchas cosas buceando en contenedores de basura (por ejemplo, CDs, DVDs, discos duros, documentos de empresas, etc.), tales elementos pueden ser de gran utilidad al momento de descifrar contraseñas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ataques-técnicos"&gt;
Ataques Técnicos
&lt;a href="#ataques-t%c3%a9cnicos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://assets.skyfilabs.com/images/blog/password-cracker-using-python.webp" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diferentes técnicas que existen en el mercado son muchas, por la cual se han tomado algunas para ser analizadas, dependiendo de sus diferentes procesos a realizar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-de-fuerza-bruta"&gt;
Ataque de Fuerza Bruta
&lt;a href="#ataque-de-fuerza-bruta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El ataque por &lt;strong&gt;fuerza bruta&lt;/strong&gt; es el método para averiguar una contraseña probando todas las posibles cadenas, que cuentan con determinada longitud y están compuestas por un conjunto de caracteres específico, hasta dar con la correcta. Dicho ataque, La teoría garantiza una &lt;strong&gt;tasa de éxito del 100%&lt;/strong&gt;. Sin embargo, al intentar un ataque de fuerza bruta a una contraseña de más de 8 caracteres, el tiempo necesario para realizarlo se vuelve inviable debido al crecimiento exponencial de posibles cadenas con la adición de cada carácter extra. Hydra, Medusa y Ncrack, pueden ser una de las variadas herramientas que performan ataques a servicios activos cliente/servidor (como ftp, http, mysql, ssh, etc) utilizando esta técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://1.bp.blogspot.com/-s8qbBu1e8FA/XufVG8vcGyI/AAAAAAAAHBs/BOES6gu9WsoJTcKj2A721P2-MMEUM2WuQCNcBGAsYHQ/s1600/2_hydra-fuerza-bruta-wordlist-ftp.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, los ataques de fuerza bruta son una de las &lt;strong&gt;técnicas más habituales&lt;/strong&gt; de robo de contraseñas en Internet dado que &lt;strong&gt;no es necesario tener grandes conocimientos&lt;/strong&gt;. En contrapartida, este tipo de ataque es extremadamente ineficiente porque intenta muchas cadenas que es poco probable que produzcan una coincidencia.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-con-diccionario"&gt;
Ataque Con Diccionario
&lt;a href="#ataque-con-diccionario" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El ataque por diccionario es el siguiente mejor ataque para vulnerar una contraseña. Este, utiliza un diccionario de palabras para llevar a cabo su cometido. Los diccionarios son básicamente archivos de texto cuyo contenido es una palabra o frase por línea, cada línea es una posible versión de la contraseña. La diferencia entre un diccionario y un ataque de fuerza bruta es que un diccionario contiene una lista de coincidencias probables en lugar de todas las posibles combinaciones, logrando así una mejor optimización. Además, un diccionario debe estar bien elaborado, de lo contrario si se incluye cualquier combinación se corre el riesgo de convertirse en un ataque de fuerza bruta y pierde su eficacia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2013/03/IMG_1667.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las listas de palabras con la mejor tasa de éxito son las que se componen de contraseñas reales tomadas de diferentes fuentes públicas o bases de datos divulgadas previamente. &lt;strong&gt;Una lista de palabras bien optimizada&lt;/strong&gt; puede marcar la diferencia respecto a todos los ataques descritos. Hay muchos lugares donde se pueden descargar diccionarios genéricos o temáticos y una breve búsqueda en internet revelará estas fuentes. Sin embargo, cuando se precisa de un diccionario más específico, las cosas se vuelven un poco más difíciles y es necesario un proceso de investigación, para elaborarlo. Un diccionario se puede generar a partir de cualquier cosa, se puede generar a partir de artículos, noticias, búsqueda de Google, resultados, contenido del sitio web, registros y cualquier cosa que esté formada por &amp;ldquo;palabras&amp;rdquo;. Entonces, si quisiéramos agregar ahora un conjunto de palabras específicas a nuestro Diccionario, buscaríamos en Google a nuestra víctima, tomaríamos los resultados y los agregamos. También nos interesa todo el texto de cada enlace devuelto. También se puede tratar de encontrar documentos o registros en el servidor de las víctimas y agregarlas. Cuanta más información tengamos, más grande será el Diccionario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-híbrido"&gt;
Ataque Híbrido
&lt;a href="#ataque-h%c3%adbrido" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un ataque híbrido es una combinación de un ataque de fuerza bruta y un ataque de diccionario. este tipo de ataques, toma un Diccionario como entrada y agrega cadenas mediante fuerza bruta, a cada entrada del diccionario. Por lo tanto, para cada cadena en el Diccionario, este ataque produce varias otras cadenas. Por ejemplo si nuestra cadena original en el diccionario es &amp;ldquo;apple&amp;rdquo;, se termina produciendo &amp;ldquo;111apple&amp;rdquo;, &amp;ldquo;112apple&amp;rdquo; hasta &amp;ldquo;999apple&amp;rdquo;, si es que estamos utilizando una fuerza bruta que antepone tres números a cada entrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ataque de diccionario híbrido también resulta en un aumento exponencial de los cálculos y el tiempo en función de la cantidad de caracteres que se concatenan con cada entrada de diccionario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También cabe destacar, que su principal diferencia con el ataque de diccionario basado en reglas es que este otro, en lugar de agregar, mediante fuerza bruta, una cadena con todas sus combinaciones posibles, usa reglas para transformar cada entrada del Diccionario o concatenarla con prefijos y sufijos, lo que termina traduciéndose como menos tiempo de ejecución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conectarse al WiFi desde la Terminal</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/07/conectarse-al-wifi-desde-la-terminal/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/07/conectarse-al-wifi-desde-la-terminal/</guid><description>&lt;p&gt;Seguimos trabajando para que no le tengas miedo a la hermosa terminal que tenemos, por eso en esta oportunidad vamos a ver como se puede conectar al wifi utilizando la terminal. Esto es importante porque muchas veces queremos instalar una distro core o net y no tenemos un cable de red a mano, ahora no va a ser problema, porque la terminal nos va a permitir conectarnos al wifi sin más&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento para conectarte a una red Wifi usando la terminal, que vamos a ver a continuación, puede ser aplicado tanto para redes con seguridad &lt;strong&gt;WEP&lt;/strong&gt; como &lt;strong&gt;WPA&lt;/strong&gt;, es independiente de la distro en la que estemos en ese momento y funciona con cualquier tarjeta de red (siempre y cuando el sistema la reconozca, es decir que si es privativa debemos instalar los drivers).&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="breve-presentación"&gt;
Breve presentación.
&lt;a href="#breve-presentaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es importante destacar que las herramientas para este procedimiento se encuentran instaladas por defecto en la mayoría de las distros actuales (pero nunca está de mas chequear que se encuentren correctamente instaladas), y suelen utilizarse de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;iwconfig&lt;/strong&gt;: Nos permite ver y configurar los parámetros de una interfaz de red inalámbrica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ifconfig&lt;/strong&gt;: Nos permite encender el dispositivo inalámbrico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;iwlist&lt;/strong&gt;: Se obtiene información detallada de las redes inalámbricas disponibles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nmcli&lt;/strong&gt;: Nos permite controlar NetworkManager y reportar el estado de la red, brindándonos la posibilidad de crear, mostrar, editar, eliminar, activar y desactivar las conexiones de red.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para conocer a detalle la sintaxis y el uso de cada uno de estos comandos podemos ejecutar el comando acompañado del argumento de ayuda, o bien &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/man-tu-manual-para-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
utilizar man como ya vimos antes en el blog
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conectandonos"&gt;
Conectandonos
&lt;a href="#conectandonos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer para conectarnos a cualquier red Wifi usando el terminal es identificar el nombre de la tarjeta de red de nuestro equipo, el cual seguramente no conozcamos, con el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;iwconfig
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Una vez tengamos el nombre de la tarjeta de red, debemos proceder a encenderla (puede que ya se encuentre encendida pero nunca esta de mas asegurarse) para ellos ejecutemos el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;ifconfig &amp;lt;InterfazWifi&amp;gt; up
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Seguidamente debemos analizar las redes inalámbricas disponible y conocer el SSID de la misma, lo que se puede hacer de manera sencilla con iwlist para ello debemos ejecutar:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo iwlist &amp;lt;InterfazWifi&amp;gt; scanning
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Teniendo los datos de la tarjeta y de la red inalámbrica a la que deseamos conectarnos, simplemente debemos ejecutar a nmcli con los parámetros correspondientes (que obtuvimos anteriormente):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;nmcli d wifi connect &amp;lt;WifiSSID&amp;gt; password &amp;lt;ContraseñaWifi&amp;gt; iface &amp;lt;InterfazWifi&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Con esto pasos ya nos hemos conectado a una red wifi utilizando la terminal, debemos tener en cuenta que en los comandos anteriormente mencionados debemos cambiar los siguientes datos por los que correspondan:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;InterfazWifi&lt;/em&gt;: El nombre de la tarjeta de red&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;WifiSSID&lt;/em&gt;: El SSID de la red inalámbrica a la que deseamos conectarnos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ContraseñaWifi&lt;/em&gt;: La contraseña de acceso a la red inalámbrica en cuestión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En caso de que nos deseemos conectar a una red wifi que ya se encuentra en nuestro historial basta con que ejecutemos desde la terminal el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;nmcli c up &amp;lt;NombreDadaALaRedAlmacenada&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Realizado todos los pasos anteriores deberíamos poder acceder de manera adecuada a la red inalámbrica que hayamos elegido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fuente: profesionalreview&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>