<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kubernetes on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/kubernetes/</link><description>Recent content in Kubernetes on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 08:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Red Hat: 驴H茅roe o Villano del Software Libre? La Pol茅mica de la Comercializaci贸n de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;隆Hola a todos, apasionados del software libre!  Linux es el sistema operativo de c贸digo abierto m谩s grande del mundo, pero su 茅xito en el mundo empresarial no ser铆a posible sin un actor clave: Red Hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Red Hat, hoy propiedad de IBM, es el motor comercial detr谩s de gran parte del ecosistema. Pero su influencia no est谩 exenta de controversia. 驴Es Red Hat el h茅roe que financia el futuro de Linux, o el villano que amenaza los principios del software libre?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este art铆culo, que acompa帽a a nuestro video &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Linux Profundo: 驴Red Hat Ayuda o Perjudica a Linux?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, analizamos las dos caras de la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-h茅roe-por-qu茅-red-hat-impulsa-a-linux"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;H茅roe&amp;rdquo;: Por Qu茅 Red Hat Impulsa a Linux
&lt;a href="#la-postura-del-h%c3%a9roe-por-qu%c3%a9-red-hat-impulsa-a-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los defensores de Red Hat argumentan que es la fuerza m谩s importante para el desarrollo y la legitimidad de Linux en el sector corporativo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mayor-contribuyente-al-kernel"&gt;
Mayor Contribuyente al Kernel
&lt;a href="#mayor-contribuyente-al-kernel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat es consistentemente uno de los mayores contribuyentes al kernel de Linux, solo superado por la propia Linus Torvalds. Sin el financiamiento y el trabajo de sus ingenieros, el desarrollo de Linux ser铆a mucho m谩s lento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="estandarizaci贸n-y-solidez-empresarial"&gt;
Estandarizaci贸n y Solidez Empresarial
&lt;a href="#estandarizaci%c3%b3n-y-solidez-empresarial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Las grandes corporaciones (bancos, gobiernos, telecoms) no pueden depender de un software sin soporte. Red Hat proporciona:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Soporte a Largo Plazo (LTS):&lt;/strong&gt; Con Red Hat Enterprise Linux (RHEL), las empresas tienen garantizado un soporte de seguridad y mantenimiento durante a帽os, algo vital.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Innovaci贸n en Tecnolog铆a Abierta:&lt;/strong&gt; Red Hat es el impulsor de proyectos clave como Fedora, CentOS Stream, Podman (alternativa a Docker) y gran parte del ecosistema de Kubernetes (OpenShift).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-modelo-de-negocio-suscripci贸n-al-soporte"&gt;
El Modelo de Negocio &amp;ldquo;Suscripci贸n al Soporte&amp;rdquo;
&lt;a href="#el-modelo-de-negocio-suscripci%c3%b3n-al-soporte" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat no vende software; vende servicio, certificaci贸n y soporte. Esto valida el modelo de negocio de c贸digo abierto: el software es libre, pero el soporte profesional y la garant铆a de estabilidad se pagan. Esto demuestra que el software libre puede ser rentable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-villano-por-qu茅-red-hat-genera-desconfianza"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;Villano&amp;rdquo;: Por Qu茅 Red Hat Genera Desconfianza
&lt;a href="#la-postura-del-villano-por-qu%c3%a9-red-hat-genera-desconfianza" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comunidad m谩s purista del software libre a menudo ve con recelo la influencia de una gran corporaci贸n con fines de lucro sobre un proyecto comunitario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-pol茅mica-de-centos-stream"&gt;
La Pol茅mica de CentOS Stream
&lt;a href="#la-pol%c3%a9mica-de-centos-stream" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mayor controversia reciente fue la decisi贸n de Red Hat de discontinuar CentOS Linux (una reconstrucci贸n 1:1 de RHEL) a favor de CentOS Stream.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Problema:&lt;/strong&gt; CentOS era usado por muchos como una alternativa gratuita y estable a RHEL en producci贸n. Al pasar a Stream, CentOS se convirti贸 en la &amp;ldquo;rama de prueba&amp;rdquo; (lo que va antes de RHEL), eliminando la versi贸n gratuita estable que la comunidad usaba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Reacci贸n:&lt;/strong&gt; Esto gener贸 una fractura y el nacimiento de forks (bifurcaciones) de CentOS como AlmaLinux y Rocky Linux, con el objetivo de restaurar el clon gratuito y estable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="concentraci贸n-de-poder-y-c贸digo"&gt;
Concentraci贸n de Poder y C贸digo
&lt;a href="#concentraci%c3%b3n-de-poder-y-c%c3%b3digo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Al ser el actor dominante, existe el temor a la centralizaci贸n. Si Red Hat/IBM toma una decisi贸n de dise帽o que beneficia a su modelo de negocio, pero no a la comunidad, esta tiene un impacto desproporcionado en el ecosistema. Esto va en contra del esp铆ritu descentralizado y de la libertad del software.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-costo-para-las-pymes"&gt;
El Costo para las PYMES
&lt;a href="#el-costo-para-las-pymes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aunque RHEL es esencial para grandes empresas, su costo de suscripci贸n puede ser prohibitivo para peque帽as empresas o startups, forz谩ndolas a buscar alternativas sin soporte profesional.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi贸n-la-tensi贸n-beneficiosa"&gt;
Conclusi贸n: La Tensi贸n Beneficiosa
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n-la-tensi%c3%b3n-beneficiosa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La realidad es que el desarrollo de Linux es una tensi贸n constante entre la comunidad y las corporaciones.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin la comunidad&lt;/strong&gt;, Linux no tendr铆a el alma ni la diversidad de c贸digo abierto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin corporaciones como Red Hat&lt;/strong&gt;, Linux no ser铆a el pilar s贸lido y financiado que es en el sector empresarial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Red Hat no es un villano, sino un agente de comercializaci贸n indispensable. Su existencia asegura que el kernel avance a pasos agigantados, aunque la comunidad deba estar siempre atenta para garantizar que las bases del c贸digo sigan siendo libres y accesibles para todos (como demostraron los proyectos &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2025/03/almalinux-gu%c3%ada-definitiva-historia-ventajas-y-comparativa-vs-rhelcentos/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
AlmaLinux
&lt;/a&gt; y Rocky).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introducci贸n a la Arquitectura de Software: La Gu铆a Esencial para Programadores</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/09/introducci%C3%B3n-a-la-arquitectura-de-software-la-gu%C3%ADa-esencial-para-programadores/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/09/introducci%C3%B3n-a-la-arquitectura-de-software-la-gu%C3%ADa-esencial-para-programadores/</guid><description>&lt;p&gt;隆Hola a todos, futuros arquitectos de software!  Si ya dominas la programaci贸n y te sientes c贸modo escribiendo c贸digo, es momento de subir al siguiente nivel. El siguiente paso en la evoluci贸n de un programador es empezar a pensar en el &amp;ldquo;panorama general&amp;rdquo; del software, y ah铆 es donde entra en juego la &lt;strong&gt;Arquitectura de Software&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este art铆culo es el complemento perfecto de nuestro video &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Qu茅 es la ARQUITECTURA de Software: Gu铆a COMPLETA para Programadores (隆Y por qu茅 deber铆as aprenderla!)&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Aqu铆 profundizaremos en este rol crucial, sus principios fundamentales y te dar茅 un mini-roadmap para empezar a pensar como un arquitecto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu茅-es-la-arquitectura-de-software-la-analog铆a-de-la-casa"&gt;
驴Qu茅 es la Arquitectura de Software? La Analog铆a de la Casa
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-la-arquitectura-de-software-la-analog%c3%ada-de-la-casa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Imagina que quieres construir una casa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un &lt;strong&gt;programador&lt;/strong&gt; es como un constructor especializado: es un experto en colocar ladrillos, instalar la electricidad o el sistema de ca帽er铆as. Su enfoque es la implementaci贸n perfecta de una parte del proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un &lt;strong&gt;Arquitecto de Software&lt;/strong&gt; es el arquitecto del edificio. Su trabajo es dise帽ar los planos generales, decidir la estructura, la cantidad de pisos, los cimientos, d贸nde ir谩n los soportes principales y c贸mo se integrar谩n todos los sistemas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Arquitectura de Software&lt;/strong&gt; es el conjunto de decisiones estructurales que definen un sistema, incluyendo sus componentes, sus relaciones, y las reglas que gobiernan su dise帽o y evoluci贸n. Es la &lt;strong&gt;columna vertebral&lt;/strong&gt; de cualquier proyecto, y una buena arquitectura es la diferencia entre un software que prospera y uno que se vuelve un desastre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="programador-vs-arquitecto-de-software-roles-y-responsabilidades"&gt;
Programador vs. Arquitecto de Software: Roles y Responsabilidades
&lt;a href="#programador-vs-arquitecto-de-software-roles-y-responsabilidades" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque ambos roles son fundamentales para el desarrollo, sus responsabilidades son distintas:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Rol&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Enfoque Principal&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Pregunta Clave&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Programador&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Implementaci贸n, c贸digo, algoritmos.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;ldquo;驴C贸mo resuelvo este problema espec铆fico con c贸digo?&amp;rdquo;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Arquitecto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Estructura, dise帽o, patrones, escalabilidad.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;ldquo;驴Por qu茅 y c贸mo este dise帽o permitir谩 que el sistema crezca y se mantenga?&amp;rdquo;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;El programador se enfoca en la calidad del c贸digo a nivel de funci贸n o componente, mientras que el arquitecto se preocupa por la calidad a nivel de todo el sistema. Un arquitecto debe tener una s贸lida base de programaci贸n, pero tambi茅n una visi贸n a largo plazo para prever problemas futuros.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="principios-fundamentales-de-la-arquitectura-de-software"&gt;
Principios Fundamentales de la Arquitectura de Software
&lt;a href="#principios-fundamentales-de-la-arquitectura-de-software" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un buen dise帽o arquitect贸nico no es solo un conjunto de decisiones t茅cnicas; debe cumplir con ciertas &amp;ldquo;cualidades&amp;rdquo; clave para que el software sea robusto. Estos son los principios m谩s importantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Escalabilidad:&lt;/strong&gt; La capacidad del sistema de manejar un crecimiento de usuarios, transacciones o datos sin comprometer el rendimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mantenibilidad:&lt;/strong&gt; La facilidad con la que el software puede ser entendido, modificado y depurado por el equipo de desarrollo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fiabilidad:&lt;/strong&gt; La capacidad del sistema para funcionar de forma consistente y sin fallos, incluso bajo condiciones adversas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seguridad:&lt;/strong&gt; La protecci贸n del sistema contra amenazas, vulnerabilidades y accesos no autorizados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rendimiento:&lt;/strong&gt; La rapidez y eficiencia con la que el sistema procesa las tareas y usa los recursos computacionales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="patrones-arquitect贸nicos-monol铆tico-vs-microservicios"&gt;
Patrones Arquitect贸nicos: Monol铆tico vs. Microservicios
&lt;a href="#patrones-arquitect%c3%b3nicos-monol%c3%adtico-vs-microservicios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estos son dos de los patrones m谩s comunes y opuestos que un arquitecto debe entender:&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="arquitectura-monol铆tica"&gt;
Arquitectura Monol铆tica
&lt;a href="#arquitectura-monol%c3%adtica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este modelo, todo el software (la interfaz de usuario, la l贸gica de negocio, el acceso a datos) se empaqueta en una 煤nica y gran aplicaci贸n.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ventajas:&lt;/strong&gt; F谩cil de empezar a desarrollar y de desplegar. Todo est谩 en un solo lugar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desventajas:&lt;/strong&gt; A medida que el proyecto crece, se vuelve muy complejo, dif铆cil de escalar (tienes que escalar todo el sistema, incluso si solo una parte necesita m谩s potencia) y un fallo en un componente puede tumbar toda la aplicaci贸n.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="arquitectura-de-microservicios"&gt;
Arquitectura de Microservicios
&lt;a href="#arquitectura-de-microservicios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este modelo, el sistema se divide en peque帽os servicios independientes, cada uno con una funci贸n espec铆fica, que se comunican entre s铆.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ventajas:&lt;/strong&gt; Cada servicio se puede desarrollar, desplegar y escalar de forma independiente. Si un servicio falla, los dem谩s pueden seguir funcionando. Los equipos pueden trabajar en paralelo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desventajas:&lt;/strong&gt; Mucho m谩s complejo de gestionar. Requiere una buena coordinaci贸n y sistemas para la comunicaci贸n entre servicios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-camino-para-convertirte-en-un-arquitecto-de-software"&gt;
El Camino para Convertirte en un Arquitecto de Software
&lt;a href="#el-camino-para-convertirte-en-un-arquitecto-de-software" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si este rol te parece atractivo, aqu铆 tienes un mini-roadmap para empezar a desarrollar una mentalidad de arquitecto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Domina la Programaci贸n:&lt;/strong&gt; No puedes dise帽ar si no entiendes los cimientos. S茅 un experto en tu lenguaje principal y domina los principios SOLID.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aprende Patrones de Dise帽o:&lt;/strong&gt; Estudi谩 los patrones de dise帽o de software (los del &amp;ldquo;Gang of Four&amp;rdquo; son un buen punto de partida). Estos son las soluciones probadas a problemas comunes de dise帽o.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entiende los Sistemas Distribuidos:&lt;/strong&gt; Familiar铆zate con la arquitectura cliente-servidor, las API REST, los conceptos de microservicios y las herramientas como Docker y Kubernetes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desarrolla Habilidades Blandas:&lt;/strong&gt; Un arquitecto no solo codifica. Debe ser un l铆der, un comunicador y un solucionador de problemas. Aprende a explicar decisiones t茅cnicas de manera clara a otros miembros del equipo y a stakeholders no t茅cnicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi贸n-el-rol-crucial-para-el-futuro-del-software"&gt;
Conclusi贸n: El Rol Crucial para el Futuro del Software
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n-el-rol-crucial-para-el-futuro-del-software" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La arquitectura de software es el arte de planificar y dise帽ar sistemas robustos y escalables. Es un paso natural en la carrera de cualquier programador que aspire a crecer y a tener un impacto significativo en proyectos a gran escala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que este video y art铆culo te inspiren a ir m谩s all谩 del c贸digo y a empezar a pensar en el dise帽o global. Si te ha gustado, no olvides darle Me Gusta, suscribirte al canal de PatoJAD y compartir este contenido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隆D茅janos un comentario con tus dudas o si te interesa que hablemos de alg煤n patr贸n arquitect贸nico en particular!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>De VMware a una Infraestructura alternativa</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/04/de-vmware-a-una-infraestructura-alternativa/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/04/de-vmware-a-una-infraestructura-alternativa/</guid><description>&lt;p&gt;Para proporcionar algo de contexto antes de profundizar en nuestro art铆culo, vale la pena recapitular brevemente la situaci贸n actual con &lt;strong&gt;VMware&lt;/strong&gt; y las razones por las que muchas empresas est谩n migrando a soluciones alternativas (incluso de c贸digo abierto, como aquellas basadas en infraestructura Ubuntu).&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qu茅-las-empresas-se-est谩n-alejando-de-vmware"&gt;
驴Por qu茅 las empresas se est谩n alejando de VMware?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-las-empresas-se-est%c3%a1n-alejando-de-vmware" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VMware&lt;/strong&gt; es un proveedor l铆der en el campo de la &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/02/que-es-la-virtualizacion/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
virtualizaci贸n
&lt;/a&gt;, con aproximadamente el 45% de participaci贸n en el mercado. Muchas empresas han estado utilizando productos &lt;strong&gt;VMware&lt;/strong&gt; desde hace d茅cadas, y si bien sus herramientas son familiares y ampliamente difusas, tambi茅n son costosas ya que se basan en tecnolog铆a propietaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la adquisici贸n de &lt;strong&gt;VMware&lt;/strong&gt; por parte de &lt;strong&gt;Broadcom&lt;/strong&gt;, las preocupaciones existentes relacionadas con los costos y la dependencia de un 煤nico proveedor ocupan un lugar destacado en la agenda de muchos usuarios empresariales. Siguiendo las anteriores adquisiciones como por ejemplo las de &lt;strong&gt;CA Technologies&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Symantec&lt;/strong&gt;, los clientes experimentaron un aumento de precios, reducci贸n de la inversi贸n en innovaci贸n o desarrollo y la reducci贸n o limitaci贸n del soporte.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="c贸mo-seguir"&gt;
驴C贸mo seguir?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-seguir" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Con un escenario parecido, los clientes de &lt;strong&gt;VMware&lt;/strong&gt; temen que suceda lo mismo con la reciente adquisici贸n. En una encuesta realizada a m谩s de 300 usuarios empresariales de &lt;strong&gt;VMware&lt;/strong&gt; tras el anuncio de la adquisici贸n, 451 Research encontr贸 que el 40% de los encuestados se sienten inseguros despu茅s del trato. A la luz de estas preocupaciones, los actuales clientes de VMware ahora tienen varias opciones (afortunadamente).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="seguir-usando-vmware"&gt;
Seguir usando VMware
&lt;a href="#seguir-usando-vmware" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La primera opci贸n es seguir usando &lt;strong&gt;VMware&lt;/strong&gt;. Evitando la necesidad de migrar y volver a capacitar o entrenar a los usuarios y personal t茅cnico en general, esta opci贸n ofrece estabilidad, pero sacrifica flexibilidad, adem谩s eventualmente puede traer como consecuencia un alto costo total de propiedad a la vez que presenta algunos riesgos comerciales debido a cambios o evoluciones de la oferta de servicios tras la compra.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-nube-p煤blica"&gt;
La Nube P煤blica
&lt;a href="#la-nube-p%c3%bablica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Otra opci贸n es pasar a una nube p煤blica o &lt;strong&gt;Public Cloud&lt;/strong&gt;. Estas plataformas dan a las empresas acceso a poderosas herramientas y a una arquitectura m谩s moderna, pero a veces cuando se ejecuta con importantes cargas de trabajo y a largo plazo las nubes p煤blicas pueden resultar muy costosas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="kubevirt-y-kubernetes"&gt;
Kubevirt y Kubernetes
&lt;a href="#kubevirt-y-kubernetes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La siguiente alternativa es utilizar &lt;strong&gt;Kubevirt&lt;/strong&gt; para ejecutar temporalmente m谩quinas virtuales en &lt;strong&gt;Kubernetes&lt;/strong&gt;. Si bien esta puede ser una buena soluci贸n intermedia o temporal antes de transformar y redise帽ar por completo las cargas de trabajo, no es viable a largo plazo. &lt;strong&gt;Kubernetes&lt;/strong&gt; est谩 destinado a cargas de &lt;em&gt;trabajo sin estado&lt;/em&gt; (stateless), ef铆meras y escalables, pero aquellas cargas de trabajo que se ejecutan en las m谩quinas virtuales tradicionales tienen estado, son duraderas y dif铆ciles de escalar, lo que convierte esta opci贸n en algo poco pr谩ctico con el pasar del tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="migrar-a-una-soluci贸n-de-c贸digo-abierto"&gt;
Migrar a una soluci贸n de c贸digo abierto
&lt;a href="#migrar-a-una-soluci%c3%b3n-de-c%c3%b3digo-abierto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La opci贸n final y, en muchos casos, la m谩s convincente es migrar o mover los servicios hacia otras soluciones de &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/02/que-es-la-virtualizacion/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
virtualizaci贸n
&lt;/a&gt; de infraestructura de c贸digo abierto con una empresa comercial que ofrezca una alternativa comercial (pero compatible con todos los est谩ndares).&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pr贸ximos-pasos"&gt;
Pr贸ximos pasos
&lt;a href="#pr%c3%b3ximos-pasos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En nuestro pr贸ximo art铆culo profundizaremos como &lt;strong&gt;OpenStack&lt;/strong&gt; puede convertirse en una v谩lida opci贸n para dejar atr谩s VMware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tu carga de trabajo puede ser redimensionada puedes optar por un VPS en la Nube de alto rendimiento, muchos proveedores privados pueden ofrecerte una amplia variedad de servicios como por ejemplo la gente de &lt;a href="https://plataforma.vpsuniverse.net/aff.php?aff=25" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
VPSuniverse
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>