<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kernel on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/kernel/</link>
    <description>Contenido Reciente in Kernel on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/kernel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Valve quiere desarrollar para Linux, ¿Y la comunidad?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</guid>
      <description>El revuelo reciente debido a la propuesta de valve a conformar parte de los desarrolladores del Kernel de Linux deja a muchas personas expresando disconformidad a una propuesta que no está 100% consolidada y como se me está haciendo costumbre aparezco entre las sombras con la idea de aclarar o postular un punto de vista más… Abstracto…
La realidad es que la propuesta es el anillo al dedo de nuestro amigo TUX, La industria del juego (o al menos la corporación que más recauda en esta industria) decide encaminar al pequeño Linux en su pata faltante que es gaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Navidad nos llegó el Kernel 4.20</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/esta-navidad-nos-lleg%C3%B3-el-kernel-4.20/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/esta-navidad-nos-lleg%C3%B3-el-kernel-4.20/</guid>
      <description>Hace pocas horas y después de dos meses de desarrollo, Linus Torvalds anunció la nueva versión del Kernel de Linux 4.20.
Que entre los cambios más notables en esta nueva versión del Kernel 4.20 se encuentran diversas correcciones en cuanto a errores y sobre todo soporte a diversos dispositivos.
En esta nueva versión del Kernel de Linux se hicieron 14.997 parches de 1857 Desarrolladores a la nueva versión, el tamaño del parche fue de 49 MB (los cambios afectaron a 11,402 archivos, se agregaron 686,104 líneas de código, 318945 líneas se eliminaron).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
