<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Firefox on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/firefox/</link><description>Recent content in Firefox on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2020 09:33:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/firefox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Blurredfox un tema moderno para Firefox</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/blurredfox-un-tema-moderno-para-firefox/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/blurredfox-un-tema-moderno-para-firefox/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad quiero compartir un theme para nuestro firefox que nos permitirá darle un mejor estilo para lucirlo en nuestros viernes de escritorios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/NF7ZXbyv/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="requisitos"&gt;
Requisitos
&lt;a href="#requisitos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El último Firefox&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compositor con soporte para desenfoque &lt;em&gt;(opcional)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;En caso de que el compositor no soporte blur, nosotros veremos el theme totalmente transparente, en este caso podemos elegir colores&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="notas"&gt;
Notas
&lt;a href="#notas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este caso el desarrollador nos deja unas notas recomendando el uso de awesome y “the glorius dotfiles” para unificar todo esto&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100% trabajando en linux.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No probado en macOS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La transparencia está rota en Windows 10 (tiene fallas gráficas como parpadeo). El esquema de color sólido puede funcionar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No, la barra de título vertical no está incluida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambie a Linux, luego use AwesomeWM para lograr esta gloria.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="notas-antes-de-ejecutar-el-script"&gt;
Notas antes de ejecutar el script:
&lt;a href="#notas-antes-de-ejecutar-el-script" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si tiene varias compilaciones de Firefox, el script aún se ejecutará sin problemas. Solo asegúrate de pasar tu compilación de Firefox de destino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si usted o su compilación de Firefox tienen un perfil múltiple, el script devolverá un error. ¡Asegúrate de tener solo uno!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es recomendable comprobar primero el script antes de ejecutarlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Necesitas bash para ejecutarlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tiene una carpeta de Chrome existente, el script hará una copia de seguridad en el directorio de su perfil.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El script moverá un archivo llamado user.js que contiene todas las preferencias necesarias para que funcione blurfox. Se hará una copia de seguridad del existente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si el script de instalación no funciona, no dude en enviar un issue o Pull request al git del proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalacion"&gt;
Instalacion
&lt;a href="#instalacion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta oportunidad voy a hablar solo de la instalación en GNU/Linux sin embargo puedes encontrar la instalación en otros sistemas operativos en su propio git.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ejecute el siguiente script. Si está utilizando una compilación diferente como nightly, beta, etc., asegúrese de reemplazar el &amp;rsquo;estable&amp;rsquo; con la compilación de Firefox que está usando. Si se deja vacío, se establecerá de forma predeterminada en estable.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 3
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 4
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 5
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 6
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 7
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 8
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 9
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;10
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;11
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;12
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;13
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;14
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Available parameters:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# stable - Firefox Stable Build&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# dev - Firefox Developer Edition&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# beta - Firefox Beta&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# nightly - Firefox Nightly&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# esr - Firefox Extended Support Release&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Examples:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Stable build&amp;#39;s profile&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/manilarome/blurredfox/script/install.sh &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; bash -s -- stable
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Nightly build&amp;#39;s profile&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/manilarome/blurredfox/script/install.sh &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; bash -s -- nightly
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Después del mensaje de confirmación de que el tema se instaló correctamente, abra Firefox. Cambie el esquema de colores en:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Open Menu -&amp;gt; Customize -&amp;gt; Change colorscheme&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En caso de que esto no funcione no te des por vencido puedes intentarlo manualmente col guia realizada por el propio desarrollador y esto lo puedes ver en su git.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/manilarome/blurredfox" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-github"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Repositorio y Guia
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El monopolio de Google vs el Software Libre</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/12/el-monopolio-de-google-vs-el-software-libre/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/12/el-monopolio-de-google-vs-el-software-libre/</guid><description>&lt;p&gt;Dando vueltas por Reddit encontramos un usuario que escribió sobre este tema que es de mucho interés para todos nosotros, normalmente siempre hablamos de Microsoft pero Google es muy agresivo con su invasión a privacidad y su monopolio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-que-nos-cuenta-yogthos"&gt;
Lo que nos cuenta Yogthos
&lt;a href="#lo-que-nos-cuenta-yogthos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Google tiene un monopolio innegable en la búsqueda de internet y un casi monopolio en el software de navegación web a través de Chrome y sus forks (navegadores derivados). E incluso los navegadores alternativos no derivados de Chromium, como Firefox de Mozilla, hacen referencia al servicio de Navegación segura de Google para decidir la confiabilidad de las descargas. O incluso ofrecen su buscador como opción para búsquedas integradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detener la propagación del malware es un objetivo digno de un gran agradecimiento, pero una consecuencia de esto es que perjudica directamente a los desarrolladores de software libre y de código abierto de poder lanzar su software sin pagar costosas tarifas de búsqueda de malware por parte de la autoridad de certificación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si un desarrollador de software intenta lanzar una nueva versión de su software en línea, es probable que reciba esta advertencia en su Google Search Console:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/716/1*E6wn_ALLvQ0e8ecBvNHRMA.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por definición y sin excepciones, todo el software es desconocido cuando se lanza por primera vez. No importa que haya tenido su dominio durante catorce años sin haber alojado nada malicioso:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/292/1*rnS-W4PreMl592nkDUkhuw.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No importa si ninguno de los setenta y dos analizadores de virus marcan contenido malicioso en su ejecutable:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/645/1*P0hj5bYQXD_DR3xQj51Rtw.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No importa si solicita una revisión de Google que vuelve clara:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/375/1*-4WN5wrHYt2VvKM32h6KLg.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las advertencias simplemente regresan, a menudo en el mismo archivo que ya ha revisado. Esto no es solo una advertencia aterradora que se ignora fácilmente: los navegadores web advertirán a los usuarios que su software puede ser malicioso. Y se desprende de la advertencia de Google que considera que su sitio está comprometido, lo que puede conducir a penalizaciones en los resultados de búsqueda, incluida la exclusión de la lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto a pesar del hecho de que no ha hecho nada malo aparte de lanzar software en la web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proceso es totalmente opaco: ¿cuántas descargas se necesitan antes de que el software ya no se considere desconocido? ¿Cuánto tiempo puede su sitio alojar una descarga desconocida antes de que se aplique una penalización en la búsqueda? ¿La obtención de un certificado de firma de código de Windows aliviará estas advertencias o no? ¿Tiene que ser un certificado EV?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongamos que desea obtener un certificado de firma de código para ver si eso ayuda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/933/1*fYd1TFryBmlhjn3lqRNVKA.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué trato para un pequeño desarrollador de software libre. Además, debe tener un negocio registrado que sea verificado por Better Business Bureau para recibir su certificado EV. Si desea un certificado regular, puede hacerlo adjuntando su nombre legal público a su software y enviando una copia de su licencia de conducir. Y eso no quiere decir nada de los riesgos que toma estos días en línea al publicar su nombre legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E incluso si hace todo esto y comienza a firmar sus ejecutables, todavía no puedo encontrar ninguna garantía de si Google comenzará a tratar estos ejecutables como seguros o no. En mi propio caso, esto efectivamente me ha impedido lanzar binarios compilados de mi propio software en el futuro. Si la firma de código es un requisito para distribuir software gratuito, entonces necesitamos una alternativa de estilo Let&amp;rsquo;s Encrypt para la firma de código: ayer. De lo contrario, Google necesita un cambio de política sobre cómo maneja las nuevas versiones de software de desarrolladores de software gratuitos y de código abierto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-que-opino"&gt;
Lo que opino
&lt;a href="#lo-que-opino" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existe una realidad, todos los que hacemos software libre o colaboramos con el mismo debemos sofocarnos con estas clases de cosas. El dinero que utilizamos para poder llevar este software ante ustedes sale lamentablemente de nuestros bolsillos. Y claramente cuando un proyecto ya es grande de las donaciones de la comunidad. Sin embargo, necesitamos que esto cambie, así fue cuando salió Let&amp;rsquo;s Encrypt y tiene que seguir así.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>