<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Openshift on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/openshift/</link><description>Recent content in Openshift on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 08:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/openshift/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Red Hat: 驴H茅roe o Villano del Software Libre? La Pol茅mica de la Comercializaci贸n de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;隆Hola a todos, apasionados del software libre!  Linux es el sistema operativo de c贸digo abierto m谩s grande del mundo, pero su 茅xito en el mundo empresarial no ser铆a posible sin un actor clave: Red Hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Red Hat, hoy propiedad de IBM, es el motor comercial detr谩s de gran parte del ecosistema. Pero su influencia no est谩 exenta de controversia. 驴Es Red Hat el h茅roe que financia el futuro de Linux, o el villano que amenaza los principios del software libre?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este art铆culo, que acompa帽a a nuestro video &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Linux Profundo: 驴Red Hat Ayuda o Perjudica a Linux?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, analizamos las dos caras de la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-h茅roe-por-qu茅-red-hat-impulsa-a-linux"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;H茅roe&amp;rdquo;: Por Qu茅 Red Hat Impulsa a Linux
&lt;a href="#la-postura-del-h%c3%a9roe-por-qu%c3%a9-red-hat-impulsa-a-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los defensores de Red Hat argumentan que es la fuerza m谩s importante para el desarrollo y la legitimidad de Linux en el sector corporativo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mayor-contribuyente-al-kernel"&gt;
Mayor Contribuyente al Kernel
&lt;a href="#mayor-contribuyente-al-kernel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat es consistentemente uno de los mayores contribuyentes al kernel de Linux, solo superado por la propia Linus Torvalds. Sin el financiamiento y el trabajo de sus ingenieros, el desarrollo de Linux ser铆a mucho m谩s lento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="estandarizaci贸n-y-solidez-empresarial"&gt;
Estandarizaci贸n y Solidez Empresarial
&lt;a href="#estandarizaci%c3%b3n-y-solidez-empresarial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Las grandes corporaciones (bancos, gobiernos, telecoms) no pueden depender de un software sin soporte. Red Hat proporciona:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Soporte a Largo Plazo (LTS):&lt;/strong&gt; Con Red Hat Enterprise Linux (RHEL), las empresas tienen garantizado un soporte de seguridad y mantenimiento durante a帽os, algo vital.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Innovaci贸n en Tecnolog铆a Abierta:&lt;/strong&gt; Red Hat es el impulsor de proyectos clave como Fedora, CentOS Stream, Podman (alternativa a Docker) y gran parte del ecosistema de Kubernetes (OpenShift).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-modelo-de-negocio-suscripci贸n-al-soporte"&gt;
El Modelo de Negocio &amp;ldquo;Suscripci贸n al Soporte&amp;rdquo;
&lt;a href="#el-modelo-de-negocio-suscripci%c3%b3n-al-soporte" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat no vende software; vende servicio, certificaci贸n y soporte. Esto valida el modelo de negocio de c贸digo abierto: el software es libre, pero el soporte profesional y la garant铆a de estabilidad se pagan. Esto demuestra que el software libre puede ser rentable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-villano-por-qu茅-red-hat-genera-desconfianza"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;Villano&amp;rdquo;: Por Qu茅 Red Hat Genera Desconfianza
&lt;a href="#la-postura-del-villano-por-qu%c3%a9-red-hat-genera-desconfianza" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comunidad m谩s purista del software libre a menudo ve con recelo la influencia de una gran corporaci贸n con fines de lucro sobre un proyecto comunitario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-pol茅mica-de-centos-stream"&gt;
La Pol茅mica de CentOS Stream
&lt;a href="#la-pol%c3%a9mica-de-centos-stream" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mayor controversia reciente fue la decisi贸n de Red Hat de discontinuar CentOS Linux (una reconstrucci贸n 1:1 de RHEL) a favor de CentOS Stream.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Problema:&lt;/strong&gt; CentOS era usado por muchos como una alternativa gratuita y estable a RHEL en producci贸n. Al pasar a Stream, CentOS se convirti贸 en la &amp;ldquo;rama de prueba&amp;rdquo; (lo que va antes de RHEL), eliminando la versi贸n gratuita estable que la comunidad usaba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Reacci贸n:&lt;/strong&gt; Esto gener贸 una fractura y el nacimiento de forks (bifurcaciones) de CentOS como AlmaLinux y Rocky Linux, con el objetivo de restaurar el clon gratuito y estable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="concentraci贸n-de-poder-y-c贸digo"&gt;
Concentraci贸n de Poder y C贸digo
&lt;a href="#concentraci%c3%b3n-de-poder-y-c%c3%b3digo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Al ser el actor dominante, existe el temor a la centralizaci贸n. Si Red Hat/IBM toma una decisi贸n de dise帽o que beneficia a su modelo de negocio, pero no a la comunidad, esta tiene un impacto desproporcionado en el ecosistema. Esto va en contra del esp铆ritu descentralizado y de la libertad del software.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-costo-para-las-pymes"&gt;
El Costo para las PYMES
&lt;a href="#el-costo-para-las-pymes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aunque RHEL es esencial para grandes empresas, su costo de suscripci贸n puede ser prohibitivo para peque帽as empresas o startups, forz谩ndolas a buscar alternativas sin soporte profesional.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi贸n-la-tensi贸n-beneficiosa"&gt;
Conclusi贸n: La Tensi贸n Beneficiosa
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n-la-tensi%c3%b3n-beneficiosa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La realidad es que el desarrollo de Linux es una tensi贸n constante entre la comunidad y las corporaciones.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin la comunidad&lt;/strong&gt;, Linux no tendr铆a el alma ni la diversidad de c贸digo abierto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin corporaciones como Red Hat&lt;/strong&gt;, Linux no ser铆a el pilar s贸lido y financiado que es en el sector empresarial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Red Hat no es un villano, sino un agente de comercializaci贸n indispensable. Su existencia asegura que el kernel avance a pasos agigantados, aunque la comunidad deba estar siempre atenta para garantizar que las bases del c贸digo sigan siendo libres y accesibles para todos (como demostraron los proyectos &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2025/03/almalinux-gu%c3%ada-definitiva-historia-ventajas-y-comparativa-vs-rhelcentos/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
AlmaLinux
&lt;/a&gt; y Rocky).&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>