<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ransomware on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/ransomware/</link><description>Recent content in Ransomware on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 10:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/ransomware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Herramienta gratuita contra WannaRen</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/herramienta-gratuita-contra-wannaren/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/herramienta-gratuita-contra-wannaren/</guid><description>&lt;p&gt;Los grupos operadores de ransomware no se detienen y cada día encuentran nuevas víctimas para obtener cientos de miles de dólares en ganancias ilícitas (hace no mucho fue Telecom Argentina una de las afectadas). Por suerte, la labor de las firmas de seguridad y hackers éticos también avanza de forma constante, por lo que siguen creándose nuevas herramientas para eliminar el cifrado sin pagar un solo centavo a los “hackers”, mencionan especialistas de un curso de “hacker”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los investigadores de la firma de seguridad Bitdefender anunciaron el lanzamiento de una &lt;strong&gt;herramienta&lt;/strong&gt; que permite a las víctimas del ransomware &lt;strong&gt;WannaRen&lt;/strong&gt; restablecer el acceso a sus archivos cifrados completamente gratis. La herramienta ya está lista desde este 19 de agosto de este año.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-usar-la-herramienta"&gt;
¿Cómo usar la herramienta?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-usar-la-herramienta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paso 1:&lt;/strong&gt; Descargar la herramienta desde el sitio oficial de Bitdefender. La herramienta puede ser almacenada en cualquier ubicación de su equipo de cómputo. No se requiere de conexión a Internet activa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://labs.bitdefender.com/2020/08/wannaren-decryption-tool/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paso 2:&lt;/strong&gt; Ahora haga doble clic en el archivo ejecutable descargado de Bitdefender (almacenado como BDWannaRenDecryptor.exe). Deje que se ejecute haciendo clic en Sí en el indicador de UAC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://noticiasseguridad.com/nsnews_u/2020/08/wannaren01.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paso 3:&lt;/strong&gt; Lea el Acuerdo de Licencia de Usuario Final y, en su caso, haga clic en “Acepto”. Pero si somos realistas nadie lee estos acuerdos y asi les va buscando como desencriptar sus máquinas…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://noticiasseguridad.com/nsnews_u/2020/08/wannaren02.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paso 4:&lt;/strong&gt; Se le mostrará una ventana emergente solicitando algunos pares de archivos limpios y cifrados en una carpeta de prueba. Acorde a los especialistas del curso de hacker, en este punto solo será posible remover el cifrado de archivos más pequeños o del mismo tamaño que el par más grande de archivos de prueba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://noticiasseguridad.com/nsnews_u/2020/08/wannaren03.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paso 5:&lt;/strong&gt; Seleccione la opción “Escanear todo el sistema” si desea que la herramienta busque todos los archivos cifrados. Los especialistas de Bitdefender recomiendan seleccionar también la opción de “Archivos de Respaldo”. Es vital que considere que la “carpeta de prueba” debe contener algunos pares de archivos cifrados/no cifrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://noticiasseguridad.com/nsnews_u/2020/08/wannaren04.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Proyectos de Xcode infectados de malware</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/proyectos-de-xcode-infectados-de-malware/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/proyectos-de-xcode-infectados-de-malware/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces escuchamos que MacOS es uno de los sistemas más seguros que existen e incluso escuche que &lt;em&gt;no tiene virus&lt;/em&gt; sin embargo esto no es real para ningún sistema operativo existente dado que todos y cada uno de ellos puede ser &lt;strong&gt;fácilmente vulnerado&lt;/strong&gt; esto es también lo que mantiene vivo el desarrollo de los mismos…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://support.apple.com/library/content/dam/edam/applecare/images/es_ES/iOS/ios13-setup-restore-from-icloud-hero.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a hablar de un ataque que está ocurriendo para estos equipos que contienen dicho sistema, y en especial para quienes usan el navegador que viene incorporado…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-pasa"&gt;
¿Qué pasa?
&lt;a href="#qu%c3%a9-pasa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una campaña dirigida específicamente a usuarios de Mac está distribuyendo el malware &lt;strong&gt;XCSSET&lt;/strong&gt; que tiene, entre otras, la capacidad de inyectar diferentes &lt;em&gt;payloads&lt;/em&gt; en el navegador Safari, propiciando así el robo de contraseñas, datos financieros y personales, etc. Al igual que la ejecución de ransomware.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-se-propaga"&gt;
¿Cómo se propaga?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-se-propaga" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La manera de propagación es poco usual en este ámbito, ya que utiliza proyectos de &lt;strong&gt;Xcode&lt;/strong&gt;, una suite de desarrollo para dispositivos de Apple. El proyecto de Xcode es infectado con código malicioso, que se ejecuta durante la compilación del mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.iclarified.com/images/news/73707/73707/73707-1280.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El riesgo aumenta exponencialmente cuando los desarrolladores afectados por dicho código malicioso comparten sus proyectos en plataformas como GitLab (o similares), lo que afecta a otros desarrolladores, que dependen de estos repositorios para sus propios proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-funcionaque-hace"&gt;
¿Cómo funciona?¿Que hace?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funcionaque-hace" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El malware &lt;strong&gt;genera un paquete de aplicación, que simula ser una aplicación legítima&lt;/strong&gt;, como puede ser el navegador Safari, reemplazando el icono de la misma, de manera que los usuarios, al abrirla, están en realidad ejecutando el malware propiamente dicho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.blogs.es/402463/safari_preview/450_1000.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez activo, el malware &lt;strong&gt;es capaz de desplegar una serie de módulos específicos&lt;/strong&gt;, para tomar posesión de navegadores, robar información de otras aplicaciones, ejecutar ransomware, etc. Para lograr este objetivo utiliza una vulnerabilidad 0-day del Data Vault de macOS, que le permite acceder a las cookies del navegador, lo que permitiría a su vez suplantar al usuario en numerosos servicios web en los que estuviese en sesión.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>