<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comunidad Linux on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/comunidad-linux/</link><description>Recent content in Comunidad Linux on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 08:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/comunidad-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Red Hat: ¿Héroe o Villano del Software Libre? La Polémica de la Comercialización de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;¡Hola a todos, apasionados del software libre! 👋 Linux es el sistema operativo de código abierto más grande del mundo, pero su éxito en el mundo empresarial no sería posible sin un actor clave: Red Hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Red Hat, hoy propiedad de IBM, es el motor comercial detrás de gran parte del ecosistema. Pero su influencia no está exenta de controversia. ¿Es Red Hat el héroe que financia el futuro de Linux, o el villano que amenaza los principios del software libre?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo, que acompaña a nuestro video &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Linux Profundo: ¿Red Hat Ayuda o Perjudica a Linux?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, analizamos las dos caras de la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-héroe-por-qué-red-hat-impulsa-a-linux"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;Héroe&amp;rdquo;: Por Qué Red Hat Impulsa a Linux
&lt;a href="#la-postura-del-h%c3%a9roe-por-qu%c3%a9-red-hat-impulsa-a-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los defensores de Red Hat argumentan que es la fuerza más importante para el desarrollo y la legitimidad de Linux en el sector corporativo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mayor-contribuyente-al-kernel"&gt;
Mayor Contribuyente al Kernel
&lt;a href="#mayor-contribuyente-al-kernel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat es consistentemente uno de los mayores contribuyentes al kernel de Linux, solo superado por la propia Linus Torvalds. Sin el financiamiento y el trabajo de sus ingenieros, el desarrollo de Linux sería mucho más lento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="estandarización-y-solidez-empresarial"&gt;
Estandarización y Solidez Empresarial
&lt;a href="#estandarizaci%c3%b3n-y-solidez-empresarial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Las grandes corporaciones (bancos, gobiernos, telecoms) no pueden depender de un software sin soporte. Red Hat proporciona:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Soporte a Largo Plazo (LTS):&lt;/strong&gt; Con Red Hat Enterprise Linux (RHEL), las empresas tienen garantizado un soporte de seguridad y mantenimiento durante años, algo vital.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Innovación en Tecnología Abierta:&lt;/strong&gt; Red Hat es el impulsor de proyectos clave como Fedora, CentOS Stream, Podman (alternativa a Docker) y gran parte del ecosistema de Kubernetes (OpenShift).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-modelo-de-negocio-suscripción-al-soporte"&gt;
El Modelo de Negocio &amp;ldquo;Suscripción al Soporte&amp;rdquo;
&lt;a href="#el-modelo-de-negocio-suscripci%c3%b3n-al-soporte" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat no vende software; vende servicio, certificación y soporte. Esto valida el modelo de negocio de código abierto: el software es libre, pero el soporte profesional y la garantía de estabilidad se pagan. Esto demuestra que el software libre puede ser rentable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-villano-por-qué-red-hat-genera-desconfianza"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;Villano&amp;rdquo;: Por Qué Red Hat Genera Desconfianza
&lt;a href="#la-postura-del-villano-por-qu%c3%a9-red-hat-genera-desconfianza" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comunidad más purista del software libre a menudo ve con recelo la influencia de una gran corporación con fines de lucro sobre un proyecto comunitario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-polémica-de-centos-stream"&gt;
La Polémica de CentOS Stream
&lt;a href="#la-pol%c3%a9mica-de-centos-stream" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mayor controversia reciente fue la decisión de Red Hat de discontinuar CentOS Linux (una reconstrucción 1:1 de RHEL) a favor de CentOS Stream.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Problema:&lt;/strong&gt; CentOS era usado por muchos como una alternativa gratuita y estable a RHEL en producción. Al pasar a Stream, CentOS se convirtió en la &amp;ldquo;rama de prueba&amp;rdquo; (lo que va antes de RHEL), eliminando la versión gratuita estable que la comunidad usaba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Reacción:&lt;/strong&gt; Esto generó una fractura y el nacimiento de forks (bifurcaciones) de CentOS como AlmaLinux y Rocky Linux, con el objetivo de restaurar el clon gratuito y estable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="concentración-de-poder-y-código"&gt;
Concentración de Poder y Código
&lt;a href="#concentraci%c3%b3n-de-poder-y-c%c3%b3digo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Al ser el actor dominante, existe el temor a la centralización. Si Red Hat/IBM toma una decisión de diseño que beneficia a su modelo de negocio, pero no a la comunidad, esta tiene un impacto desproporcionado en el ecosistema. Esto va en contra del espíritu descentralizado y de la libertad del software.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-costo-para-las-pymes"&gt;
El Costo para las PYMES
&lt;a href="#el-costo-para-las-pymes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aunque RHEL es esencial para grandes empresas, su costo de suscripción puede ser prohibitivo para pequeñas empresas o startups, forzándolas a buscar alternativas sin soporte profesional.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión-la-tensión-beneficiosa"&gt;
Conclusión: La Tensión Beneficiosa
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n-la-tensi%c3%b3n-beneficiosa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La realidad es que el desarrollo de Linux es una tensión constante entre la comunidad y las corporaciones.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin la comunidad&lt;/strong&gt;, Linux no tendría el alma ni la diversidad de código abierto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin corporaciones como Red Hat&lt;/strong&gt;, Linux no sería el pilar sólido y financiado que es en el sector empresarial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Red Hat no es un villano, sino un agente de comercialización indispensable. Su existencia asegura que el kernel avance a pasos agigantados, aunque la comunidad deba estar siempre atenta para garantizar que las bases del código sigan siendo libres y accesibles para todos (como demostraron los proyectos &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2025/03/almalinux-gu%c3%ada-definitiva-historia-ventajas-y-comparativa-vs-rhelcentos/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
AlmaLinux
&lt;/a&gt; y Rocky).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>🚀 ¿La vuelta de los foros? Me uní al foro de Last Dragon y esto es lo que descubrí</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/04/la-vuelta-de-los-foros-me-un%C3%AD-al-foro-de-last-dragon-y-esto-es-lo-que-descubr%C3%AD/</link><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/04/la-vuelta-de-los-foros-me-un%C3%AD-al-foro-de-last-dragon-y-esto-es-lo-que-descubr%C3%AD/</guid><description>&lt;p&gt;En un mundo donde todo pasa rápido, los mensajes vuelan y se pierden en la inmensidad de Telegram o WhatsApp, reencontré algo que creía olvidado: los &lt;strong&gt;foros&lt;/strong&gt;. Sí, esos espacios donde las conversaciones se organizaban por temas, se mantenían en el tiempo, y podías volver días después a leer, responder o aprender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sorpresa vino de la mano de &lt;strong&gt;Last Dragon&lt;/strong&gt;, un creador de contenido sobre Linux que seguramente muchos conocen. Recientemente abrió su &lt;strong&gt;propio foro&lt;/strong&gt; utilizando la clásica (pero poderosa) plataforma &lt;strong&gt;phpBB&lt;/strong&gt;, y no dudé en unirme. Incluso &lt;strong&gt;Yoyo Fernández&lt;/strong&gt;, otro referente del mundo Linux, también ya forma parte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al entrar me encontré con algo que, honestamente, extrañaba: una comunidad ordenada, donde cada tema tiene su lugar, donde no te sentís apurado por responder, y donde la información no se entierra bajo una montaña de stickers o memes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="-qué-es-un-foro-y-por-qué-están-volviendo"&gt;
💬 ¿Qué es un foro y por qué están volviendo?
&lt;a href="#-qu%c3%a9-es-un-foro-y-por-qu%c3%a9-est%c3%a1n-volviendo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;foro&lt;/strong&gt; es una plataforma en línea donde los usuarios pueden publicar mensajes organizados en hilos o temas. A diferencia de los chats instantáneos, los foros permiten mantener discusiones estructuradas, con tiempo para reflexionar, buscar y aprender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en una época donde todo pasa demasiado rápido, los foros vuelven como una &lt;strong&gt;alternativa saludable y efectiva&lt;/strong&gt; para construir comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="-foros-vs-telegramwhatsapp"&gt;
🆚 Foros vs Telegram/WhatsApp
&lt;a href="#-foros-vs-telegramwhatsapp" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Característica&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Foros (phpBB, etc.)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Telegram / WhatsApp&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Organización&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Por categorías y temas&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cronológico&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Búsqueda de información&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Avanzada y precisa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Limitada&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Persistencia del contenido&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alta (contenido permanece)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Bajo (contenido se pierde)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Privacidad&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Alta (registro y control)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Variable, depende del grupo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Participación&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Reflexiva y enfocada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Instantánea y desordenada&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Moderación&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Más estructurada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Más difícil de controlar&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-yellow-600/75 text-yellow-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-warning fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Si bien Telegram permite crear temas y fijar mensajes no quita que su organizacion sea cronologica y su busqueda limitada&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="-cómo-registrarse-en-el-foro-de-last-dragon"&gt;
🧭 ¿Cómo registrarse en el foro de Last Dragon?
&lt;a href="#-c%c3%b3mo-registrarse-en-el-foro-de-last-dragon" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Unirte es muy fácil, te explico los pasos básicos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;📲 Ingresá al foro desde este enlace: &lt;a href="https://foro.lastdragon.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://foro.lastdragon.net
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🔐 Hacé clic en &lt;em&gt;Registrarse&lt;/em&gt; (arriba a la izquierda).
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/25vvP55v/image.png" alt="Registro" title="Registro"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📖 Aceptá las condiciones del foro.
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4dQcxFVx/image.png" alt="Terminos y Condiciones" title="Terminos y Condiciones"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📝 Completá tu nombre de usuario, email y contraseña.
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/CLXRSVX4/image.png" alt="Formulario" title="Formulario"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🎉 ¡Listo! Ya podés presentarte en la sección correspondiente y empezar a participar.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="-por-qué-sumarte"&gt;
🙌 ¿Por qué sumarte?
&lt;a href="#-por-qu%c3%a9-sumarte" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si sos de los que disfrutan aprender sobre Linux, tecnología y compartir experiencias con otros usuarios sin perderte en el ruido de los chats masivos, este foro es para vos. Es como una charla de café, pero bien organizada y disponible las 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volver a los foros no es retroceso, es una &lt;strong&gt;evolución hacia una comunidad más ordenada, consciente y duradera&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo ya me uní. ¿Y vos?&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>