<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Flatpak on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/flatpak/</link><description>Recent content in Flatpak on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 09:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/flatpak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿El Fin de la Distribución Linux? Por qué el Futuro de Ubuntu, Arch y Fedora es Inevitable</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/12/el-fin-de-la-distribuci%C3%B3n-linux-por-qu%C3%A9-el-futuro-de-ubuntu-arch-y-fedora-es-inevitable/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/12/el-fin-de-la-distribuci%C3%B3n-linux-por-qu%C3%A9-el-futuro-de-ubuntu-arch-y-fedora-es-inevitable/</guid><description>&lt;p&gt;¡Hola, entusiastas del software libre! 👋 Linux está en todas partes: en tu teléfono, en los servidores de la Nube, y quizás en tu escritorio. Pero, ¿qué significa realmente la &amp;ldquo;Distribución&amp;rdquo; de Linux en 2025?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo, que acompaña a nuestro video &lt;strong&gt;&amp;quot;¿El Fin de la Distribución Linux?&amp;quot;&lt;/strong&gt;, exploraremos un concepto polémico: &lt;strong&gt;las distribuciones tradicionales están perdiendo relevancia para el usuario final y el desarrollador moderno.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La clave está en dos fuerzas imparables: &lt;strong&gt;la Inmutabilidad del Sistema Operativo&lt;/strong&gt; y el auge de los &lt;strong&gt;Contenedores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-irrelevancia-del-sistema-base-la-revolución-de-los-contenedores"&gt;
La Irrelevancia del Sistema Base (La Revolución de los Contenedores)
&lt;a href="#la-irrelevancia-del-sistema-base-la-revoluci%c3%b3n-de-los-contenedores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hace diez años, si necesitabas una librería específica de Python o una versión particular de Node.js, tenías que modificar tu sistema operativo base (Ubuntu, Fedora, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-dominio-de-docker"&gt;
El Dominio de Docker
&lt;a href="#el-dominio-de-docker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Hoy, todo ese desorden se encapsula en &lt;strong&gt;Contenedores (Docker o Podman)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aislamiento:&lt;/strong&gt; El contenedor lleva consigo su propio sistema de archivos y sus dependencias. Al desarrollador no le importa si el host (el sistema operativo base) es Fedora o Debian. Solo le importa que el contenedor funcione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portabilidad:&lt;/strong&gt; Un contenedor funciona exactamente igual en tu máquina, en el servidor de pruebas o en AWS Lambda. Esto elimina el famoso &amp;ldquo;en mi máquina funciona&amp;rdquo; y, de paso, le resta importancia a las peculiaridades de la distribución base.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusión:&lt;/strong&gt; Si el sistema base solo sirve para correr el kernel y un motor de contenedores, ¿por qué molestarse en elegir entre 200 distribuciones diferentes?&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-ascenso-de-los-sistemas-inmutables-silverblue-y-steamos"&gt;
El Ascenso de los Sistemas Inmutables (Silverblue y SteamOS)
&lt;a href="#el-ascenso-de-los-sistemas-inmutables-silverblue-y-steamos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El segundo clavo en el ataúd de la distribución tradicional es la &lt;strong&gt;inmutabilidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un sistema operativo &lt;strong&gt;inmutable&lt;/strong&gt; (como &lt;strong&gt;Fedora Silverblue&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;steamOS&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;ChromeOS&lt;/strong&gt;) no permite que el usuario modifique archivos del sistema después de la instalación.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo se usa?&lt;/strong&gt; La distribución base solo se usa para el núcleo. Las aplicaciones de escritorio se instalan en contenedores (como Flatpak), y el código de desarrollo se ejecuta dentro de un contenedor de desarrollo (como Toolbox).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beneficio&lt;/strong&gt;: La estabilidad y la seguridad son máximas. Si algo se rompe en tu aplicación, no rompe el sistema operativo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Esta tendencia hace que la distribución se convierta en una caja negra estable y aburrida, quitándole la diversión y la complejidad que antes fascinaban a los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-tendencia-de-los-entornos-de-desarrollo-en-la-nube"&gt;
La Tendencia de los Entornos de Desarrollo en la Nube
&lt;a href="#la-tendencia-de-los-entornos-de-desarrollo-en-la-nube" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El golpe final viene de los entornos de desarrollo en la nube (como GitHub Codespaces).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Desconexión Total&lt;/strong&gt;: La configuración del entorno de desarrollo ya no vive en tu PC, sino en un servidor remoto. Tú solo interactúas con un terminal y un editor web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Irrelevancia del Hardware&lt;/strong&gt;: Tu distro de Linux se convierte simplemente en un browser que accede a un servidor que, irónicamente, también corre Linux (probablemente un RHEL o una versión mínima de Ubuntu Server).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-significa-esto-para-fedora-arch-y-ubuntu"&gt;
¿Qué Significa Esto para Fedora, Arch y Ubuntu?
&lt;a href="#qu%c3%a9-significa-esto-para-fedora-arch-y-ubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las distribuciones no van a desaparecer, pero su función cambiará:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En el Escritorio&lt;/strong&gt;: Se moverán hacia el modelo inmutable (como Silverblue) o hacia la consolidación (Ubuntu siendo el estándar para novatos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En el Servidor&lt;/strong&gt;: Se reducirán a versiones ultra-mínimas (como Alpine o CoreOS) cuyo único trabajo es ejecutar contenedores y servicios Serverless.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El futuro es inevitable&lt;/strong&gt;: El kernel Linux es el rey, pero la &amp;ldquo;distribución&amp;rdquo; tal como la conocíamos, ese sistema operativo personalizado y maleable, se está convirtiendo en una reliquia, reemplazada por la practicidad y portabilidad de los contenedores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>Desmitificando la seguridad de los empaquetados de aplicaciones en Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/07/desmitificando-la-seguridad-de-los-empaquetados-de-aplicaciones-en-linux/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/07/desmitificando-la-seguridad-de-los-empaquetados-de-aplicaciones-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;El empaquetado de aplicaciones en Linux es un tema que ha generado mucho debate en la comunidad. Algunos defienden el uso de paquetes de distribuidores, mientras que otros prefieren el empaquetado de terceros como Flatpak o Snap. En este vídeo, vamos a desmitificar algunos conceptos erróneos sobre la seguridad y el empaquetado de aplicaciones en Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="verificación-de-aplicaciones"&gt;
Verificación de aplicaciones
&lt;a href="#verificaci%c3%b3n-de-aplicaciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La verificación de aplicaciones es un proceso que garantiza que la aplicación que se descarga y se instala proviene directamente del desarrollador y no ha sido modificada por un tercero. Esto es especialmente importante en Linux, donde cualquier persona puede crear un paquete y distribuirlo. Sin embargo, la verificación de aplicaciones no garantiza que la aplicación sea segura o libre de vulnerabilidades.
Por ejemplo, la biblioteca XZ fue hackeada y contenía una backdoor. Aunque la aplicación fue verificada, todavía contenía el código malicioso. Otro ejemplo es el caso de KeePassXC, donde el mantenedor de la versión de Debian decidió eliminar algunas características sin el consentimiento del desarrollador original.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="empaquetado-de-distribuidores"&gt;
Empaquetado de distribuidores
&lt;a href="#empaquetado-de-distribuidores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El empaquetado de distribuidores no es necesariamente más seguro que el empaquetado de terceros. Los mantenedores de paquetes pueden no ser desarrolladores y no realizar revisiones de seguridad del código. Además, los paquetes de distribuidores pueden contener versiones antiguas de bibliotecas que no han sido actualizadas con las últimas correcciones de seguridad.
Por ejemplo, la vulnerabilidad de log4j afectó a muchas distribuciones de Linux, incluyendo a Debian y Ubuntu. Aunque los paquetes de distribuidores fueron actualizados, todavía había versiones antiguas de la biblioteca que no habían sido parcheadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sandbox"&gt;
Sandbox
&lt;a href="#sandbox" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sandbox es un sistema de permisos que limita lo que una aplicación puede hacer en el sistema. Sin embargo, no garantiza que la aplicación sea segura. Un ejemplo de esto es el caso de las aplicaciones de criptomonedas que fueron hackeadas en el Snap Store. A pesar de que estas aplicaciones estaban sandboxeadas, todavía podían acceder a la conexión a internet y realizar acciones maliciosas.
Otro ejemplo es el caso de Flatpak, que permite a las aplicaciones acceder a la carpeta de documentos del usuario sin restricciones. Aunque el sandbox de Flatpak es más estricto que el de Snap, todavía hay riesgos de seguridad asociados con el uso de aplicaciones sandboxeadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dependencias"&gt;
Dependencias
&lt;a href="#dependencias" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las dependencias en el empaquetado de aplicaciones pueden ser un problema. Los paquetes de distribuidores no siempre están actualizados, y los paquetes de terceros pueden contener versiones antiguas de bibliotecas. Esto puede llevar a vulnerabilidades de seguridad y problemas de compatibilidad.
Por ejemplo, la biblioteca OpenSSL es una dependencia común en muchas aplicaciones. Sin embargo, las versiones antiguas de OpenSSL contienen vulnerabilidades de seguridad que pueden ser explotadas por atacantes. Si una aplicación utiliza una versión antigua de OpenSSL, puede ser vulnerable a ataques, incluso si el paquete ha sido verificado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En conclusión, la seguridad del empaquetado de aplicaciones en Linux depende de muchos factores. Es importante recordar que los usuarios son responsables de verificar la seguridad de las aplicaciones que instalan. También es importante elegir fuentes de paquetes confiables y mantener las aplicaciones actualizadas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Formatos de Empaquetado en Linux: Nativos, Flatpak, Snap y AppImage</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/03/formatos-de-empaquetado-en-linux-nativos-flatpak-snap-y-appimage/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/03/formatos-de-empaquetado-en-linux-nativos-flatpak-snap-y-appimage/</guid><description>&lt;p&gt;En el tradicional formato de empaquetado de Linux, tenemos &lt;strong&gt;DEB&lt;/strong&gt; (para debian, ubuntu y derivadas), &lt;strong&gt;RPM&lt;/strong&gt; (para redhat, fedora y derivadas) y otras variantes. Más recientemente, se han añadido &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Snap&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;AppImage&lt;/strong&gt;, lo que ha generado una gran variedad de formatos con diferentes características, ventajas y limitaciones. En este análisis, exploraremos el rendimiento de cada formato y las funciones que faltan en cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="nativas"&gt;
Nativas
&lt;a href="#nativas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente no son compatibles entre distintas distribuciones, no implementan ningún modelo de seguridad o espacio aislado específico y se distribuyen a través de repositorios, ya sean oficiales o de terceros. Estos paquetes pueden contener bibliotecas o aplicaciones y todas las bibliotecas se comparten entre aplicaciones, lo que ahorra espacio y evita bibliotecas duplicadas. Sin embargo, esto también significa que una aplicación que necesita una biblioteca más nueva podría no funcionar en una distribución más antigua.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="flatpak"&gt;
Flatpak
&lt;a href="#flatpak" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente agregan además de sus paquetes regulares, son agnósticos de la distribución en sí, por lo que si su distro admite el &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, puede ejecutar exactamente el mismo paquete que cualquier otra distribución. El desarrollador empaqueta su aplicación una vez y se ejecuta en todo, no es necesario duplicar el trabajo de empaquetado. Los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; tienen un empaquetado &amp;ldquo;sandbox&amp;rdquo;, lo que significa que ofrecen menos agujeros de seguridad para posibles atacantes y, al mismo tiempo, comparten una gran cantidad de bibliotecas a través de tiempos de ejecución. Algunos &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; contienen muchas bibliotecas en las que confían muchas aplicaciones. También pueden enviar sus propias bibliotecas en el paquete, lo que significa que pueden usar más espacio con el tiempo. Los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; se distribuyen principalmente a través de Flathub y repositorios en línea, pero usted también puede crear su propio repositorio ya que todo es de código abierto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="snap"&gt;
Snap
&lt;a href="#snap" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; son básicamente el mismo concepto que los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, pero para Ubuntu. Hay algunas diferencias técnicas con los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, especialmente con respecto a cómo se abren y montan las aplicaciones en el sistema, pero funcionan de la misma manera. De esta manera, tiene tiempos de ejecución que incluyen bibliotecas necesarias para múltiples aplicaciones y luego las aplicaciones que pueden usar estos tiempos de ejecución se pueden aislar, pero no es obligatorio, por lo que algunas no lo son y se distribuyen exclusivamente a través de la tienda de Snap administrada por Canonical y ese específico. El back-end no es de código abierto. Los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; se empaquetan una vez y cualquier distribución puede usar el mismo Snap siempre que admita el formato. Otra gran diferencia es que los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; son adecuados no solo para aplicaciones gráficas sino también para programas de línea de comandos, aplicaciones del lado del servidor o incluso el kernel, el entorno de escritorio, el cargador de arranque o los controladores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="appimage"&gt;
AppImage
&lt;a href="#appimage" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Son un formato más portátil similar a lo que hace &lt;strong&gt;MacOS&lt;/strong&gt;: toda la aplicación se envía dentro de un solo archivo con la mayoría, si no todas, sus bibliotecas. Esto significa que puede copiar y pegar aplicaciones desde un sistema a otro y se ejecutan en cualquier distribución que tenga acceso a fuse, que es lo que usan las imágenes de la aplicación para ejecutar las imágenes de la aplicación. A diferencia de las anteriores, no se ejecutan en un sandbox, aunque puedes hacerlo manualmente con algo como Fire Jail y, a veces, dependen de las bibliotecas del sistema que distribución se envía como paquetes regulares. Esto significa que ciertas imágenes de aplicaciones pueden no funcionar en ciertos sistemas que no tienen la biblioteca requerida; generalmente se distribuyen desde el sitio web de los desarrolladores o desde la aplicación App Image Hub. Las imágenes no crean automáticamente entradas en su sistema. menú a menos que use un demonio específico que se ejecuta en segundo plano.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="puntos-de-referencia-de-rendimiento"&gt;
Puntos de referencia de rendimiento
&lt;a href="#puntos-de-referencia-de-rendimiento" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Z5xcr9pK/image.png" alt="PC de pruebas" title="PC de pruebas"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las pruebas de rendimiento se llevaron a cabo en una máquina virtual Ubuntu 23.04 con 16 GB de RAM y un procesador Intel Core i7 de 13.a generación. Se instalaron aplicaciones en todos los formatos de empaquetado, y se midió el tiempo de apertura inicial y las ejecuciones posteriores. Los resultados mostraron diferencias en el tiempo de inicio y el rendimiento en pruebas como Velocímetro y Jetstream Benchmark.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;16 GB de RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procesador Intel Core i7 de 13.a generación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Renderizado por hardware&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ubuntu 23.04&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maquina virtual&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que esto no pretende ser una maquina real sino un punto para una comparación de rendimiento entre los distintos formatos de empaquetado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="resultados"&gt;
Resultados
&lt;a href="#resultados" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Dzfc52PQ/image.png" alt="Resultados 1" title="Resultados 1"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RCJLgpKY/image.png" alt="Resultados 2" title="Resultados 2"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sandbox"&gt;
Sandbox
&lt;a href="#sandbox" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los formatos de empaquetado como &lt;strong&gt;Flatpaks&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; utilizan entornos de sandbox para proporcionar aislamiento y seguridad a las aplicaciones. Sin embargo, esto puede afectar el rendimiento y la compatibilidad con ciertas características, como la mensajería nativa. El Sandbox no es 100% a prueba de balas. Nada lo es, pero es interesante limitar a qué puede acceder la aplicación, todo esto se administra a través de permisos de aplicaciones, de manera muy similar a lo que encontraría en las aplicaciones de Android o iOS, puede otorgar permisos a las aplicaciones para acceder a archivos y carpetas específicos o servicios y componentes específicos del sistema, todo esto generalmente se maneja a través de portales de escritorio que significa que la aplicación realmente no accede al archivo o a la carpeta, abre un portal que es lo que accede al recurso requerido y lo pasa a la aplicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es similar a cómo los navegadores web ejecutan cada pestaña en un proceso separado al que no se puede acceder. el hilo principal del navegador o las otras pestañas, los paquetes regulares no están protegidos de forma predeterminada, se instalan en el sistema de archivos y requieren privilegios de root para instalarse, lo que significa que si el paquete tiene algunos scripts maliciosos posteriores a la instalación que ejecuta, le ha dado rienda suelta sobre su sistema y cualquier aplicación que haya instalado a través de paquetes pueden acceder a cualquier cosa que su usuario pueda acceder a su directorio completo de home, por ejemplo, u otros archivos de configuración de aplicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="funciones-faltantes"&gt;
Funciones faltantes
&lt;a href="#funciones-faltantes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cada formato de empaquetado tiene limitaciones y funciones faltantes. Por ejemplo, los paquetes &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; y Snap carecen de compatibilidad con la mensajería nativa, lo que puede afectar su utilidad en ciertos casos de uso. Además, el soporte para el tema del sistema puede ser imperfecto en algunos formatos, lo que puede afectar la integración visual con el entorno del usuario.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A pesar de las diferencias y limitaciones, todos los formatos de empaquetado ofrecen una experiencia similar en la ejecución de aplicaciones en Linux. La elección del formato adecuado puede depender de factores como la seguridad, la portabilidad y las características específicas requeridas por el usuario. Si bien la unificación hacia un formato de empaquetado único podría simplificar la experiencia para los usuarios principiantes, actualmente cada formato tiene su lugar en el ecosistema de Linux.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Flatpak ¿Bueno o Malo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/flatpak-bueno-o-malo/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/flatpak-bueno-o-malo/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a hablar de Flatpak, un tipo de paquetería que puede ser amado y odiado a la vez… Antes de iniciar a escribir quiero comentar que esto es mi punto de vista y sus justificaciones, si bien trato de no ser partidario se nota fuertemente mi inclinación.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-flatpak"&gt;
¿Qué es Flatpak?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-flatpak" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para arrancar tendríamos que entender que es flatpak y si bien podríamos usar muchas definiciones técnicas, no es la idea, hoy vamos a discutir sobre la mesa siendo racionales, los tecnicismos los dejamos para una segunda etapa (que probablemente nunca haga porque voy a olvidarlo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://tecnonucleous.com/content/images/2018/04/flatpaklogo.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flatpak es un tipo de paquetería que presenta como principal ventaja que es indiferente a la versión del sistema y/o librerías instaladas. Por lo cual si lo vemos así entendemos que es la solución a todos los problemas de compatibilidad que tenemos y esto es así, pero no tan así…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-lo-hace"&gt;
¿Cómo lo hace?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-lo-hace" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente tiene un secreto, y esto es lo que lo hace tan bueno como malo, flatpack nos permite independizarnos de nuestro sistema porque virtualiza las aplicaciones, dandole asi todo lo que necesitan para ejecutar independientemente de la distro de linux que estemos ejecutando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.desdelinux.net/wp-content/uploads/2019/01/virtualbox-virtualizacion-importancia-blog-desdelinux-830x531.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es lo que nos permite evitar errores de compatibilidad y para eso es realmente bueno. Sin embargo, todos los extremos son malos y es un poco lo que quiero recalcar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-bueno-cuando-lo-usamos"&gt;
Lo bueno ¿Cuando lo usamos?
&lt;a href="#lo-bueno-cuando-lo-usamos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tal como dije Flatpak tiene cosas buenas pero también cosas malas y para aprovechar las cosas buenas basta con saber como usarlo bien y cuales son las costumbres que debemos tener en cuenta. Para eso listaremos primero las ventajas de flatpack:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instalaciones Rapidas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actualizaciones Rapidas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Independencia del SO&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aislamiento de programas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejora compatibilidad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://corporativocln.com/wp-content/uploads/sites/3/2017/02/lo-bueno-lo-malo-y-lo-feo-del-servicio-al-cliente-1236x865.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nosotros mantenemos buenas prácticas vamos a poder sacarle el mejor de los provechos a flatpak, para eso basta con cumplir ciertos requisitos…&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Flatpak es la ultima opcion:&lt;/strong&gt; La primer ley de flatpak es que es la última opción cuando queremos instalar algo (Duele lo que voy a decir pero seguro prefiero una ppa)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evitar el permiso de Administrador:&lt;/strong&gt; Es realmente importante entender que estas apps está corriendo sobre una virtualización y lo ideal es que siempre que pueda evitarse no darles permiso de administrador, aun así algunas apps lo requieren y está bien dárselo (Ahora que lo pienso esto aplica para todo linux, nunca ejecutes sudo o su si no es estrictamente necesario y sabes lo que va a pasar)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Da poco y espera poco:&lt;/strong&gt; Flatpak tiene relación amor odio con la filosofía unix (aunque todos sabemos que linux no es unix) por lo cual puede que el precio a pagar por esta “super compatibilidad” es que las apps no funcionen como lo esperas y esto muchas veces es así (faltan funciones, no abren las apps, si tildan… Pequeños precios a pagar)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://www.desmotivar.com/img/desmotivaciones/146365_hay-que-saber-cuando-parar.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si seguimos y entendemos esto que recién hablamos probablemente puedas entender un poco más sobre flatpak y de esa forma usarlo para sacarle provecho sin achanchar tu equipo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-malo-qué-pasa-si-lo-uso-indiscriminadamente"&gt;
Lo malo ¿Qué pasa si lo uso indiscriminadamente?
&lt;a href="#lo-malo-qu%c3%a9-pasa-si-lo-uso-indiscriminadamente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente todo lo bueno tiene su punto malo y como tal deberíamos remarcar también este. Paso a listar las cosas que desde mi punto de vista son “malas”&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Virtualizar:&lt;/strong&gt; Nunca en la vida virtualices algo a no ser que sea estrictamente necesario (cosa que JAVA nunca entendió y por eso es una mierda toda lenta). Si bien para flatpack es necesario virtualizar para el usuario no, por eso es siempre el último recurso cuando no existe otra forma de instalar la app que debemos recurrir a esta forma dado que la virtualización es menos performante y consume más recursos…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Integración?¿Qué es eso?:&lt;/strong&gt; Una de las cosas que no entiende flatpack es de integración, de momento no es capaz de tomar el theme que tengas seleccionado ni demás generando un disturbio visual patético. Esto no es realmente importante pero sin embargo a muchas personas les molesta que le mouse se ponga “feo” al entrar en una app.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Muchos recursos:&lt;/strong&gt; Entiendo que muchos en pleno 2020 disponen de equipos potentes y pueden derrochar recursos a como dé lugar (se que te lo estás imaginando asi que ahi voy) como Julio que se instala Gnome para llenar su ram… Sin embargo siempre fui partidario de usar lo que es necesario para lo que es necesario… Incluso más allá del chiste de Gnome y Julio (Que ya que te nombre 2 veces te mando un abrazo) Gnome consume el ram que necesita y por más que nos parezca bien o mal es así. Sin embargo los flatpak no solo consumen lo que necesitan, consumen lo que requiere virtualizar, y es ahí donde un equipo lleno de apps en flatpak puede ser patético. Lo ideal es hacer ese “sacrificio” cuando sea realmente necesario y así mantendremos un equilibrio en funcionalidad y consumo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-opina-pato"&gt;
¿Qué opina Pato?
&lt;a href="#qu%c3%a9-opina-pato" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya estoy escribiendo en tercera persona, asi que imaginate cuanto me llevo armar esto para que no se note mi lado de la brecha… (Ya que hablo en tercera persona le mando un abrazo a Pedro Crespo, que sigue enojado conmigo pero aun asi le deseo lo mejor)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo personal suelo evitar el uso de flatpak, es más suelo desinstalarlo, sin embargo creo que es una herramienta muy útil para aquellos que tienen problemas con alguna aplicación que requiere. En lo personal recomendaría su uso responsable y obviamente que lo eviten de ser posible…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y vos&amp;hellip;? ¿Qué pensas? No te olvides de dejarnos en los comentarios tu opinión sobre flatpack, los pros y contra de esta paquetería…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>