<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Civerdelincuente on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/civerdelincuente/</link><description>Recent content in Civerdelincuente on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 12:12:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/civerdelincuente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Que es un Hacker?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/que-es-un-hacker/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/que-es-un-hacker/</guid><description>&lt;p&gt;La palabra Hacker es muy utilizada y mal implementada en estos días, es algo que se usa para todo y que cualquiera se adjudica para ganar un poco de “fama”. El tema es ¿Cuántos realmente saben lo que significan esto?&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="de-dónde-viene"&gt;
¿De dónde viene?
&lt;a href="#de-d%c3%b3nde-viene" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Más allá de las miles de historia que uno pueda encontrar rondando por internet es preciso ir a los primeros lugares donde se puede evidenciar. Esta palabra se comenzó a utilizar por el MIT dentro del ámbito de la telefonía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://hopp.typepad.com/.a/6a00e553da444b8834019aff6e7bbe970d-pi%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://hopp.typepad.com/.a/6a00e553da444b8834019aff6e7bbe970d-pi"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de esto se comenzó a utilizar mucho más y fue “expandiendo” su significado hasta el punto donde ahora se desconoce en gran mayoría.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="que-no-es-un-hacker"&gt;
¿Que &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; es un hacker?
&lt;a href="#que-no-es-un-hacker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una forma de saber que es algo es sabiendo que no es… Esta información suele ser, en algunos casos, más útil y clara que una definición. En este caso voy a listar un grupo de “personas” que son mal llamadas hackers:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Programadores&lt;/strong&gt; es común que a los programadores se les diga hackers (y hay algunos que lo son) pero esto no tiene punto de relación, un programador no es un hacker más allá de que sepa un poco de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Profesional de Seguridad&lt;/strong&gt; En este caso es más difícil diferenciar pero hay que entender que no porque una persona sea un profesional de la seguridad se convierte en hacker, existen muchos que por más que trabajan en seguridad ofensiva no son hackers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Persona que se le ocurrió algo ingenioso&lt;/strong&gt; Muchas veces creen que esos que le encuentran la vuelta a algo pareciendo estar por encima del promedio no necesariamente son hackers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ciberdelincuentes&lt;/strong&gt; Este es el común error de todos “un hacker obtuvo fotos íntimas de x celebridad” Estas personas no solo no son hackers sino que son todo lo contrario.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="a-la-rae-le-falta-cultura"&gt;
A la &lt;strong&gt;RAE&lt;/strong&gt; le falta cultura
&lt;a href="#a-la-rae-le-falta-cultura" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien hoy ya no lo vamos a encontrar así la RAE en algún momento definió a los Hackers como “piratas informáticos”. Sin embargo hoy en día luego de mucho debate la RAE todo una definición un poco más acercada:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Persona con grandes conocimientos de informática que se dedica a detectar fallos de seguridad en sistemas informáticos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si bien es muy acertada puede tener un gran problema de aceptación en algunos puntos. Sin embargo hoy va virando constantemente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="algunos-hackers-famosos"&gt;
Algunos Hackers famosos
&lt;a href="#algunos-hackers-famosos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Linus Tolvad&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;John Draper&lt;/strong&gt; también conocido como Captain Crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;John Harris&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="puntos-en-común"&gt;
Puntos en Común
&lt;a href="#puntos-en-com%c3%ban" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien existen muchísimos más de los que yo puse en este ejemplo vamos a ir viendo algunos puntos en común entre estos y los otros Hackers que bien ganado tienen el título.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gran curiosidad&lt;/strong&gt; Todos buscaban entender cómo funcionaban las cosas. Y siempre buscaron solucionar los problemas con lo que tenían a disposición.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gran Determinación&lt;/strong&gt; Sus hazañas llevaron mucho tiempo y una gran determinación para llegar hasta donde están.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gran conocimiento&lt;/strong&gt; Esto es más que obvio, se genera un gran conocimiento en algo específico con un gran nivel de dominio de este tema.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="filosofía-hacker"&gt;
Filosofía Hacker
&lt;a href="#filosof%c3%ada-hacker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La filosofía hacker tiene unos pilares que rápidamente nos ayudan a comprender y diferenciar entre quienes lo son y quienes no. &lt;strong&gt;Aprender&lt;/strong&gt; es siempre la meta del Hacker, busca un constante aprendizaje y perfeccionamiento. &lt;strong&gt;Compartir&lt;/strong&gt; Los hackers no solo buscan aprender sino que también comparten lo que descubren y/o aprenden con el mundo. Y claramente esto se apoya en la &lt;strong&gt;libertad&lt;/strong&gt; (libertad de acción, el conocimiento libre, etc.)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="te-lo-explican-mejor"&gt;
Te lo explican mejor!!
&lt;a href="#te-lo-explican-mejor" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Te dejo un video de la UTN donde un profesor explica mejor estos temas. Es importante entender que es un profesional y sabe de lo que habla.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/f9f4GpHJCIM?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;</description></item></channel></rss>