<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Actualizaciones on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/actualizaciones/</link><description>Recent content in Actualizaciones on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 15:56:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/actualizaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Onlyoffice DocSpace 2.0 lanzado con salas públicas, complementos, reasignación de datos, interfaz RTL y otras mejoras</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/12/onlyoffice-docspace-2.0-lanzado-con-salas-p%C3%BAblicas-complementos-reasignaci%C3%B3n-de-datos-interfaz-rtl-y-otras-mejoras/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/12/onlyoffice-docspace-2.0-lanzado-con-salas-p%C3%BAblicas-complementos-reasignaci%C3%B3n-de-datos-interfaz-rtl-y-otras-mejoras/</guid><description>&lt;p&gt;Después de un gran lanzamiento de ONLYOFFICE DocSpace 1.0 en abril de 2023, los desarrolladores lanzaron la versión 2.0 del entorno colaborativo basado en salas con la pila tecnológica actualizada y muchas características nuevas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;ONLYOFFICE DocSpace&lt;/strong&gt; actualizado viene con muchas novedades en toda la plataforma, que incluyen un nuevo tipo de salas para compartir públicamente, administración mejorada de salas, complementos para funcionalidad adicional, una página de perfil más intuitiva, reasignación de datos, más teclas de acceso rápido, herramientas de desarrollador extendidas y más.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="salas-publicas"&gt;
Salas publicas
&lt;a href="#salas-publicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las salas públicas recientemente agregadas facilitan mucho el trabajo en documentos con cualquier tercero. Permiten invitar a usuarios a través de enlaces externos para permitirles ver archivos sin registrarse. Si es necesario, los usuarios pueden generar múltiples enlaces externos con diferentes parámetros para establecer varios permisos de acceso. Para proteger documentos en una sala pública, se encuentran disponibles protección con contraseña, restricción de copia de contenido de archivos, así como restricción de descarga e impresión de archivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, las salas públicas se pueden integrar en cualquier interfaz web a través de herramientas de desarrollo. De esta forma, los usuarios del sitio web o servicio correspondiente pueden acceder a los archivos de la sala directamente desde el frontend web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="nuevas-funciones-para-la-gestión-de-salas"&gt;
Nuevas funciones para la gestión de salas.
&lt;a href="#nuevas-funciones-para-la-gesti%c3%b3n-de-salas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONLYOFFICE DocSpace 2.0&lt;/strong&gt; ofrece la posibilidad de crear una sala basada en archivos y carpetas personales. Si solo se selecciona una carpeta, su contenido se copia a la sala creada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre otras opciones nuevas para la gestión de salas se encuentran la descarga de salas , el filtrado por sala en la Papelera y la posibilidad de abandonar una sala y cambiar su propietario .&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="reasignación-de-datos"&gt;
Reasignación de datos
&lt;a href="#reasignaci%c3%b3n-de-datos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A partir de ahora, los administradores de SOLAMENTE OFFICE DocSpace pueden reasignar salas y archivos almacenados dentro de las salas que pertenecen a los usuarios con el estado Desactivado. Los datos se reasignan al administrador que está realizando la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es posible seleccionar manualmente otro usuario de destino para reasignarlo. Esta característica permite elegir si eliminar un usuario o no al reasignar datos. Si se elimina un usuario y se reasignan sus datos, se eliminarán sus archivos personales. Es posible cancelar el proceso de reasignación ya iniciado haciendo clic en el botón correspondiente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="complementos-para-funciones-adicionales"&gt;
Complementos para funciones adicionales
&lt;a href="#complementos-para-funciones-adicionales" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La última actualización trae complementos integrados del sistema que permiten ampliar la funcionalidad de DocSpace. El propietario y los administradores de DocSpace pueden habilitar dichos complementos a través de la configuración de Integración. Una vez habilitados, los complementos están disponibles para todos los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La versión actual incluye PDF Converter para convertir documentos, hojas, diapositivas y formularios a PDF , draw.io para trabajar con diagramas de aspecto profesional y el complemento. que convierte la voz de archivos de audio y video en texto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="página-de-perfil-rediseñada"&gt;
Página de perfil rediseñada
&lt;a href="#p%c3%a1gina-de-perfil-redise%c3%b1ada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para que la navegación dentro de los perfiles de usuario sea más intuitiva, los desarrolladores organizaron todas las configuraciones personales en cuatro pestañas. La pestaña Iniciar sesión permite realizar un seguimiento de las sesiones activas y cerrar sesión si es necesario. Las notificaciones se habilitan o deshabilitan a través de la pestaña correspondiente. El cambio entre temas claros, oscuros o del sistema se realiza a través de la pestaña Tema de la interfaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pestaña Gestión de archivos comprende las configuraciones movidas desde el panel lateral izquierdo y permite activar, por ejemplo, una opción para guardar la copia del archivo también en el formato original.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mejoras-para-trabajar-con-formularios"&gt;
Mejoras para trabajar con formularios
&lt;a href="#mejoras-para-trabajar-con-formularios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La galería de formularios incorporada, que brinda acceso rápido a las plantillas de formulario listas para usar, obtiene una navegación más conveniente gracias al filtrado agregado por categoría, idioma y nombre junto con ordenar por nombre y fecha de última modificación. Es más, ahora es posible enviar plantillas creadas por usuarios a la Galería de formularios y obtener una recompensa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="múltiples-actualizaciones-para-elementos-y-diseño-de-la-interfaz"&gt;
Múltiples actualizaciones para elementos y diseño de la interfaz.
&lt;a href="#m%c3%baltiples-actualizaciones-para-elementos-y-dise%c3%b1o-de-la-interfaz" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para una experiencia de usuario más cómoda, el equipo de ONLYOFFICE implementó más teclas de acceso rápido, miniaturas de videos , lenguajes RTL para la interfaz en el modo beta, navegación de 2 niveles , vista móvil para las páginas de configuración de Apariencia, Marca, Inicio de sesión único y SDK de Javascript. .&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizaciones-de-la-pila-tecnológica"&gt;
Actualizaciones de la pila tecnológica
&lt;a href="#actualizaciones-de-la-pila-tecnol%c3%b3gica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para ONLYOFFICE DocSpac e , los desarrolladores utilizan componentes y motores actualizados , incluidos .NET Core y la última versión de .NET para el lado del servidor, un backend confiable, y React para el lado del cliente para garantizar una apariencia moderna y compatibilidad con dispositivos móviles .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la versión 2.0, la pila tecnológica se actualiza en consecuencia para garantizar un trabajo más confiable, incluido React v18 , soporte para OpenSearch y la última versión de Elasticsearch, Storybook actualizado y descripciones de componentes , y más.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="regiones-de-nube-pública"&gt;
Regiones de nube pública
&lt;a href="#regiones-de-nube-p%c3%bablica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El dominio .com de ONLYOFFICE DocSpace Cloud ahora comprende dos regiones. Junto con Oregón, se añade la ubicación del servidor de datos de Frankfurt para garantizar un trabajo más fluido para los usuarios en Europa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="herramientas-e-integración-para-desarrolladores"&gt;
Herramientas e integración para desarrolladores
&lt;a href="#herramientas-e-integraci%c3%b3n-para-desarrolladores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Además de activar los complementos del sistema, ahora los desarrolladores pueden crear y agregar sus propios complementos a DocSpace utilizando el SDK de complementos y los ejemplos de código disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La configuración de webhooks agregada permite realizar acciones personalizadas en el costado de cualquier aplicación o sitio web en función de varios eventos en DocSpace. Además, el onlyoffice DocSpace autohospedado también presenta una nueva sección en la configuración de integración donde es posible conectar onlyoffice docs. Esta configuración será útil para aquellos que tienen instalado un Document Server independiente y necesitan integrarlo con su DocSpace.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="acerca-de-solamenteoffice-docspace"&gt;
Acerca de SOLAMENTEOFFICE DocSpace
&lt;a href="#acerca-de-solamenteoffice-docspace" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOLAMENTEOFFICE DocSpace&lt;/strong&gt; está destinado a mejorar la colaboración en documentos de Office y otros contenidos con diversas personas con las que los usuarios necesitan interactuar, como sus colegas, compañeros de equipo, clientes, socios, contratistas, patrocinadores, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plataforma proporciona un entorno de sala para organizar una estructura de archivos clara según las necesidades de los usuarios o los objetivos del proyecto. Los permisos de acceso flexibles y los roles de usuario permiten ajustar el acceso a todo el espacio o a habitaciones separadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="enlaces-útiles"&gt;
Enlaces útiles
&lt;a href="#enlaces-%c3%batiles" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sitio oficial : &lt;a href="https://www.onlyoffice.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Página oficial del proyecto - &lt;a href="https://www.onlyoffice.com/docspace.aspx" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com/docspace.aspx
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registro — &lt;a href="https://www.onlyoffice.com/docspace-registration.aspx" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com/docspace-registration.aspx
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facebook - &lt;a href="https://facebook.com/profile.php?id=100064155187996" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-facebook"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://facebook.com/profile.php?id=100064155187996
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter - &lt;a href="https://twitter.com/only_office" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-twitter"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://twitter.com/only_office
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linkedin - &lt;a href="https://linkedin.com/company/ascensio-system-sia/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-linkedin"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://linkedin.com/company/ascensio-system-sia/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instagram - &lt;a href="https://instagram.com/the_onlyoffice/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-instagram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://instagram.com/the_onlyoffice/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TikTok - &lt;a href="https://tiktok.com/@only_office" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://tiktok.com/@only_office
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Llego Huayra 6</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/06/llego-huayra-6/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/06/llego-huayra-6/</guid><description>&lt;p&gt;Llego &lt;strong&gt;Huayra 6&lt;/strong&gt; con la grandeza de una escaloneta que trajo la copa del mundo y novedades que demuestran que esta distribución sigue siendo una de las mejores para el uso en escuelas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Huayra GNU/Linux&lt;/strong&gt; es el primer sistema operativo libre desarrollado por el Estado Nacional (Argentino) que incluye una selección de software ideal para el trabajo en clase y mucho más. Con un escritorio liviano y ágil, realiza un uso óptimo de recursos y es seguro, sin necesidad de antivirus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://huayra.educar.gob.ar/wp-content/uploads/2023/03/fondo_Sacaloneta.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="novedades"&gt;
Novedades
&lt;a href="#novedades" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/mGwgo61_Ai0?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt; llega con muchas actualizaciones y vamos a resaltar algunas de las más importantes que son sus apps que proponen un mejor dinamismo para las clases y nos permiten realizar actividades más lúdicas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="huayra-motion"&gt;
Huayra Motion
&lt;a href="#huayra-motion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta increíble app que nos permite realizar animaciones en stop motion llega con varias actualizaciones donde se destaca como gran novedad que ahora permite &lt;strong&gt;agregar cámaras nuevas desde USB&lt;/strong&gt; para todos los que quieran usar una cámara externa con esta app, o aquellos que tengan instalado &lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt; en una desktop&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="huayra-duino-lr"&gt;
Huayra duino LR
&lt;a href="#huayra-duino-lr" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Qdb69B6R/Screenshot-20230613-105914.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agrega una nueva aplicación que permite programar en arduino directamente desde bloques. De esta forma podemos tener un primer acercamiento a arduino (pensado para los niños más pequeños pero no excluye a quienes queremos empezar sin conocimientos previos) que nos permita iniciar sin tener que aprender a programar de golpe.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="tienda-de-software-huayra"&gt;
Tienda de Software Huayra
&lt;a href="#tienda-de-software-huayra" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;También agrega una nueva tienda que permite realizar instalaciones de software mucho más fácil. y con una interfaz mucho más amigable&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libro-vivo-de-hechizos"&gt;
Libro vivo de Hechizos
&lt;a href="#libro-vivo-de-hechizos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/fbvhbTXL/Screenshot-20230613-110153.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un manual o libro de &lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt; que va desde el contexto filosófico y el marco teórico en el cual se construye &lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt;, hasta sus fines prácticos como instalación de la distribución, instalación de aplicaciones, actualización, etc…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descarga"&gt;
Descarga
&lt;a href="#descarga" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Podemos descargar &lt;strong&gt;Huayra 6&lt;/strong&gt; desde su &lt;a href="https://huayra.educar.gob.ar/descargas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
página oficial
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Debian 12, ¿Que cambios tiene?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/06/debian-12-que-cambios-tiene/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/06/debian-12-que-cambios-tiene/</guid><description>&lt;p&gt;Si bien en internet está lleno de videos, mostrando instalaciones, o “recorriendo” &lt;strong&gt;Debian 12&lt;/strong&gt; la verdad es que no encontré ninguno que hablara de los cambios que esto tiene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; es una distribución muy importante para todo el mundo Linux o GNU/Linux, incluso su manual, si bien está orientado a &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; nos ayuda entender cosas muy importantes sobre linux de una forma muy didáctica y aplicable a cualquier distribución…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-anuncio"&gt;
El anuncio
&lt;a href="#el-anuncio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No es difícil suscribirse a las listas de correo de &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; y recibir todas las novedades, pero muchos de los &lt;em&gt;Linuxtubers&lt;/em&gt; de turno ni se toman el tiempo de leer antes de hacer una “Review”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual me gustaría brindar esta información para llenar esas reviews que claramente yo no voy a hacer…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;After 1 year, 9 months, and 28 days of development, the &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; project
is proud to present its new stable version 12 (code name &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;o en español&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Después de 1 año, 9 meses y 28 días de desarrollo, el proyecto &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; se enorgullece en presentar su nueva versión estable 12 (nombre en clave &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo; será “soportado” durante los próximos 5 años gracias a la combinación trabajo del &lt;a href="https://security-team.debian.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
equipo de seguridad de Debian
&lt;/a&gt; y al &lt;a href="https://wiki.debian.org/LTS" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
equipo de Debian LTS
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="resolución-non-free"&gt;
Resolución non-free
&lt;a href="#resoluci%c3%b3n-non-free" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la resolución de paquetes no libres (del 2022 que generó polémica para aquellos que siguen un ideal no financiado más que la usabilidad) se decidió separar el &lt;a href="https://www.debian.org/vote/2022/vote_003" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
firmware no libre
&lt;/a&gt; del resto de paquetes no libres, con el fin de poder elegir el uso del firmware y no de librerías o software non free (Lo que parece un punto medio entre la lógica de tener una distro usable en cualquier equipo y el intento de usar software libre todo lo que sea posible)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="escritorios"&gt;
Escritorios
&lt;a href="#escritorios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Llega con algunas actualizaciones en los escritorios más populares, podemos resaltar los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gnome 43,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KDE Plasma 5.27,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LXDE 11,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LXQt 1.2.0,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MATE 1.26,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xfce 4.18&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cambios-en-los-respositorios"&gt;
Cambios en los respositorios
&lt;a href="#cambios-en-los-respositorios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta versión contiene más de 11.089 paquetes nuevos para un recuento total de 64.419 paquetes, mientras que más de 6.296 paquetes han sido retirados como &amp;ldquo;obsoleto&amp;rdquo;. En esta versión se actualizaron 43.254 paquetes. El general el uso del disco para &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo; es de 365.016.420 kB (365 GB) y está compuesto por 1.341.564.204 líneas de código.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="relevante-para-servidores"&gt;
Relevante para servidores
&lt;a href="#relevante-para-servidores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Debian 12 &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo; incluye numerosos paquetes de software actualizados (más de 67% de todos los paquetes de la versión anterior), tales como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apache 2.4.57&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BIND DNS Server 9.18&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cryptsetup 2.6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dovecot MTA 2.3.19&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emacs 28.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exim (default email server) 4.96&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GNU Compiler Collection 12.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GnuPG 2.2.40&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The GNU C Library 2.36&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lighthttpd 1.4.69&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux kernel 6.1 series&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LLVM/Clang toolchain 13.0.1, 14.0 (default), and 15.0.6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MariaDB 10.11&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nginx 1.22&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenJDK 17&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenLDAP 2.5.13&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenSSH 9.2p1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perl 5.36&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP 8.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postfix MTA 3.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PostgreSQL 15&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python 3, 3.11.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rustc 1.63&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Samba 4.17&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;systemd 252&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vim 9.0&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href="mailto:debian-announce@lists.debian.org" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-envelope"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
debian-announce@lists.debian.org
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>