<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pokemon on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/pokemon/</link><description>Recent content in Pokemon on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 11:23:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/pokemon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ya esta Disponible Pokémon Unite</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/09/ya-esta-disponible-pok%C3%A9mon-unite/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/09/ya-esta-disponible-pok%C3%A9mon-unite/</guid><description>&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://esports.eldesmarque.com/wp-content/uploads/2020/06/Pokemon-Unite-2.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya está disponible Pokémon unite para Android y iOS. Todos los que vimos este juego y nos gustan un poco los moba y Pokémon teníamos que jugarlo. Es un juego que se esperaba que este solo para celulares gamas alta pero se puede jugar en celulares con muchos recursos sin ningún tipo de problema.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-experiencia"&gt;
Mi experiencia
&lt;a href="#mi-experiencia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.blogs.es/bad99a/1366_2000/450_1000.jpeg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juego se puede jugar a 30fps sin problemas por lo cual no es necesario tratar de meter más, los comandos no son del todo cómodos, más para quienes lo probamos en la Nintendo. Sin embargo, la jugabilidad es muy buena y realmente uno se termina acostumbrando. El único consejo es que antes de comenzar a jugar se tomen un momento para configurar bien los mandos y traten de usar las opciones avanzadas porque son muy útiles.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sobre-el-juego"&gt;
Sobre el juego
&lt;a href="#sobre-el-juego" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aúna fuerzas y avasalla a tus rivales en el primer juego de combates por equipos 5 contra 5 de Pokémon!
Únete a Entrenadores de todo el mundo para competir en los Combates Unite que se celebran en Æos. En este tipo de contienda con altas dosis de estrategia, dos equipos de cinco miembros cada uno se enfrentan para obtener la mayor puntuación dentro del límite de tiempo. La cooperación será fundamental a la hora de derrotar a Pokémon salvajes, subir de nivel, hacer evolucionar a tu propio Pokémon y también para evitar que los rivales anoten. ¡Pon a prueba tu espíritu de equipo y hazte con la victoria!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://assets.pokemon.com/assets/cms2-es-es/img/video-games/video-games/pokemon_unite/screenshots/06.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.pokemon.pokemonunite&amp;amp;hl=es_AR&amp;amp;gl=US" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ver en la Play Store
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="características-clave"&gt;
Características clave:
&lt;a href="#caracter%c3%adsticas-clave" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.lavanguardia.com/files/content_image_mobile_filter/uploads/2021/09/22/614af4e375a17.jpeg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DERROCHA ESTILO EN COMBATE:&lt;/strong&gt; ¡Sé el centro de atención con tu holoatuendo! Gracias a una tecnología especial que emplea la energía Æos, los Entrenadores pueden vestir a sus Pokémon con toda clase de indumentarias holográficas. ¡Y el catálogo seguirá creciendo!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOVIMIENTOS UNITE:&lt;/strong&gt; ¡Desata el verdadero poder de tus Pokémon con los movimientos Unite! Aprovecha estos movimientos Pokémon nunca vistos, exclusivos de los Combates Unite, e inclina la balanza a tu favor cuando estés contra las cuerdas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SUBE DE RANGO:&lt;/strong&gt; ¿Quieres demostrar tu pericia? ¡Participa en los combates clasificatorios y acumula puntos para ascender en la clasificación mundial!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LA COMUNICACIÓN ES ESENCIAL:&lt;/strong&gt; Incluso los Entrenadores más experimentados reconocen lo importante que es la comunicación para el éxito de su equipo. Utiliza el chat rápido, las alertas y (por primera vez en un título de Pokémon) el chat de voz para que tus compañeros y tú estéis siempre en la misma onda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;JUEGO MULTIPLATAFORMA:&lt;/strong&gt; Participa en Combates Unite contra Entrenadores de todo el mundo en la consola Nintendo SwitchTM o en un dispositivo móvil compatible gracias a su función multiplataforma. Los jugadores podrán usar su cuenta del Club de Entrenadores Pokémon o su cuenta Nintendo tanto en su Nintendo Switch como en su dispositivo móvil para mantener su progreso sincronizado en ambos dispositivos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://unite.pokemon.com/es-mx/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ver en la Web
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Palword ¿Pokemon?¿Armas?¿RPG?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/06/palword-pokemonarmasrpg/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/06/palword-pokemonarmasrpg/</guid><description>&lt;p&gt;Palworld es un nuevo juego multijugador de supervivencia en un mundo abierto en el que puedes hacerte amigo y coleccionar criaturas misteriosas llamadas &lt;em&gt;Pal&lt;/em&gt; en un vasto mundo. Haz que tus amigos luchen, construyan, cultiven y trabajen en fábricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut3_Life.gif" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente no sabemos y tampoco creemos que este juego sea nativo para Linux, sin embargo esperamos poder correrlo de una forma u otra, lo que sí tenemos son los requisitos mínimos que debemos cumplir para poder correrlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="de-qué-trata-este-juego"&gt;
¿De qué trata este juego?
&lt;a href="#de-qu%c3%a9-trata-este-juego" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palworld&lt;/strong&gt; es un juego sobre vivir una vida lenta con misteriosas criaturas &lt;em&gt;Pal&lt;/em&gt; o lanzarse a batallas de vida o muerte con cazadores furtivos. Puedes hacer que tus amigos luchen, se reproduzcan, ayuden en la agricultura o trabajen en fábricas. ¡También puede venderlos o incluso sacrificarlos para comerlos! Sin embargo, eso está prohibido por ley.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="supervivencia"&gt;
Supervivencia
&lt;a href="#supervivencia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este mundo está lleno de peligros como la escasez de alimentos, el clima severo y los cazadores furtivos ilegales. Debes estar preparado para hacer cualquier cosa si quieres sobrevivir. Incluso puede que &lt;strong&gt;necesite consumir &lt;em&gt;Pals&lt;/em&gt; a veces&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut10_Survival.gif" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="equitación-y-exploración"&gt;
Equitación y exploración
&lt;a href="#equitaci%c3%b3n-y-exploraci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vuela, nada, cava hoyos&amp;hellip; puedes explorar todo tipo de lugares en la tierra, el mar y el cielo montando a Pals.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut1_Ride.gif?t=1623034222%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut1_Ride.gif?t=1623034222"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="edificio"&gt;
Edificio
&lt;a href="#edificio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¿Quieres construir una pirámide? Puede tener un gran número de amigos trabajando en la construcción. No te preocupes; &lt;strong&gt;Las leyes laborales no se aplicarán a Pals&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut2_Building.gif" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto lo dice el creador del juego, pero no si habla de argentina o el juego&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="agricultura"&gt;
Agricultura
&lt;a href="#agricultura" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Diferentes amigos son buenos en diferentes cosas, como sembrar, regar, cosechar, etc. Crea atractivas granjas y huertos con tus amigos. También hay amigos que pueden duplicarse cuando se plantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut4_Farm.gif%22%3e%7d%7d" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut4_Farm.gif"&gt;}}
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="fábrica-y-automatización"&gt;
Fábrica y Automatización
&lt;a href="#f%c3%a1brica-y-automatizaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es fundamental para la automatización dejar que Pals haga el trabajo manual. Construye una fábrica y coloca a Pals en ella. Trabajarán para siempre siempre y cuando sean alimentados hasta el final de su vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut5_Industry.gif" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Soy el unico que ve la deprecion en la cara de esos pobres Pals que solo trabajan arduamente hasta su muete por un poco de comida&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="exploración-de-mazmorras"&gt;
Exploración de mazmorras
&lt;a href="#exploraci%c3%b3n-de-mazmorras" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Con Pals, estarás a salvo en áreas peligrosas. Si estás en peligro, ¡usa a Pals para cubrir tu escape! Darán su vida para protegerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut6_Dungeon.gif" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="crianza-y-herencia"&gt;
Crianza y herencia
&lt;a href="#crianza-y-herencia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando crías Pals, heredan las características de los padres. ¡Mezcla amigos de especies raras para criar a los amigos más fuertes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut7_Fusion.gif" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="multijugador"&gt;
Multijugador
&lt;a href="#multijugador" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este juego es compatible con multijugador. Invita a tus amigos a emprender una aventura juntos. ¡Por supuesto, puedes luchar y comerciar con otros jugadores!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/1623730/extras/20210605_PAL_Cut9_Multi.gif" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="requerimientos"&gt;
Requerimientos
&lt;a href="#requerimientos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Procesador:&lt;/strong&gt; 2.0 GHz Dual Core or similar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Memoria:&lt;/strong&gt; 8 GB de RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gráficos:&lt;/strong&gt; VRAM 2GB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Red:&lt;/strong&gt; Conexión de banda ancha a Internet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Almacenamiento:&lt;/strong&gt; 10 GB de espacio disponible&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;
&lt;iframe
src='https://store.steampowered.com/widget/1623730/'
width="646"
height="190"
title="Juego en Steam"
style="border-radius:20px;"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Pokemon Revolution Online</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/02/pokemon-revolution-online/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/02/pokemon-revolution-online/</guid><description>&lt;p&gt;Todos algunas vez jugamos al pokemon de GBA, ya sea el Amarillo, El Rojo Fuejo, el Zafari o cualquier otro. Sin embargo este juego es muy &amp;ldquo;solitario&amp;rdquo; Y muchas veces preferimos jugarlo online con amigos. En esta oportunidad vamos a conocer un servidor que nos permite jugar a este mítico juego (Claramente con modificaciones y actualizaciones constantes) con otras personas, y también con amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokemon Revolution Online viene siendo un Free to Play que soporta prácticamente una variedad de SO, desde MS Windows x86, x64, Mac, GNU/Linux y Android. Por supuesto nos interesa ¡Porque está disponible para el pingüinito!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Cxs0Qyxd/maxresdefault-pokemon.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este juego, puedes viajar por cuatro regiones (Kanto, Johto, Hoenn y Sinnoh) siendo Kanto la inicial en todo caso. tras pasar a otra región tus pokémons serán retirados y empezarás de nuevo hasta lograr vencer la liga pokémon y así hasta acabar con las 3 ligas, pudiendo atrapar por el camino un máximo de 721 pokémons. Hay muchos desafíos, curiosidades y lo más importante: jugadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://pokemonrevolution.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Web
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conoce-a-tus-amigos"&gt;
Conoce a tus amigos
&lt;a href="#conoce-a-tus-amigos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;PRO ofrece muchas formas de desarrollar, mantener o crear nuevas amistades con una comunidad de más de 25.000 jugadores activos cada día. Existen muchos clanes o gremios creados por miembros de la comunidad dentro del juego, donde puedes unirte libremente, o ¡puedes crear uno propio!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://pokemonrevolution.net/img/vermillion.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente hay 4 regiones principales dentro del juego, Kanto, Johto, Hoenn y Sinnoh, también existen numerosas áreas personalizadas que puedes explorar. Pruébate a ti mismo para convertirte en campeón regional y obtener los diferentes Pokémon Legendarios y Míticos que se esconden en el universo de PRO. Encontrarás muchas opciones de personalización disponibles como; ¡ropa, sombreros y monturas!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pvp-competitivo"&gt;
PvP Competitivo
&lt;a href="#pvp-competitivo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;PRO ofrece una gran cantidad de opciones al final del juego para los entrenadores, con un ambiente PvP competitivo, construido en base al último formato Gen-7. Las batallas en PvP competitivo te darán acceso a una lista donde podrás luchar para estar entre el Top-25 de tu servidor, la lista mencionada es mensual. Cada batalla PvP que ganes te dará una pequeña recompensa y terminar entre el Top-25 de la lista puede darte recompensas increíbles, además de tener una posición importante, tendrás una invitación a un torneo exclusivo solo para los Top-25 entrenadores de ambos servidores, para obtener ¡muchos más premios!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://pokemonrevolution.net/img/battle.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡También existen muchos jefes dentro del juego distribuidos entre múltiples regiones en los cuales podrás intentar superarlos en la mayor dificultad de batallas PvE! Cada jefe tiene composiciones diferentes con equipos de Pokémon únicos y requerimientos distintos, los cuales otorgarán ¡grandes recompensas si los derrotas!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="eventos-personalizados"&gt;
Eventos Personalizados
&lt;a href="#eventos-personalizados" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://pokemonrevolution.net/img/event.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo encargado del contenido de PRO está siempre trabajando para crear e implementar nuevas aventuras y áreas para que los jugadores accedan y exploren; ¡con mapas especiales y misiones únicas del universo de PRO! Además de actualizaciones y eventos de contenido base, PRO también ofrece muchos eventos oficiales organizados por el staff, y no oficiales organizados por jugadores para todo tipo de entrenadores; ¡amantes del PvP, cazadores, coleccionistas y más!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descargas"&gt;
Descargas
&lt;a href="#descargas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dejo a continuación el link de descarga por MediaFire (La versión de linux), también puedes ver todas las opciones en la página web. Y obviamente registrarte para comenzar tu Aventura Pokemon Online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mediafire.com/file/8lmzq2sz06trgq8/PROClient_linux.zip/file" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descarga por MediaFire
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>