<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Seguridad on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/seguridad/</link><description>Recent content in Seguridad on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Debian 12.11 'Bookworm' Llega con Actualizaciones de Seguridad y Correcciones Clave</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/05/debian-12.11-bookworm-llega-con-actualizaciones-de-seguridad-y-correcciones-clave/</link><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/05/debian-12.11-bookworm-llega-con-actualizaciones-de-seguridad-y-correcciones-clave/</guid><description>&lt;p&gt;El proyecto Debian ha anunciado con entusiasmo la undécima actualización de su distribución estable Debian 12, cuyo nombre clave es &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo;. Esta nueva versión, la 12.11, trae consigo una serie de correcciones cruciales de seguridad y ajustes para problemas significativos. En este artículo, exploraremos los detalles de esta actualización y cómo mantener tu sistema Debian al día.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-hay-de-nuevo-en-debian-1211"&gt;
¿Qué hay de nuevo en Debian 12.11?
&lt;a href="#qu%c3%a9-hay-de-nuevo-en-debian-1211" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La actualización 12.11 de Debian 12 se enfoca principalmente en dos áreas clave:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Correcciones de Seguridad:&lt;/strong&gt; Se han integrado numerosas actualizaciones de seguridad para abordar vulnerabilidades detectadas en varios paquetes. Estas actualizaciones ya se habían publicado como avisos de seguridad individuales y ahora se incluyen en esta versión puntual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajustes para Problemas Serios:&lt;/strong&gt; Además de las correcciones de seguridad, se han realizado ajustes para resolver problemas críticos que afectaban la estabilidad y el funcionamiento del sistema.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Es importante destacar que esta no es una nueva versión completa de Debian 12, sino una actualización puntual. Esto significa que no es necesario desechar los medios de instalación antiguos de &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo;. Después de la instalación inicial, los paquetes pueden actualizarse a las versiones más recientes utilizando un espejo de Debian actualizado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="problemas-conocidos-y-correcciones-específicas"&gt;
Problemas Conocidos y Correcciones Específicas
&lt;a href="#problemas-conocidos-y-correcciones-espec%c3%adficas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Como con cualquier actualización, se han identificado algunos problemas conocidos y correcciones específicas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Linux 6.1.137-1&lt;/strong&gt;: Se ha identificado una regresión en el kernel Linux 6.1.137-1, que impide la carga de los módulos &amp;ldquo;watchdog&amp;rdquo; y &amp;ldquo;w83977f_wdt&amp;rdquo; en la arquitectura &amp;ldquo;amd64&amp;rdquo;. Se espera que este problema se resuelva en una próxima actualización. Mientras tanto, se recomienda a los usuarios que dependen de la funcionalidad watchdog que la deshabiliten o eviten actualizar a esta versión del kernel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diversas Correcciones de Bugs&lt;/strong&gt;: Se han añadido correcciones importantes a numerosos paquetes, incluyendo &lt;code&gt;abseil&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;adonthell&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;base-files&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;bash&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;busybox&lt;/code&gt;, y muchos otros. Estas correcciones abordan una variedad de problemas, desde desbordamientos de búfer hasta problemas de compatibilidad y errores de construcción.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para una lista detallada de todos los paquetes actualizados y los problemas resueltos, puedes consultar el registro de cambios oficial de Debian:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://deb.debian.org/debian/dists/bookworm/ChangeLog" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://deb.debian.org/debian/dists/bookworm/ChangeLog
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="actualizaciones-de-seguridad"&gt;
Actualizaciones de Seguridad
&lt;a href="#actualizaciones-de-seguridad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta revisión incluye numerosas actualizaciones de seguridad. El Equipo de Seguridad de Debian ha publicado avisos para cada una de estas actualizaciones:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.debian.org/security/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.debian.org/security/
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="paquetes-removidos"&gt;
Paquetes Removidos
&lt;a href="#paquetes-removidos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Debido a circunstancias fuera del control del proyecto, los siguientes paquetes han sido eliminados:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;pidgin-skype&lt;/code&gt;: Inútil debido a la discontinuación del servicio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;viagee&lt;/code&gt;: Ya no puede conectarse a Gmail.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-actualizar-tu-sistema-debian"&gt;
Cómo Actualizar tu Sistema Debian
&lt;a href="#c%c3%b3mo-actualizar-tu-sistema-debian" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Actualizar tu instalación existente a esta revisión es sencillo. Solo necesitas asegurarte de que tu sistema de gestión de paquetes esté apuntando a uno de los muchos espejos HTTP de Debian. Puedes encontrar una lista completa de los espejos aquí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.debian.org/mirror/list" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.debian.org/mirror/list
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si ya estás utilizando &lt;code&gt;security.debian.org&lt;/code&gt; para obtener actualizaciones de seguridad frecuentes, no tendrás que actualizar muchos paquetes, ya que la mayoría de estas actualizaciones ya están incluidas en la versión puntual.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La actualización Debian 12.11 &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo; es una versión importante que trae consigo mejoras significativas en seguridad y estabilidad. Se recomienda encarecidamente actualizar tu sistema para beneficiarte de estas correcciones. Mantener tu sistema al día es crucial para garantizar un entorno seguro y fiable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para más información, visita las páginas web oficiales de Debian en &lt;a href="https://www.debian.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.debian.org/
&lt;/a&gt; o envía un correo a &lt;a href="mailto:press@debian.org" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-envelope"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
press@debian.org
&lt;/a&gt; o contacta al equipo de lanzamiento estable en &lt;a href="mailto:debian-release@lists.debian.org" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-envelope"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
debian-release@lists.debian.org
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un Guardián Digital para Tu Servidor Cloud</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/11/un-guardi%C3%A1n-digital-para-tu-servidor-cloud/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/11/un-guardi%C3%A1n-digital-para-tu-servidor-cloud/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy vamos a ver un poco mas sobre &lt;code&gt;fail2ban&lt;/code&gt; y como instalarlo en tu servidor cloud.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-fail2ban"&gt;
¿Qué es Fail2ban?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-fail2ban" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Fail2ban es una herramienta de seguridad que actúa como un vigilante digital para tu servidor cloud. Su función principal es bloquear automáticamente las direcciones IP que intentan acceder a tu servidor de forma repetida y fallida. Esto ayuda a prevenir ataques de fuerza bruta, donde los hackers intentan adivinar contraseñas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalando-fail2ban"&gt;
Instalando Fail2ban
&lt;a href="#instalando-fail2ban" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para instalar Fail2ban en tu servidor, puedes utilizar el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get install fail2ban
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Una vez instalado, necesitarás configurar un archivo de configuración local:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo cp /etc/fail2ban/jail.conf /etc/fail2ban/jail.local
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo nano /etc/fail2ban/jail.local
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="configurando-fail2ban"&gt;
Configurando Fail2ban
&lt;a href="#configurando-fail2ban" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dentro del archivo de configuración, puedes personalizar varias opciones, como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ignoreip: Una lista de direcciones IP que no serán bloqueadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bantime: El tiempo durante el cual una IP bloqueada permanecerá inaccesible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;findtime: El período de tiempo en el que se cuentan los intentos fallidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maxretry: El número máximo de intentos fallidos permitidos antes de bloquear una IP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;También puedes configurar notificaciones por correo electrónico para recibir alertas sobre intentos de intrusión.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="habilitando-jails"&gt;
Habilitando Jails
&lt;a href="#habilitando-jails" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los &amp;ldquo;jails&amp;rdquo; son reglas específicas que Fail2ban aplica a diferentes servicios en tu servidor, como SSH, FTP, o servicios web. Puedes habilitar o deshabilitar los jails según tus necesidades.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="reiniciando-fail2ban"&gt;
Reiniciando Fail2ban
&lt;a href="#reiniciando-fail2ban" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que hayas configurado los jails, reinicia el servicio de Fail2ban para aplicar los cambios:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo systemctl restart fail2ban.service
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="verificando-el-bloqueo-de-ip"&gt;
Verificando el Bloqueo de IP
&lt;a href="#verificando-el-bloqueo-de-ip" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Puedes verificar las direcciones IP bloqueadas utilizando el comando &lt;code&gt;iptables -L&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="desbloqueando-una-ip"&gt;
Desbloqueando una IP
&lt;a href="#desbloqueando-una-ip" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si necesitas desbloquear una IP que ha sido bloqueada por error, puedes utilizar el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo fail2ban-client &lt;span class="nb"&gt;set&lt;/span&gt; &amp;lt;jail&amp;gt; unbanip &amp;lt;ip_address&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Fail2ban es una herramienta poderosa que puede ayudar a proteger tu servidor cloud de ataques maliciosos. Con una configuración adecuada, puedes mejorar significativamente la seguridad de tu infraestructura en línea.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Desmitificando la seguridad de los empaquetados de aplicaciones en Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/07/desmitificando-la-seguridad-de-los-empaquetados-de-aplicaciones-en-linux/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/07/desmitificando-la-seguridad-de-los-empaquetados-de-aplicaciones-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;El empaquetado de aplicaciones en Linux es un tema que ha generado mucho debate en la comunidad. Algunos defienden el uso de paquetes de distribuidores, mientras que otros prefieren el empaquetado de terceros como Flatpak o Snap. En este vídeo, vamos a desmitificar algunos conceptos erróneos sobre la seguridad y el empaquetado de aplicaciones en Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="verificación-de-aplicaciones"&gt;
Verificación de aplicaciones
&lt;a href="#verificaci%c3%b3n-de-aplicaciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La verificación de aplicaciones es un proceso que garantiza que la aplicación que se descarga y se instala proviene directamente del desarrollador y no ha sido modificada por un tercero. Esto es especialmente importante en Linux, donde cualquier persona puede crear un paquete y distribuirlo. Sin embargo, la verificación de aplicaciones no garantiza que la aplicación sea segura o libre de vulnerabilidades.
Por ejemplo, la biblioteca XZ fue hackeada y contenía una backdoor. Aunque la aplicación fue verificada, todavía contenía el código malicioso. Otro ejemplo es el caso de KeePassXC, donde el mantenedor de la versión de Debian decidió eliminar algunas características sin el consentimiento del desarrollador original.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="empaquetado-de-distribuidores"&gt;
Empaquetado de distribuidores
&lt;a href="#empaquetado-de-distribuidores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El empaquetado de distribuidores no es necesariamente más seguro que el empaquetado de terceros. Los mantenedores de paquetes pueden no ser desarrolladores y no realizar revisiones de seguridad del código. Además, los paquetes de distribuidores pueden contener versiones antiguas de bibliotecas que no han sido actualizadas con las últimas correcciones de seguridad.
Por ejemplo, la vulnerabilidad de log4j afectó a muchas distribuciones de Linux, incluyendo a Debian y Ubuntu. Aunque los paquetes de distribuidores fueron actualizados, todavía había versiones antiguas de la biblioteca que no habían sido parcheadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sandbox"&gt;
Sandbox
&lt;a href="#sandbox" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sandbox es un sistema de permisos que limita lo que una aplicación puede hacer en el sistema. Sin embargo, no garantiza que la aplicación sea segura. Un ejemplo de esto es el caso de las aplicaciones de criptomonedas que fueron hackeadas en el Snap Store. A pesar de que estas aplicaciones estaban sandboxeadas, todavía podían acceder a la conexión a internet y realizar acciones maliciosas.
Otro ejemplo es el caso de Flatpak, que permite a las aplicaciones acceder a la carpeta de documentos del usuario sin restricciones. Aunque el sandbox de Flatpak es más estricto que el de Snap, todavía hay riesgos de seguridad asociados con el uso de aplicaciones sandboxeadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dependencias"&gt;
Dependencias
&lt;a href="#dependencias" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las dependencias en el empaquetado de aplicaciones pueden ser un problema. Los paquetes de distribuidores no siempre están actualizados, y los paquetes de terceros pueden contener versiones antiguas de bibliotecas. Esto puede llevar a vulnerabilidades de seguridad y problemas de compatibilidad.
Por ejemplo, la biblioteca OpenSSL es una dependencia común en muchas aplicaciones. Sin embargo, las versiones antiguas de OpenSSL contienen vulnerabilidades de seguridad que pueden ser explotadas por atacantes. Si una aplicación utiliza una versión antigua de OpenSSL, puede ser vulnerable a ataques, incluso si el paquete ha sido verificado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En conclusión, la seguridad del empaquetado de aplicaciones en Linux depende de muchos factores. Es importante recordar que los usuarios son responsables de verificar la seguridad de las aplicaciones que instalan. También es importante elegir fuentes de paquetes confiables y mantener las aplicaciones actualizadas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cómo Generar una Clave GPG para Firmar Archivos</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/05/c%C3%B3mo-generar-una-clave-gpg-para-firmar-archivos/</link><pubDate>Thu, 02 May 2024 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/05/c%C3%B3mo-generar-una-clave-gpg-para-firmar-archivos/</guid><description>&lt;p&gt;La seguridad digital es una preocupación creciente en el mundo actual, especialmente cuando se trata de la autenticidad e integridad de archivos importantes. Una forma de garantizar que tus archivos no hayan sido modificados y provengan realmente de la fuente que dicen ser es mediante la firma digital, y una herramienta popular para lograr esto es &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(GNU Privacy Guard)&lt;/em&gt;. En esta guía para principiantes, aprenderás cómo generar tu primera clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; para firmar archivos de manera segura.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-gpg-y-para-qué-sirve"&gt;
¿Qué es GPG y para qué sirve?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-gpg-y-para-qu%c3%a9-sirve" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;GNU Privacy Guard&lt;/strong&gt;, es una herramienta de criptografía de código abierto que proporciona privacidad y autenticación a través del cifrado de datos y la firma digital. Su función principal es permitir a los usuarios firmar digitalmente archivos para garantizar su autenticidad e integridad. Esto significa que puedes estar seguro de que los archivos no han sido alterados y que provienen realmente de la persona o entidad que afirma haberlos creado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="generación-de-una-clave-gpg-en-la-línea-de-comandos"&gt;
Generación de una Clave GPG en la Línea de Comandos
&lt;a href="#generaci%c3%b3n-de-una-clave-gpg-en-la-l%c3%adnea-de-comandos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para generar una clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt;, simplemente sigue estos pasos ya sea Windows, MacOS o Linux:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Abre la línea de comandos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecuta el comando &lt;code&gt;gpg --full-generate-key&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sigue las instrucciones en pantalla para configurar los detalles de tu clave, como el tipo de clave y su tamaño.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proporciona una contraseña segura cuando se te solicite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez completado, tu clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; estará lista para ser utilizada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¡Felicidades! Ahora has generado tu primera clave &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; y estás un paso más cerca de garantizar la autenticidad e integridad de tus archivos digitales. Asegúrate de guardar tu clave en un lugar seguro y nunca compartirla con nadie más. En futuras guías, exploraremos cómo utilizar esta clave para firmar archivos y proteger tu información aún más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerda, la seguridad digital es una responsabilidad de todos, y aprender herramientas como &lt;strong&gt;GPG&lt;/strong&gt; puede ayudarte a proteger tus datos y comunicaciones en línea.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Formatos de Empaquetado en Linux: Nativos, Flatpak, Snap y AppImage</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/03/formatos-de-empaquetado-en-linux-nativos-flatpak-snap-y-appimage/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/03/formatos-de-empaquetado-en-linux-nativos-flatpak-snap-y-appimage/</guid><description>&lt;p&gt;En el tradicional formato de empaquetado de Linux, tenemos &lt;strong&gt;DEB&lt;/strong&gt; (para debian, ubuntu y derivadas), &lt;strong&gt;RPM&lt;/strong&gt; (para redhat, fedora y derivadas) y otras variantes. Más recientemente, se han añadido &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Snap&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;AppImage&lt;/strong&gt;, lo que ha generado una gran variedad de formatos con diferentes características, ventajas y limitaciones. En este análisis, exploraremos el rendimiento de cada formato y las funciones que faltan en cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="nativas"&gt;
Nativas
&lt;a href="#nativas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente no son compatibles entre distintas distribuciones, no implementan ningún modelo de seguridad o espacio aislado específico y se distribuyen a través de repositorios, ya sean oficiales o de terceros. Estos paquetes pueden contener bibliotecas o aplicaciones y todas las bibliotecas se comparten entre aplicaciones, lo que ahorra espacio y evita bibliotecas duplicadas. Sin embargo, esto también significa que una aplicación que necesita una biblioteca más nueva podría no funcionar en una distribución más antigua.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="flatpak"&gt;
Flatpak
&lt;a href="#flatpak" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente agregan además de sus paquetes regulares, son agnósticos de la distribución en sí, por lo que si su distro admite el &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, puede ejecutar exactamente el mismo paquete que cualquier otra distribución. El desarrollador empaqueta su aplicación una vez y se ejecuta en todo, no es necesario duplicar el trabajo de empaquetado. Los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; tienen un empaquetado &amp;ldquo;sandbox&amp;rdquo;, lo que significa que ofrecen menos agujeros de seguridad para posibles atacantes y, al mismo tiempo, comparten una gran cantidad de bibliotecas a través de tiempos de ejecución. Algunos &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; contienen muchas bibliotecas en las que confían muchas aplicaciones. También pueden enviar sus propias bibliotecas en el paquete, lo que significa que pueden usar más espacio con el tiempo. Los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; se distribuyen principalmente a través de Flathub y repositorios en línea, pero usted también puede crear su propio repositorio ya que todo es de código abierto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="snap"&gt;
Snap
&lt;a href="#snap" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; son básicamente el mismo concepto que los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, pero para Ubuntu. Hay algunas diferencias técnicas con los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, especialmente con respecto a cómo se abren y montan las aplicaciones en el sistema, pero funcionan de la misma manera. De esta manera, tiene tiempos de ejecución que incluyen bibliotecas necesarias para múltiples aplicaciones y luego las aplicaciones que pueden usar estos tiempos de ejecución se pueden aislar, pero no es obligatorio, por lo que algunas no lo son y se distribuyen exclusivamente a través de la tienda de Snap administrada por Canonical y ese específico. El back-end no es de código abierto. Los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; se empaquetan una vez y cualquier distribución puede usar el mismo Snap siempre que admita el formato. Otra gran diferencia es que los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; son adecuados no solo para aplicaciones gráficas sino también para programas de línea de comandos, aplicaciones del lado del servidor o incluso el kernel, el entorno de escritorio, el cargador de arranque o los controladores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="appimage"&gt;
AppImage
&lt;a href="#appimage" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Son un formato más portátil similar a lo que hace &lt;strong&gt;MacOS&lt;/strong&gt;: toda la aplicación se envía dentro de un solo archivo con la mayoría, si no todas, sus bibliotecas. Esto significa que puede copiar y pegar aplicaciones desde un sistema a otro y se ejecutan en cualquier distribución que tenga acceso a fuse, que es lo que usan las imágenes de la aplicación para ejecutar las imágenes de la aplicación. A diferencia de las anteriores, no se ejecutan en un sandbox, aunque puedes hacerlo manualmente con algo como Fire Jail y, a veces, dependen de las bibliotecas del sistema que distribución se envía como paquetes regulares. Esto significa que ciertas imágenes de aplicaciones pueden no funcionar en ciertos sistemas que no tienen la biblioteca requerida; generalmente se distribuyen desde el sitio web de los desarrolladores o desde la aplicación App Image Hub. Las imágenes no crean automáticamente entradas en su sistema. menú a menos que use un demonio específico que se ejecuta en segundo plano.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="puntos-de-referencia-de-rendimiento"&gt;
Puntos de referencia de rendimiento
&lt;a href="#puntos-de-referencia-de-rendimiento" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Z5xcr9pK/image.png" alt="PC de pruebas" title="PC de pruebas"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las pruebas de rendimiento se llevaron a cabo en una máquina virtual Ubuntu 23.04 con 16 GB de RAM y un procesador Intel Core i7 de 13.a generación. Se instalaron aplicaciones en todos los formatos de empaquetado, y se midió el tiempo de apertura inicial y las ejecuciones posteriores. Los resultados mostraron diferencias en el tiempo de inicio y el rendimiento en pruebas como Velocímetro y Jetstream Benchmark.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;16 GB de RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procesador Intel Core i7 de 13.a generación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Renderizado por hardware&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ubuntu 23.04&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maquina virtual&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que esto no pretende ser una maquina real sino un punto para una comparación de rendimiento entre los distintos formatos de empaquetado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="resultados"&gt;
Resultados
&lt;a href="#resultados" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Dzfc52PQ/image.png" alt="Resultados 1" title="Resultados 1"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RCJLgpKY/image.png" alt="Resultados 2" title="Resultados 2"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sandbox"&gt;
Sandbox
&lt;a href="#sandbox" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los formatos de empaquetado como &lt;strong&gt;Flatpaks&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; utilizan entornos de sandbox para proporcionar aislamiento y seguridad a las aplicaciones. Sin embargo, esto puede afectar el rendimiento y la compatibilidad con ciertas características, como la mensajería nativa. El Sandbox no es 100% a prueba de balas. Nada lo es, pero es interesante limitar a qué puede acceder la aplicación, todo esto se administra a través de permisos de aplicaciones, de manera muy similar a lo que encontraría en las aplicaciones de Android o iOS, puede otorgar permisos a las aplicaciones para acceder a archivos y carpetas específicos o servicios y componentes específicos del sistema, todo esto generalmente se maneja a través de portales de escritorio que significa que la aplicación realmente no accede al archivo o a la carpeta, abre un portal que es lo que accede al recurso requerido y lo pasa a la aplicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es similar a cómo los navegadores web ejecutan cada pestaña en un proceso separado al que no se puede acceder. el hilo principal del navegador o las otras pestañas, los paquetes regulares no están protegidos de forma predeterminada, se instalan en el sistema de archivos y requieren privilegios de root para instalarse, lo que significa que si el paquete tiene algunos scripts maliciosos posteriores a la instalación que ejecuta, le ha dado rienda suelta sobre su sistema y cualquier aplicación que haya instalado a través de paquetes pueden acceder a cualquier cosa que su usuario pueda acceder a su directorio completo de home, por ejemplo, u otros archivos de configuración de aplicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="funciones-faltantes"&gt;
Funciones faltantes
&lt;a href="#funciones-faltantes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cada formato de empaquetado tiene limitaciones y funciones faltantes. Por ejemplo, los paquetes &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; y Snap carecen de compatibilidad con la mensajería nativa, lo que puede afectar su utilidad en ciertos casos de uso. Además, el soporte para el tema del sistema puede ser imperfecto en algunos formatos, lo que puede afectar la integración visual con el entorno del usuario.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A pesar de las diferencias y limitaciones, todos los formatos de empaquetado ofrecen una experiencia similar en la ejecución de aplicaciones en Linux. La elección del formato adecuado puede depender de factores como la seguridad, la portabilidad y las características específicas requeridas por el usuario. Si bien la unificación hacia un formato de empaquetado único podría simplificar la experiencia para los usuarios principiantes, actualmente cada formato tiene su lugar en el ecosistema de Linux.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cómo Importar tus Claves SSH: Una Guía para DevOps</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/10/c%C3%B3mo-importar-tus-claves-ssh-una-gu%C3%ADa-para-devops/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/10/c%C3%B3mo-importar-tus-claves-ssh-una-gu%C3%ADa-para-devops/</guid><description>&lt;p&gt;Es común que los desarrolladores y DevOps tengan múltiples aspectos vinculados a sus claves &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;, desde el acceso a servidores hasta repositorios. Por lo tanto, es de vital importancia tener una copia de seguridad de tus claves &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;. En este artículo, te mostraré cómo importar tu copia de seguridad, evitando la tediosa tarea de crear una nueva clave y darla de alta en todos tus sistemas y servidores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-se-almacenan-las-claves-ssh"&gt;
¿Dónde se Almacenan las Claves SSH?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-se-almacenan-las-claves-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El lugar donde se almacenan las claves &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt; varía según el sistema operativo que utilices. En mi caso, uso Linux, y las claves se guardan en la carpeta &lt;code&gt;~/.ssh/&lt;/code&gt;. Esta carpeta contiene tanto las claves públicas como las privadas, así como archivos de configuración para &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;. Si estás en Windows, las claves se guardan en &lt;code&gt;C:\Users\USERNAME\.ssh\&lt;/code&gt;. En el caso de macOS, las claves se encuentran en la carpeta &lt;code&gt;~/.ssh/&lt;/code&gt;, similar a Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-importar-una-clave-ssh"&gt;
¿Cómo Importar una Clave SSH?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-importar-una-clave-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para importar una clave &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;, el primer paso es copiar tanto la clave pública como la privada a la carpeta correspondiente en tu sistema operativo: &lt;code&gt;~/.ssh/&lt;/code&gt; para Linux y &lt;code&gt;C:\Users\USERNAME\.ssh\&lt;/code&gt; para Windows. Una vez que las claves estén en la carpeta, debes otorgar los permisos adecuados a la clave privada. Esto se logra ejecutando el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;chmod &lt;span class="m"&gt;700&lt;/span&gt; ~/.ssh/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;chmod &lt;span class="m"&gt;600&lt;/span&gt; ~/.ssh/id_rsa
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;chmod &lt;span class="m"&gt;600&lt;/span&gt; ~/.ssh/id_rsa.pub
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Con los permisos establecidos, el siguiente paso es agregar la clave al agente SSH. Esto se logra ejecutando el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;ssh-add ~/.ssh/id_rsa
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-yellow-600/75 text-yellow-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-warning fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;En el video, el Agente SSH se actualiza automáticamente, por lo que este paso se omite en la guía.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo estos pasos, habrás importado tu clave SSH de manera segura y eficiente, evitando la creación y alta manual en cada servidor y sistema al que necesitas acceder.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Claves SSH: Una Guía Completa para la Seguridad en Conexiones Remotas</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%C3%ADa-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 12:55:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%C3%ADa-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/</guid><description>&lt;p&gt;En el mundo de la informática y la seguridad en línea, las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; son una parte fundamental de la protección de tus sistemas y datos. Si te has preguntado qué significa &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, para qué sirve una clave &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; o cuáles son las ventajas de utilizar &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, estás en el lugar correcto. En este artículo, exploraremos en detalle todo lo que necesitas saber sobre las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; y por qué son esenciales en el mundo de la seguridad en línea.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-una-clave-ssh"&gt;
¿Qué es una clave SSH?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-una-clave-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es la abreviatura de &lt;em&gt;&amp;ldquo;Secure Shell&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Se trata de un protocolo de red que permite a los usuarios acceder de forma segura a sistemas y datos a través de una conexión cifrada. Una &lt;em&gt;&amp;ldquo;Clave SSH&amp;rdquo;&lt;/em&gt; es una parte crucial de este protocolo y es utilizada para autenticar la identidad del usuario y cifrar la comunicación entre el cliente y el servidor. En resumen, una clave &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es una forma segura de autenticación que permite a un usuario acceder a un sistema o servidor de manera segura y encriptada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-significa-ssh"&gt;
¿Qué significa SSH?
&lt;a href="#qu%c3%a9-significa-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, como se mencionó anteriormente, es la abreviatura de &lt;em&gt;&amp;ldquo;Secure Shell&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Es un protocolo de red que se utiliza para acceder a sistemas remotos de manera segura. La palabra &lt;em&gt;&amp;ldquo;secure&amp;rdquo;&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es clave aquí, ya que resalta la importancia de la seguridad en la comunicación entre el cliente y el servidor. &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; utiliza técnicas de cifrado para proteger la información transmitida, lo que lo convierte en una opción segura para la administración de sistemas y transferencia de datos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="para-qué-sirve-una-clave-ssh"&gt;
¿Para qué sirve una clave SSH?
&lt;a href="#para-qu%c3%a9-sirve-una-clave-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;claves SSH&lt;/strong&gt; se utilizan principalmente para la autenticación y el cifrado de la comunicación entre un cliente y un servidor. Cuando un usuario se conecta a un servidor &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;, el sistema verifica su identidad utilizando una clave &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt;. Esto proporciona un alto nivel de seguridad, ya que las &lt;strong&gt;claves SSH&lt;/strong&gt; son difíciles de adivinar o piratear. Además, una vez que la conexión está establecida, toda la comunicación entre el cliente y el servidor se cifra, lo que significa que cualquier dato transmitido, como contraseñas o archivos, está protegido contra posibles ataques de intermediarios maliciosos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuál-es-la-ventaja-de-usar-ssh"&gt;
¿Cuál es la ventaja de usar SSH?
&lt;a href="#cu%c3%a1l-es-la-ventaja-de-usar-ssh" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El uso de &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; conlleva varias ventajas clave:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seguridad:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; es altamente seguro debido a la autenticación de clave pública y al cifrado de extremo a extremo. Esto significa que tus datos y credenciales de acceso están protegidos contra amenazas de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autenticación sin contraseña:&lt;/strong&gt; Las &lt;strong&gt;claves SSH&lt;/strong&gt; permiten la autenticación sin necesidad de ingresar una contraseña cada vez que te conectas. Esto no solo es más cómodo, sino que también elimina la necesidad de almacenar contraseñas en el servidor, lo que mejora la seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acceso remoto seguro:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; permite a los administradores de sistemas y desarrolladores acceder a servidores y sistemas de manera segura desde cualquier ubicación, lo que facilita la administración y el mantenimiento de sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transferencia de archivos segura:&lt;/strong&gt; Además de la administración remota, &lt;strong&gt;SSH&lt;/strong&gt; también se utiliza para la transferencia de archivos segura, lo que lo convierte en una herramienta versátil para la administración de sistemas y el intercambio de datos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En resumen, las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; son fundamentales en la seguridad de la comunicación y el acceso a sistemas remotos. Ofrecen una forma segura de autenticación y cifrado, lo que protege tus datos y sistemas contra posibles amenazas. Ya sea que seas un administrador de sistemas, un desarrollador o simplemente un usuario preocupado por la seguridad, comprender y utilizar las &lt;strong&gt;Claves SSH&lt;/strong&gt; es esencial en el mundo digital actual.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>5 Verdades Malinterpretadas sobre Node.js que Debes Conocer en el Futuro</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/09/5-verdades-malinterpretadas-sobre-node.js-que-debes-conocer-en-el-futuro/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/09/5-verdades-malinterpretadas-sobre-node.js-que-debes-conocer-en-el-futuro/</guid><description>&lt;p&gt;Ya hablamos con anterioridad sobre &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/por-qu%c3%a9-node.js-se-volvi%c3%b3-tan-popular-para-el-desarrollo-backend/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
¿Por qué Node.js se volvió tan popular para el desarrollo backend?
&lt;/a&gt; y seguimos revisando el mismo articulo de P. Rehan en el que nos explica, tambien, &lt;strong&gt;&amp;ldquo;5 Verdades Malinterpretadas sobre Node.js que Debes Conocer en el Futuro&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada &lt;em&gt;&amp;ldquo;niño prodigio&amp;rdquo;&lt;/em&gt; viene acompañado de una nube de conceptos erróneos, y Node.js no es una excepción. Aquí te presentamos cinco malentendidos frecuentes sobre &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(que debes conocer para evitar caer en la trampa de la desinformación)&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Node.js no es la mejor elección para aplicaciones empresariales grandes ya que carece de escalabilidad.&lt;/strong&gt; La última vez que revisamos, cada organización estaba tratando de llevar sus aplicaciones a nuevas alturas de rendimiento, algo que &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; puede ofrecer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PayPal, Walmart, Trello y LinkedIn, además de Netflix, afirman que solo funciona para aplicaciones pequeñas.&lt;/strong&gt; Estas son algunas de las aplicaciones más complejas que utilizan Node.js para manejar solicitudes y funcionan con poco o ningún tiempo de inactividad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No se limita solo al desarrollo web. Node.js&lt;/strong&gt; es excelente para aplicaciones de escritorio, dispositivos de IoT y herramientas de línea de comandos. &lt;em&gt;Slack&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Visual Studio Code&lt;/em&gt; son productos del poderoso dúo &lt;strong&gt;Electron-Node.js&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Gatsby&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Yarn&lt;/strong&gt; son herramientas de línea de comandos para crear sitios web rápidos y seguros que operan en &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; en el backend.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las tareas intensivas de CPU arruinan Node.js.&lt;/strong&gt; Es cierto que es un entorno de un solo hilo donde el rendimiento se ve afectado según el número de solicitudes. Sin embargo, puedes superar esta limitación creando colas de tareas o generando procesos secundarios asíncronos específicos para la tarea.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Node.js permite la validación y la sanitización de entradas mientras opera con bibliotecas de confianza, por lo que no es una buena alternativa en cuanto a seguridad. Node.js&lt;/strong&gt; cuenta con soporte para la comunicación &lt;strong&gt;TLS/SSL&lt;/strong&gt;. Esto es lo que encripta la comunicación y la protege de vulnerabilidades y ataques.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://pinjarirehan.medium.com/why-node-js-is-the-ultimate-game-changer-for-backend-development-26415839bbe2" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Fuente
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cómo Actualizar aaPanel y Mantener tu Servidor Web al Día</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-actualizar-aapanel-y-mantener-tu-servidor-web-al-d%C3%ADa/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-actualizar-aapanel-y-mantener-tu-servidor-web-al-d%C3%ADa/</guid><description>&lt;p&gt;Mantener tu servidor web actualizado es esencial para garantizar su rendimiento, seguridad y funcionalidad. En este artículo, aprenderás cómo actualizar &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, una herramienta de panel de control que simplifica la administración de servidores web, y te proporciona una guía paso a paso para llevar a cabo este proceso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-aapanel"&gt;
¿Qué es aaPanel?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; es un panel de control de hosting web gratuito y de código abierto que facilita la administración de servidores. Proporciona una interfaz gráfica intuitiva y amigable que permite a los usuarios gestionar servicios como &lt;strong&gt;Apache&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Nginx&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;, bases de datos y más, sin necesidad de conocimientos técnicos avanzados.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="importancia-de-actualizar-aapanel"&gt;
Importancia de Actualizar aaPanel
&lt;a href="#importancia-de-actualizar-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La actualización regular de aaPanel es crucial por varias razones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seguridad:&lt;/strong&gt; Las actualizaciones suelen incluir parches de seguridad que protegen tu servidor contra amenazas potenciales. Mantener aaPanel actualizado reduce la superficie de ataque y mantiene tus datos y aplicaciones seguros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rendimiento:&lt;/strong&gt; Las actualizaciones pueden mejorar el rendimiento de aaPanel al corregir errores, optimizar el código y agregar nuevas características que optimizan la eficiencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Funcionalidad:&lt;/strong&gt; Las versiones más recientes de aaPanel suelen ofrecer nuevas funciones y mejoras en la interfaz, lo que puede mejorar la experiencia de administración del servidor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pasos-para-actualizar-aapanel"&gt;
Pasos para Actualizar aaPanel
&lt;a href="#pasos-para-actualizar-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien en el video se muestra como actualizar &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; desde la interfaz web, en este articulo se muestra como hacerlo desde la terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, se detallan los pasos para actualizar aaPanel a la última versión en caso de querer hacerlo desde la terminal conectadose al servidor por &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="acceder-al-servidor"&gt;
Acceder al Servidor
&lt;a href="#acceder-al-servidor" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Inicia sesión en tu servidor a través de &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt; utilizando un cliente como PuTTY (en el caso de estar en Windows) o la terminal en sistemas Unix o Unix-Like como Linux.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;ssh username@server_ip
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="respaldo-de-datos-opcional-pero-recomendado"&gt;
Respaldo de Datos (Opcional pero Recomendado)
&lt;a href="#respaldo-de-datos-opcional-pero-recomendado" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Antes de actualizar, realiza una copia de seguridad de tus datos importantes, como archivos del sitio web y bases de datos, para evitar pérdidas accidentales. Si bien este paso es opcional, se recomienda encarecidamente realizar una copia de seguridad de tus datos antes de actualizar. Puedes utilizar el siguiente comando para crear una copia de seguridad de tu sitio web:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;tar -czvf backup.tar.gz /home/wwwroot
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="actualización"&gt;
Actualización
&lt;a href="#actualizaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ejecuta el siguiente comando para ejecutar el script de actualización:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;service bt &lt;span class="m"&gt;16&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Sigue las instrucciones en pantalla para completar el proceso de actualización.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="verificación"&gt;
Verificación
&lt;a href="#verificaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Después de la actualización, verifica que &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; esté funcionando correctamente accediendo a la interfaz de administración a través de tu navegador web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mantener &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; actualizado es esencial para garantizar la seguridad y el rendimiento de tu servidor web. Sigue estos pasos para realizar una actualización exitosa y asegúrate de respaldar tus datos antes de comenzar. Un &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; actualizado no solo protege tu servidor de posibles amenazas, sino que también te permite acceder a nuevas características y mejoras en la administración de tu sitio web. ¡Mantén tu servidor al día y disfruta de un entorno en línea seguro y eficiente!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cómo Configurar un Sitio PHP en aaPanel</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-configurar-un-sitio-php-en-aapanel/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-configurar-un-sitio-php-en-aapanel/</guid><description>&lt;p&gt;En el vertiginoso mundo de la informática, la elección de una plataforma de alojamiento web sólida y eficiente es fundamental para el éxito de cualquier proyecto en línea. &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, una herramienta de panel de control gratuita y de código abierto, ha ganado popularidad por su capacidad para simplificar la administración de servidores y sitios web. En este artículo, te guiaré a través de los pasos para configurar un sitio &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, maximizando así el rendimiento y la accesibilidad de tu proyecto web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-aapanel"&gt;
¿Qué es aaPanel?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; es un panel de control de hosting web gratuito y de código abierto que facilita la administración de servidores. Proporciona una interfaz gráfica intuitiva y amigable que permite a los usuarios gestionar servicios como &lt;strong&gt;Apache&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Nginx&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;, bases de datos y más, sin necesidad de conocimientos técnicos avanzados.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalación-de-aapanel"&gt;
Instalación de aaPanel
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-de-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El primer paso es instalar aaPanel en tu servidor. Asegúrate de tener acceso a un servidor compatible con los requisitos de aaPanel, como &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;CentOS&lt;/strong&gt;. Una vez que hayas instalado el sistema operativo, puedes instalar aaPanel siguiendo los pasos detallados en el siguiente artículo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/06/instalar-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Instalar aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/07/abrir-puertos-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Abrir puertos aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/07/primer-ingreso-a-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Primer ingreso a aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="agregar-un-sitio-dinamico"&gt;
Agregar un Sitio Dinamico
&lt;a href="#agregar-un-sitio-dinamico" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que aaPanel esté instalado, es hora de agregar tu dominio y configurar un sitio web PHP:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inicia sesión en aaPanel usando la URL y credenciales proporcionadas durante la instalación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navega a &lt;code&gt;Website&lt;/code&gt; y haz clic en &lt;code&gt;Add Website&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ingresa los detalles de tu dominio, como el nombre del dominio y la ruta de la carpeta raíz del sitio (como se muestra en el video).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona &lt;code&gt;PHP&lt;/code&gt; como tipo de sitio web y elige la versión de &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; deseada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona si deseas habilitar &lt;strong&gt;SSL&lt;/strong&gt; para tu sitio web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona si deseas habilitar &lt;strong&gt;FTP&lt;/strong&gt; para tu sitio web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona si deseas crear una Base de Datos para tu sitio web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en &lt;code&gt;Add Website&lt;/code&gt; para completar el proceso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ajustes-avanzados-y-seguridad"&gt;
Ajustes Avanzados y Seguridad
&lt;a href="#ajustes-avanzados-y-seguridad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para optimizar aún más tu sitio PHP y garantizar su seguridad, considera implementar las siguientes medidas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SSL Certificate:&lt;/strong&gt; Habilita un certificado SSL gratuito para cifrar las comunicaciones entre el navegador del usuario y el servidor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Firewall:&lt;/strong&gt; Configura un firewall para proteger tu servidor contra amenazas cibernéticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Backups:&lt;/strong&gt; Establece una política de respaldo regular para asegurar que los datos estén protegidos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Configurar un sitio &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; puede parecer una tarea desafiante al principio, pero con la guía adecuada, es un proceso simplificado que mejora significativamente la administración y el rendimiento de tu proyecto web. Siguiendo los pasos mencionados en esta guía, estarás en camino de tener un sitio web en funcionamiento con todas las ventajas que ofrece &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;. Mantén tu proyecto seguro, optimizado y accesible, y observa cómo crece y prospera en el competitivo mundo en línea.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cómo Crear un Sitio Estático con aaPanel</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-crear-un-sitio-est%C3%A1tico-con-aapanel/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-crear-un-sitio-est%C3%A1tico-con-aapanel/</guid><description>&lt;p&gt;En el mundo en constante evolución de la tecnología web, la creación de sitios estáticos se ha convertido en una opción popular para aquellos que buscan un enfoque simplificado y de alto rendimiento para su presencia en línea. A través del uso de herramientas como &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, puedes crear y administrar sitios estáticos de manera eficiente y efectiva. En esta guía paso a paso, te mostraremos cómo crear un sitio estático utilizando &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, aprovechando su potencial para alcanzar un sitio web rápido y seguro.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-aapanel"&gt;
¿Qué es aaPanel?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; es un panel de control de hosting web gratuito y de código abierto que facilita la administración de servidores. Proporciona una interfaz gráfica intuitiva y amigable que permite a los usuarios gestionar servicios como &lt;strong&gt;Apache&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Nginx&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;, bases de datos y más, sin necesidad de conocimientos técnicos avanzados.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="introducción-a-aapanel-y-preparación-del-entorno"&gt;
Introducción a &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; y Preparación del Entorno
&lt;a href="#introducci%c3%b3n-a-aapanel-y-preparaci%c3%b3n-del-entorno" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para comenzar, asegúrate de haber instalado &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; en tu servidor, siguiendo los pasos detallados en los siguientes articulos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/06/instalar-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Instalar aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/07/abrir-puertos-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Abrir puertos aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/07/primer-ingreso-a-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Primer ingreso a aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hayas configurado &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, estarás listo para crear tu sitio estático.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="creación-del-sitio-estático"&gt;
Creación del Sitio Estático
&lt;a href="#creaci%c3%b3n-del-sitio-est%c3%a1tico" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inicia sesión en tu panel de control &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En la sección &lt;em&gt;Web&lt;/em&gt;, selecciona &lt;em&gt;Sitios web&lt;/em&gt; y haz clic en &lt;em&gt;Agregar sitio web&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Completa la información requerida, como el nombre del dominio y la ubicación de los archivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asegúrate de seleccionar &lt;em&gt;Estático&lt;/em&gt; como el tipo de sitio web.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="configuración-y-personalización"&gt;
Configuración y Personalización
&lt;a href="#configuraci%c3%b3n-y-personalizaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Tw7sKwbR/siteconfig.webp" alt="siteconfig.webp" title="siteconfig.webp"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una vez que hayas creado el sitio estático, podrás acceder a la configuración detallada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utiliza las opciones disponibles para personalizar aspectos como las reglas de reescritura, la protección de directorios y la gestión de acceso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añade cualquier archivo necesario para tu sitio estático, como &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/descubriendo-el-mundo-de-css/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
CSS
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, y archivos de imágenes en la ubicación designada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="implementación-de-seguridad"&gt;
Implementación de Seguridad
&lt;a href="#implementaci%c3%b3n-de-seguridad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/ZRKgY3C7/securityaapanel.webp" alt="securityaapanel.webp" title="securityaapanel.webp"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la sección &lt;em&gt;Seguridad&lt;/em&gt;, asegúrate de habilitar medidas de seguridad sólidas, como el firewall y la protección contra ataques DDoS.
Considera la posibilidad de implementar un certificado SSL para garantizar la seguridad de la comunicación en tu sitio. Si bien el que mostramos en el video es suficiente para algunos sitios se recomienda utilizar uno privado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="publicación-y-monitoreo"&gt;
Publicación y Monitoreo
&lt;a href="#publicaci%c3%b3n-y-monitoreo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/wBkZdFTR/metricsaapanel.webp" alt="metricsaapanel.webp" title="metricsaapanel.webp"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una vez que hayas completado la configuración, haz clic en &lt;em&gt;Guardar&lt;/em&gt; para aplicar los cambios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sube tus archivos estáticos al directorio designado utilizando herramientas FTP o el administrador de archivos en &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitorea el rendimiento de tu sitio estático a través de las herramientas de monitoreo proporcionadas por &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Crear un sitio estático con &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; es un proceso simplificado que te brinda un sitio web rápido y seguro. Al seguir esta guía paso a paso y aprovechar el video tutorial, estarás en camino de lanzar tu propio sitio estático con éxito. Aprovecha la potencia de &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; para simplificar la administración y lograr un rendimiento excepcional en tu presencia en línea. ¡Comienza hoy mismo y disfruta de los beneficios de un sitio web estático de alto rendimiento!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Crear contraseña para apps en Google</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/07/crear-contrase%C3%B1a-para-apps-en-google/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/07/crear-contrase%C3%B1a-para-apps-en-google/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; intenta mantener &lt;em&gt;&amp;ldquo;nuestra cuenta segura&amp;rdquo;&lt;/em&gt; (esto puede ser polemico para algunos pero vamo a evitar) con el doble factor de auth. Sin embargo esto puede ser un poco tedioso a la hora de linkear diversas apps. Por eso mismo nos ofrece una herramienta que nos permite generar contraseñas que no requieren el 2 factor de auth para simplificar estas tareas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer es ir al sitio de cuentas de google en la parte de seguridad, al cual podemos acceder desde el siguiente link&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://myaccount.google.com/security" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Google Account Security
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez ahí vamos a dirigirnos a la parte de &lt;strong&gt;Iniciar sesión en Google&lt;/strong&gt;. y entramos en &lt;strong&gt;contraseñas de aplicaciones&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/hvGs5bL6/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de eso nos pedirá la contraseña de la cuenta (la real, la que usamos siempre) para validar nuestra identidad. Y finalmente nos va a permitir elegir para uqe aplicación y/o dispositivo queremos activarla (se puede crear nuevos) y nos devolverá una contraseña que no requiere el 2 factor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Z5jr1yRh/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas contraseñas son muy útiles para aplicaciones como &lt;strong&gt;gnome-accounts&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;clientes de correo&lt;/strong&gt;, entre otros, para evitar constantemente el chequeo del 2 factor. Aun así hay que entender que esto es peligroso dado que si una contraseña se filtra permitiría a cualquier loguearse sin necesidad del 2 factor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en el mismo lugar de la web de seguridad podemos borrar contraseñas que ya no creamos seguras o que ya no utilicemos para mantenernos más seguros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QMtpsx9K/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Privacidad ¿Cuál es el verdadero problema?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/privacidad-cu%C3%A1l-es-el-verdadero-problema/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/privacidad-cu%C3%A1l-es-el-verdadero-problema/</guid><description>&lt;p&gt;La noticia reciente sobre los cambios de políticas de whatsapp que nos obligan a confirmar el cruce de datos para mantener la aplicación activa generó una gran repercusión en general. En esta oportunidad voy a utilizar como disparador este evento para indagar un poco dónde está realmente el problema de privacidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dicho tema se volvió extenso para escribir tomé la decisión de plasmarlo en un video donde tocaré el tema desde mi experiencia y punto de vista.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/5Gcq9q4nu-I?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
¿Conclusión?
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde mi perspectiva creo que el problema radica en que esos datos existan, no solo en el hecho de que vayan a juntarse para obtener información más precisa de nosotros, el problema siempre parte desde el punto de que la información existe, y ellos la guardan y como tal, cada vez que obtienen un poco mas de informacion nos hacen un poco mas vulnerables.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Password Cracking</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/12/password-cracking/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/12/password-cracking/</guid><description>&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/vqmMbVblovE?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Password Cracking&lt;/strong&gt; es el proceso de recuperación de contraseñas a partir de datos que han sido transmitidos por un sistema informático o almacenados en el. El propósito es ayudar al usuario a &lt;strong&gt;recuperar una contraseña olvidada o perdida&lt;/strong&gt;, aunque también puede ser utilizada como medida &lt;strong&gt;preventiva por los administradores de sistemas&lt;/strong&gt; para corroborar la seguridad de los usuarios y así poder evitar el ingreso de no autorizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos tipos de ataques tienen formas técnicas que son las que eventualmente utilizan los administradores de sistemas o pentesters para probar la seguridad de sus usuarios. Sin embargo existen muchas otras formas de intentar “dar” con la contraseña correcta, que pueden ser menos técnicas, en esta oportunidad vamos a intentar pasar por todas estas con una breve repasada.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Ataques no Técnicos&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ataques Técnicos&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Shoulder Surfing&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque de fuerza bruta&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ingeniería Social&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque de diccionario&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Dumpster Diving&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque híbrido&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rainbow Tables&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Troyano&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Man-In-The-Middle&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ataques-no-técnicos"&gt;
Ataques no Técnicos
&lt;a href="#ataques-no-t%c3%a9cnicos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://alpinesecurity.com/wp-content/uploads/2017/03/online-password-cracking.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos “ataques” son realizados sin necesidad de tener una preparación técnica y suelen estar guiados por el “azar” o el conocimiento sobre el usuario afectado. Eventualmente puede estar involucrada la ingeniería social o el poco cuidado de los usuarios para con su información.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="shoulder-surfing"&gt;
Shoulder Surfing
&lt;a href="#shoulder-surfing" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/1003/1*oK1M8qrk-ETnmJNNAnaNng.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como su nombre lo indica, consiste literalmente en mirar por encima del hombro sin que el objetivo se de cuenta, para tratar de conseguir información. Pero a pesar de que parezca una idea producto de Hollywood, existen numerosos casos en los que este método ha sido efectivo. Las empresas más pequeñas son quizás las que corren mayor riesgo de sufrir esto, dado que no pueden controlar sus sitios con la misma eficacia que una organización más grande. Los expertos en seguridad advirtieron recientemente sobre una vulnerabilidad en el proceso de autenticación utilizado por WhatsApp. Los usuarios que intentan usar WhatsApp en un dispositivo nuevo primero deben ingresar un código único que se envía a través de un mensaje de texto, que se puede usar para restaurar la cuenta de un usuario y el historial de chat desde una copia de seguridad. Se descubrió que si un pirata informático pudo obtener el número de teléfono de un usuario, puede descargar la aplicación en un dispositivo limpio y emitir un mensaje para un nuevo código, que, si está a distancia de espionaje, podría copiarlo. llega al propio dispositivo del usuario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ingeniería-social"&gt;
Ingeniería Social
&lt;a href="#ingenier%c3%ada-social" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RFThqTTS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Ingeniería Social es una de las mejores técnicas que ofrece la rama de los ataques no técnicos. La Ingeniería Social consiste en recopilar cada vez más información sobre una persona mediante técnicas psicológicas y el engaño. Muchas veces aplica convertirse en parte de un círculo medianamente cercano de la persona objetivo, conociendo así sus gustos, patrones, información, historia y datos; esto acompañado de información que se puede sacar de internet, como por ejemplo sus redes sociales, historial de navegación, y más; puede permitirnos descubrir las contraseñas que utiliza.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="dumpster-diving"&gt;
Dumpster Diving
&lt;a href="#dumpster-diving" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Hsn0DJpc/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la técnica de buceo en el contenedor, tratamos de recopilar todo tipo de información revisando contenedores de basura, estos pueden encontrarse en espacios públicos o áreas de acceso restringido que requieran de una entrada no autorizada. El buceo en basureros depende de una debilidad humana: la falta de conocimientos sobre seguridad. Es por esto que se pueden encontrar muchas cosas buceando en contenedores de basura (por ejemplo, CDs, DVDs, discos duros, documentos de empresas, etc.), tales elementos pueden ser de gran utilidad al momento de descifrar contraseñas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ataques-técnicos"&gt;
Ataques Técnicos
&lt;a href="#ataques-t%c3%a9cnicos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://assets.skyfilabs.com/images/blog/password-cracker-using-python.webp" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diferentes técnicas que existen en el mercado son muchas, por la cual se han tomado algunas para ser analizadas, dependiendo de sus diferentes procesos a realizar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-de-fuerza-bruta"&gt;
Ataque de Fuerza Bruta
&lt;a href="#ataque-de-fuerza-bruta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El ataque por &lt;strong&gt;fuerza bruta&lt;/strong&gt; es el método para averiguar una contraseña probando todas las posibles cadenas, que cuentan con determinada longitud y están compuestas por un conjunto de caracteres específico, hasta dar con la correcta. Dicho ataque, La teoría garantiza una &lt;strong&gt;tasa de éxito del 100%&lt;/strong&gt;. Sin embargo, al intentar un ataque de fuerza bruta a una contraseña de más de 8 caracteres, el tiempo necesario para realizarlo se vuelve inviable debido al crecimiento exponencial de posibles cadenas con la adición de cada carácter extra. Hydra, Medusa y Ncrack, pueden ser una de las variadas herramientas que performan ataques a servicios activos cliente/servidor (como ftp, http, mysql, ssh, etc) utilizando esta técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://1.bp.blogspot.com/-s8qbBu1e8FA/XufVG8vcGyI/AAAAAAAAHBs/BOES6gu9WsoJTcKj2A721P2-MMEUM2WuQCNcBGAsYHQ/s1600/2_hydra-fuerza-bruta-wordlist-ftp.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, los ataques de fuerza bruta son una de las &lt;strong&gt;técnicas más habituales&lt;/strong&gt; de robo de contraseñas en Internet dado que &lt;strong&gt;no es necesario tener grandes conocimientos&lt;/strong&gt;. En contrapartida, este tipo de ataque es extremadamente ineficiente porque intenta muchas cadenas que es poco probable que produzcan una coincidencia.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-con-diccionario"&gt;
Ataque Con Diccionario
&lt;a href="#ataque-con-diccionario" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El ataque por diccionario es el siguiente mejor ataque para vulnerar una contraseña. Este, utiliza un diccionario de palabras para llevar a cabo su cometido. Los diccionarios son básicamente archivos de texto cuyo contenido es una palabra o frase por línea, cada línea es una posible versión de la contraseña. La diferencia entre un diccionario y un ataque de fuerza bruta es que un diccionario contiene una lista de coincidencias probables en lugar de todas las posibles combinaciones, logrando así una mejor optimización. Además, un diccionario debe estar bien elaborado, de lo contrario si se incluye cualquier combinación se corre el riesgo de convertirse en un ataque de fuerza bruta y pierde su eficacia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2013/03/IMG_1667.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las listas de palabras con la mejor tasa de éxito son las que se componen de contraseñas reales tomadas de diferentes fuentes públicas o bases de datos divulgadas previamente. &lt;strong&gt;Una lista de palabras bien optimizada&lt;/strong&gt; puede marcar la diferencia respecto a todos los ataques descritos. Hay muchos lugares donde se pueden descargar diccionarios genéricos o temáticos y una breve búsqueda en internet revelará estas fuentes. Sin embargo, cuando se precisa de un diccionario más específico, las cosas se vuelven un poco más difíciles y es necesario un proceso de investigación, para elaborarlo. Un diccionario se puede generar a partir de cualquier cosa, se puede generar a partir de artículos, noticias, búsqueda de Google, resultados, contenido del sitio web, registros y cualquier cosa que esté formada por &amp;ldquo;palabras&amp;rdquo;. Entonces, si quisiéramos agregar ahora un conjunto de palabras específicas a nuestro Diccionario, buscaríamos en Google a nuestra víctima, tomaríamos los resultados y los agregamos. También nos interesa todo el texto de cada enlace devuelto. También se puede tratar de encontrar documentos o registros en el servidor de las víctimas y agregarlas. Cuanta más información tengamos, más grande será el Diccionario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ataque-híbrido"&gt;
Ataque Híbrido
&lt;a href="#ataque-h%c3%adbrido" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un ataque híbrido es una combinación de un ataque de fuerza bruta y un ataque de diccionario. este tipo de ataques, toma un Diccionario como entrada y agrega cadenas mediante fuerza bruta, a cada entrada del diccionario. Por lo tanto, para cada cadena en el Diccionario, este ataque produce varias otras cadenas. Por ejemplo si nuestra cadena original en el diccionario es &amp;ldquo;apple&amp;rdquo;, se termina produciendo &amp;ldquo;111apple&amp;rdquo;, &amp;ldquo;112apple&amp;rdquo; hasta &amp;ldquo;999apple&amp;rdquo;, si es que estamos utilizando una fuerza bruta que antepone tres números a cada entrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ataque de diccionario híbrido también resulta en un aumento exponencial de los cálculos y el tiempo en función de la cantidad de caracteres que se concatenan con cada entrada de diccionario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También cabe destacar, que su principal diferencia con el ataque de diccionario basado en reglas es que este otro, en lugar de agregar, mediante fuerza bruta, una cadena con todas sus combinaciones posibles, usa reglas para transformar cada entrada del Diccionario o concatenarla con prefijos y sufijos, lo que termina traduciéndose como menos tiempo de ejecución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cibercrimen</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/12/cibercrimen/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 08:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/12/cibercrimen/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a hablar un poco del cibercrimen, que es realmente y cómo se moviliza este mundo del cibercrimen. Para entender esto debemos comprender cómo funciona y cómo piensan estos cibercriminales, sus motivaciones y perspectivas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="premisas-del-ciberdelincuente"&gt;
Premisas del Ciberdelincuente
&lt;a href="#premisas-del-ciberdelincuente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://newsbook.es/wp-content/uploads/2020/03/phishing-1068x580.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Busca dinero:&lt;/strong&gt; Esto lo comparte realmente con todos los delincuentes, la meta es obtener alguna ganancia y como tal todo lo que ellos buscan tiene de alguna forma u otra algún Valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El dinero está en la gente y las empresas:&lt;/strong&gt; Claramente esto, que suena lógico, es una premisa, entender que el dinero (fácil) se encuentra en las personas que ya lo ganaron por nosotros o en las empresas que lo generan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Usuario es el eslabón más débil:&lt;/strong&gt; Ya sea a nivel empresa o personal el eslabón que se prefiere atacar es a la persona, muchos sistemas son seguros y difíciles de sobrepasar, pero las personas suelen ser distraídas o arrebatadas y es la oportunidad para el ciberdelincuente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-está-la-gente"&gt;
¿Dónde está la gente?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-est%c3%a1-la-gente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dijimos antes el dinero está donde está la gente, y estos lugares/medios son los utilizados para realizar ataques, ya que por ahí el índice de éxito es más alto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://accolombianlawyers.com/noticias/wp-content/uploads/2019/03/DATOS-PERSONALES-1024x849.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Email&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes sociales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comunidades y Foros (Si gente, nuestra comunidad vale Oro)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servicios de mensajería instantánea (Por eso debemos cuidar lo que pasa en nuestro Telegram)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Home Banking&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En este tipo de obtención de datos podemos discriminar 2 formas, una un poco más obvia donde &lt;strong&gt;el delincuente va hacia las personas&lt;/strong&gt; y otra un poco más peculiar pero no menos común en la que &lt;strong&gt;las personas van hacia los delincuentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El delincuente va hacia las personas:&lt;/strong&gt; En este caso se realizan técnicas activas, el envío de un mensaje por ejemplo, que dispare la interacción con una página web. Estas técnicas suelen dejar rastros que sirven para mitigar el ataque. Las técnicas de defensa en este caso son más simples.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las personas van hacia los delincuentes:&lt;/strong&gt; Son mucho más creíbles que lo cuál hace más difícil la sospecha. El tipo de protección es mucho más difícil porque requiere un usuario mucho más entrenado. Son realmente mucho más sigilosos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-hacen-esto"&gt;
¿Cómo hacen esto?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-hacen-esto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Realmente existen muchas formas de hacer esto y todas se encuentran activas en la actualidad dado que los usuarios siguen cayendo en las trampas, como mencionamos antes esto se suele deber a la falta de atención o no conocer estas técnicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.redeszone.net/app/uploads-redeszone.net/2020/01/phishing-apertura.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Email:&lt;/strong&gt; Esto suele darse mediante links o adjuntos en correos que dan acceso parcial o total al ciberdelincuente sobre nuestros datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reemplazo de sitios webs:&lt;/strong&gt; Se suele copiar sitios webs para ser idénticos y de esta forma el usuario confundido ingresa sus datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Impersonalización de Usuarios&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Impersonalización de Dominio&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Link Falsos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-está-el-dinero-en-todo-esto"&gt;
¿Dónde está el dinero en todo esto?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-est%c3%a1-el-dinero-en-todo-esto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya hablamos de cómo lo hacen y que hacen, pero en todo esto nos olvidamos de hablar dónde está el dinero. La ciberdelincuencia va más allá de lo que imaginamos que es sacarle la plata a una persona de su cuenta, si bien esto forma parte existe muchas cosas más interesantes que tiene un alto valor más allá de que no nos demos cuenta por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.dataprius.com/wp-content/uploads/2019/09/secuestro-de-datos-wanna-cry.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de servicios que manipulan dinero:&lt;/strong&gt; Tal vez el más obvio y el que todos imaginamos, robando cuentas de home banking o de servicios como mercadopago y paypal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de identidad:&lt;/strong&gt; No solo tu dinero es el importante, tu identidad tiene mucho valor dado que existe mucho que se puede hacer con ella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robo de Tarjetas de crédito:&lt;/strong&gt; Muchas veces las roban para venderlas o simplemente para uso personal, pero suelen ser cautelosos con el uso que le dan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de Productos:&lt;/strong&gt; Esto lo hacen incluso algunas empresas, pero muchas veces utilizan el spam como medio cautivador para vender algún producto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hackeo de cuentas a pedido:&lt;/strong&gt; Muchas veces piden el hackeo de una cuenta y esa puede ser la tuya por eso mismo debemos tener cuidado con los datos que damos. Nunca falta el novio tóxico que quiere entrar en instagram de su pareja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secuestro extorsivo de la información:&lt;/strong&gt; Cuantas veces salieron publicadas fotos íntimas de personas que previamente fueron extorsionadas, y muchas tantas no nos enteramos. El secuestro extorsivo de la información suele ser muy rentable para aquellos que inician.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de Software y contenido ilegal:&lt;/strong&gt; Suele venderse licencias piratas, películas, o cualquier tipo de contenido ilegalmente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venta de información confidencial:&lt;/strong&gt; Esto es común entre empresas o gente que manipula información sensible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Vulnerability Research</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/11/vulnerability-research/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 08:22:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/11/vulnerability-research/</guid><description>&lt;p&gt;Antes de arrancar vamos a ir con 2 definiciones que podríamos decir que son &lt;em&gt;de manual&lt;/em&gt; pero nos permitirán de acá en adelante saber de qué estamos hablando.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vulnerabilidades:&lt;/strong&gt; La entendemos como una ausencia de un control o una falla o debilidad en un control.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Exploit:&lt;/strong&gt; Es un software que tiene la capacidad de explotar una Vulnerabilidad. Entendemos que un exploit explota solo una vulnerabilidad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="entre-lo-bueno-y-lo-malo"&gt;
Entre lo bueno y lo malo
&lt;a href="#entre-lo-bueno-y-lo-malo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cada exploit existente o cada app que es utilizada para realizar pruebas de seguridad está disponible para quien la quiera usar. Indiferentemente de si sos un Hacker Chino (y cuando hablamos de hacker lo hacemos de verdad no de gente que usa Kali para lo cual te recomiendo leer &lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/09/que-es-un-hacker/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
¿qué es un hacker?
&lt;/a&gt;), un empleado de seguridad defensiva, o un ciberdelincuente de la DeepWeb. Lo cual hace que el trabajo, al ser mayormente colaborativo, se vea reflejado para todos los “bandos”.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-vulnerability-research"&gt;
¿Qué es Vulnerability Research?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-vulnerability-research" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Usar una traducción literal acá nos alejaría del significado real. Básicamente Vulnerability Research es la búsqueda (o también llamado investigación) de vulnerabilidades. Estas búsquedas suelen extenderse mucho más allá de lo que nosotros creemos. Se suelen hacer en:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Software:&lt;/strong&gt; Aplicaciones, programas de uso diario, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dispositivos:&lt;/strong&gt; Celulares, computadores, routers, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Procesos:&lt;/strong&gt; Esto se ve mayormente en empresas, aceptación de pagos, o formas de verificar, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entornos Físicos:&lt;/strong&gt; Alarmas, cerraduras electrónicas, una puerta que no cierre bien, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y más allá de estos tipos de vulnerabilidades que debemos investigar existe una forma de clasificarlos y estas formas son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Explotabilidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Impacto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Veremos más adelante en profundidad estos dos tipos. Lo interesante de Vulnerability Research es que más allá de las conocidas que podemos encontrar en los exploit o en las listas, al encontrar nuevas vulnerabilidades marcan hacia donde moverse la industria en el dia a dia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="quienes-hacen-esto"&gt;
¿Quienes hacen esto?
&lt;a href="#quienes-hacen-esto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente los profesionales no son los únicos que se dedican a esto. Existen muchas personas independientes o entusiastas que se dedican a esto por diversos motivos, los cuales pueden ser, diversión, curiosidad, dinero, autosuperación, etc. Muchas herramientas son libre, gratuitas o estan a disponibilidad de todos. Por ejemplo podemos encontrar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kali Linux:&lt;/strong&gt; Una distro basada en Debian que busca posicionarse como la más importante en seguridad, desde mi punto de vista es que su comunidad está llena de gente que se cree hacker por usar &lt;code&gt;nmap&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;airodump-ng&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ReadOS:&lt;/strong&gt; Una distro basada en Arch que contiene todo lo necesario para iniciarnos en el mundo de la seguridad informática&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ciclo-de-vida-de-una-vulnerabilidad"&gt;
Ciclo de vida de una Vulnerabilidad
&lt;a href="#ciclo-de-vida-de-una-vulnerabilidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las vulnerabilidades tienen un ciclo de vida &lt;em&gt;definido&lt;/em&gt; en cuanto a proceso o método, sin embargo el tiempo en que cada etapa existe es completamente diferente en cada caso y así mismo su resolución final.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aplicación liberada al mercado:&lt;/strong&gt; Si bien decimos &lt;em&gt;la aplicación&lt;/em&gt; puede deberse a un producto (hardware, como los populares intel que les encanta tener vulnerabilidades) y no necesariamente es durante el lanzamiento puede estar relacionado también a una actualización.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descubrimiento de vulnerabilidad:&lt;/strong&gt; El descubrimiento puede darse por parte de la misma empresa o por un tercero. Si bien muchas veces es público, algunas veces deciden mantener el exploit en privado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conocimiento del fabricante:&lt;/strong&gt; En caso de que no lo haya descubierto el mismo fabricante, esta etapa lleva un tiempo adicional que está relacionado a cuánto tarda en enterarse de dicha vulnerabilidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Liberación de la solución:&lt;/strong&gt; La solución está desarrollada y liberada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gestión de la actualización:&lt;/strong&gt; Se gestiona y distribuye la actualización con el parche correspondiente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>7 errores comunes de ciberseguridad</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/7-errores-comunes-de-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/7-errores-comunes-de-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p&gt;Como es de “común conocimiento” siempre una cadena se rompe por el eslabón más débil. En pleno siglo XXI la tecnología avanza a grandes pasos y cada vez el usuario es este eslabón fácil de romper. Una de las propuestas de este blog es intentar mejorar el día a día de sus lectores, ya sean recurrentes o casuales. Y muchas veces esto lo hacemos, como en este caso, replicando información realmente útil. Por lo cual hoy vamos a compartir información brindada por &lt;strong&gt;CSIRT-CV&lt;/strong&gt; de España. Sin más preámbulo veamos estos 7 errores comunes que debemos evitar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-1-tienes-la-misma-contraseña-para-todas-tus-cuentas"&gt;
ERROR 1: ¿Tienes la misma contraseña para todas tus cuentas?
&lt;a href="#error-1-tienes-la-misma-contrase%c3%b1a-para-todas-tus-cuentas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.lavanguardia.com/r/GODO/LV/p6/WebSite/2019/06/04/Recortada/img_ppons_20190604-103420_imagenes_lv_colaboradores_istock-921526892-kWCH-U462671425033IgG-992x558@LaVanguardia-Web.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Usar la misma contraseña para acceder a tus redes sociales y a tu cuenta de banco no es una buena idea. Serás un blanco muy fácil para cualquier ciberdelincuente o persona malintencionada con la que te cruces en la Red.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Acá es donde todos dicen “Pero Pato, con suerte me acuerdo la fecha de mi cumpleaños como voy a manejar todas estas contraseñas” Bueno yo pensaba exactamente lo mismo y si bien la respuesta es fácil me la tuvo que decir un grande de la seguridad informática para que comience a aplicar esta maravilla. &lt;strong&gt;Usa un gestor de contraseñas&lt;/strong&gt; solo vas a tener que acordarte 1 contraseña y ahí adentro el programa solo se va a acordar de todas las demás…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-2-te-conectas-a-redes-wifi-públicas"&gt;
ERROR 2: ¿Te conectas a redes WIFI públicas?
&lt;a href="#error-2-te-conectas-a-redes-wifi-p%c3%bablicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://jefflovesjessica.com/images/best-vpn-for-public-wifi-hotspots.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Evita conectarte a redes WIFI públicas, sobre todo, si vas a realizar operaciones bancarias. En estas redes abiertas, cualquier ciberdelincuente podría estar espiando la red y robarte contraseñas tan importantes como la de acceso a tu cuenta bancaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si aún así lo haces, fíjate que sea siempre a través de HTTPS (busca el candado cerrado) para que la información vaya cifrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya lo sabes, la próxima vez, antes de engancharte a un wifi público, piénsatelo dos veces.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Entonces después de leer esto vos me decis “Pato los datos no son gratis y hay muchas redes abiertas que dan diferentes instituciones” Bueno yo hable anteriormente de la importancia de los datos. El uso de redes abiertas deberíamos hacerlo teniendo en cuenta el cifrado de las aplicaciones que usemos, o la baja importancia de un dato (No me molesta que me roben un meme, pero si me molesta que me roben el texto plano con mis futuras publicaciones, si existiera)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-3-usas-contraseñas-inseguras"&gt;
ERROR 3: ¿Usas contraseñas inseguras?
&lt;a href="#error-3-usas-contrase%c3%b1as-inseguras" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.pandasecurity.com/es/mediacenter/src/uploads/2016/11/pandasecurity-gestor-contrase%C3%B1as-1024x683.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parece increíble que una de las contraseñas más frecuentes siga siendo 123456. Es un error muy habitual utilizar nombre y año de nacimiento e incluso el nombre de una mascota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una contraseña robusta tiene que tener 8 o más caracteres, mayúsculas y minúsculas, signos de puntuación y caracteres especiales (%, $, &amp;amp;,…) y sobre todo, cámbialas periódicamente y así tus cuentas estarán siempre seguras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se lo pongas fácil a los ciberdelincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Pato, otra vez con esto, no me voy a acordar de esas contraseñas” Si estás pensando eso te recomiendo releer el error 1, acordate que solo 1 contraseña (Una que debería ser bastante compleja como T0d05!L05_D145@L330_3l_Bl0G@P4t0J4D) y todas las demás pueden ser hashes o cosas raras que tu gestor de contraseñas pueden guardarlas tranquilamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-4-cuidado-con-los-adjuntos-que-recibes-por-email"&gt;
ERROR 4: ¡Cuidado con los adjuntos que recibes por email!
&lt;a href="#error-4-cuidado-con-los-adjuntos-que-recibes-por-email" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.ida.cl/wp-content/uploads/sites/5/2019/05/email_internet-655x470.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si recibes un fichero adjunto desde una cuenta desconocida ¡no lo abras nunca! Probablemente sea malicioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te lo envía un conocido pero te parece “extraño”, consúltale antes de abrirlo. ¡No seas víctima del phishing!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día no somos muchos quienes seguimos usando el email activamente (La mayoría solo tiene uno porque es requisito para registrarse) Pero aun así muchos caen en estas trampas que apelan al apuro y al poco recaudo de las personas. Tomate un tiempo y chequea las cosas solo eso basta…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-5-denuncia-si-eres-víctima-de-un-ciberdelito"&gt;
ERROR 5: ¡Denuncia si eres víctima de un ciberdelito!
&lt;a href="#error-5-denuncia-si-eres-v%c3%adctima-de-un-ciberdelito" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://i1.wp.com/aldiaargentina.microjuris.com/wp-content/uploads/2020/06/shutterstock_1354181000-1.jpg?fit=800%2C421&amp;amp;ssl=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://i1.wp.com/aldiaargentina.microjuris.com/wp-content/uploads/2020/06/shutterstock_1354181000-1.jpg?fit=800%2C421&amp;ssl=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No pienses que no se puede hacer nada. Si han suplantado tu identidad en Redes Sociales, denúncialo cuanto antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tampoco pagues el rescate a los secuestradores para recuperar tu información si eres víctima de un ransomware, DENÚNCIALO. ¡No lo olvides!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parece que no, pero es realmente denunciar esto, o hacer denuncias masivas impulsadas por la comunidad (Sólo en casos reales) Para no dejar impune a estos delincuentes&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-6-recuerda-mantener-la-privacidad"&gt;
ERROR 6: ¡Recuerda mantener la privacidad!
&lt;a href="#error-6-recuerda-mantener-la-privacidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.consolidatedcredit.org/es/wp-content/uploads/2019/02/Fotolia_180085577_Subscription_Monthly_M-Privacidad-de-Datos.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un error muy común es no ser cuidadosos con la información que manejamos en nuestro lugar de trabajo y es algo que te puede traer consecuencias nefastas en cualquier carrera profesional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toma ciertas precauciones como cerrar siempre todas las sesiones de tus cuentas de redes sociales o de cualquier otro servicio y si te ausentas un momento, recuerda bloquear siempre tu equipo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Creo que es algo que todos sabemos pero nunca está de más repetirlo (Nunca está demás repetirlo). No hay mucho para agregar dado que es muy claro con lo que dice.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="error-7-contraseñas-por-defecto"&gt;
ERROR 7: ¿Contraseñas por defecto?
&lt;a href="#error-7-contrase%c3%b1as-por-defecto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://aurora.com.gt/wp-content/uploads/2015/06/ip-router-nexxt-aurora.com_.gt_.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Has cambiado la contraseña que viene por defecto en el router de tu casa o negocio?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la respuesta es no, cámbiala lo antes posible y te ahorrarás muchos quebraderos de cabeza en el caso de que ciberdelincuentes consigan acceder a la información de la compañía a la que pertenece tu dispositivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, recuerda mantener siempre actualizado su firmware. Tanto el cambio de contraseña como la actualización del firmware lo deberías hacer en cualquier dispositivo IoT que tengas en casa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No sé si es peor que esto siga pasando o que también pase en grandes empresas… Esta clase de cosas puede hacer que nuestro wifi quede inaccesible lo cual es realmente molesto… Siempre se deben cambiar las contraseñas por defecto (Se los digo yo que deje la contraseña del wifi que venía en el equipo)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Antivirus?¿Es Necesario? Rectificación</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/antiviruses-necesario-rectificaci%C3%B3n/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/antiviruses-necesario-rectificaci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p&gt;Con anterioridad hablamos ya sobre este &lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2019/01/antivirus-en-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
tema en esta publicación
&lt;/a&gt;, la cual te recomiendo leer de antemano para comprender un poco la rectificación que quiero realizar sobre dicho tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, como ya veremos, esta publicación les faltaban marcar algunos detalles que desde mi punto son realmente importantes, por lo cual creo que es correcto que cuando una persona se equivoca intente enmendar su error y esta es una forma de hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="disculpas"&gt;
Disculpas
&lt;a href="#disculpas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Más allá de los errores técnicos que pueda llegar a cometer que estimo que serán muchos más que cometeré en este camino de aprendizaje también existen errores meramente humanos, donde seguramente dominado por algún sentimiento actuó de una forma u otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.infosol.com.mx/wordpress/wp-content/uploads/disculpas-publicas-efectivas-1.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siento que es preciso pedir perdón a &lt;strong&gt;Pedro Crespo&lt;/strong&gt; de una forma pública porque, más allá de que yo piense una cosa, no fue la mejor forma de afrontarlo y decirlo, puedo entender que se haya enojado con los videos anteriores o incluso se haya sentido mal, así que si lo estas leyendo, ¡Disculpa por los modos! todos estamos en constante aprendizaje y este es uno más&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Que es un Hacker?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/que-es-un-hacker/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/que-es-un-hacker/</guid><description>&lt;p&gt;La palabra Hacker es muy utilizada y mal implementada en estos días, es algo que se usa para todo y que cualquiera se adjudica para ganar un poco de “fama”. El tema es ¿Cuántos realmente saben lo que significan esto?&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="de-dónde-viene"&gt;
¿De dónde viene?
&lt;a href="#de-d%c3%b3nde-viene" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Más allá de las miles de historia que uno pueda encontrar rondando por internet es preciso ir a los primeros lugares donde se puede evidenciar. Esta palabra se comenzó a utilizar por el MIT dentro del ámbito de la telefonía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://hopp.typepad.com/.a/6a00e553da444b8834019aff6e7bbe970d-pi%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://hopp.typepad.com/.a/6a00e553da444b8834019aff6e7bbe970d-pi"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de esto se comenzó a utilizar mucho más y fue “expandiendo” su significado hasta el punto donde ahora se desconoce en gran mayoría.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="que-no-es-un-hacker"&gt;
¿Que &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; es un hacker?
&lt;a href="#que-no-es-un-hacker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una forma de saber que es algo es sabiendo que no es… Esta información suele ser, en algunos casos, más útil y clara que una definición. En este caso voy a listar un grupo de “personas” que son mal llamadas hackers:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Programadores&lt;/strong&gt; es común que a los programadores se les diga hackers (y hay algunos que lo son) pero esto no tiene punto de relación, un programador no es un hacker más allá de que sepa un poco de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Profesional de Seguridad&lt;/strong&gt; En este caso es más difícil diferenciar pero hay que entender que no porque una persona sea un profesional de la seguridad se convierte en hacker, existen muchos que por más que trabajan en seguridad ofensiva no son hackers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Persona que se le ocurrió algo ingenioso&lt;/strong&gt; Muchas veces creen que esos que le encuentran la vuelta a algo pareciendo estar por encima del promedio no necesariamente son hackers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ciberdelincuentes&lt;/strong&gt; Este es el común error de todos “un hacker obtuvo fotos íntimas de x celebridad” Estas personas no solo no son hackers sino que son todo lo contrario.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="a-la-rae-le-falta-cultura"&gt;
A la &lt;strong&gt;RAE&lt;/strong&gt; le falta cultura
&lt;a href="#a-la-rae-le-falta-cultura" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien hoy ya no lo vamos a encontrar así la RAE en algún momento definió a los Hackers como “piratas informáticos”. Sin embargo hoy en día luego de mucho debate la RAE todo una definición un poco más acercada:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Persona con grandes conocimientos de informática que se dedica a detectar fallos de seguridad en sistemas informáticos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si bien es muy acertada puede tener un gran problema de aceptación en algunos puntos. Sin embargo hoy va virando constantemente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="algunos-hackers-famosos"&gt;
Algunos Hackers famosos
&lt;a href="#algunos-hackers-famosos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Linus Tolvad&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;John Draper&lt;/strong&gt; también conocido como Captain Crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;John Harris&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="puntos-en-común"&gt;
Puntos en Común
&lt;a href="#puntos-en-com%c3%ban" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien existen muchísimos más de los que yo puse en este ejemplo vamos a ir viendo algunos puntos en común entre estos y los otros Hackers que bien ganado tienen el título.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gran curiosidad&lt;/strong&gt; Todos buscaban entender cómo funcionaban las cosas. Y siempre buscaron solucionar los problemas con lo que tenían a disposición.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gran Determinación&lt;/strong&gt; Sus hazañas llevaron mucho tiempo y una gran determinación para llegar hasta donde están.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gran conocimiento&lt;/strong&gt; Esto es más que obvio, se genera un gran conocimiento en algo específico con un gran nivel de dominio de este tema.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="filosofía-hacker"&gt;
Filosofía Hacker
&lt;a href="#filosof%c3%ada-hacker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La filosofía hacker tiene unos pilares que rápidamente nos ayudan a comprender y diferenciar entre quienes lo son y quienes no. &lt;strong&gt;Aprender&lt;/strong&gt; es siempre la meta del Hacker, busca un constante aprendizaje y perfeccionamiento. &lt;strong&gt;Compartir&lt;/strong&gt; Los hackers no solo buscan aprender sino que también comparten lo que descubren y/o aprenden con el mundo. Y claramente esto se apoya en la &lt;strong&gt;libertad&lt;/strong&gt; (libertad de acción, el conocimiento libre, etc.)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="te-lo-explican-mejor"&gt;
Te lo explican mejor!!
&lt;a href="#te-lo-explican-mejor" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Te dejo un video de la UTN donde un profesor explica mejor estos temas. Es importante entender que es un profesional y sabe de lo que habla.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/f9f4GpHJCIM?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;</description></item><item><title>Evaluaciones de Seguridad</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/evaluaciones-de-seguridad/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/evaluaciones-de-seguridad/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATENCION: Antes de seguir te recomiendo que te pases por la &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/09/que-es-la-seguridad-inform%c3%a1tica/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
siguiente pulbicacion
&lt;/a&gt; dado que damos esto por entendido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las evaluaciones de seguridad deben tener una periodicidad regular que permite mantener una correlación de la los datos en los cuales se puedan obtener resultados, por ejemplo aquellas personas que sacan fotos todos los meses a sus bebés para luego ver el crecimiento… De nada serviría tener una foto de un dia, la otra del otro dia y la otra dentro de 10 años. Para poder ver correctamente el crecimiento debemos mantener un periodo regular de imágenes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="motivación"&gt;
Motivación
&lt;a href="#motivaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este tipo de regulación se da gracias a una “motivación” que técnicamente suelen ser homologaciones, normas, o puede ser mantener la seguridad de nuestros sistemas. Esto podemos compararlo con la motivación de las personas que buscan ver su cuerpo “esbelto” y para esto todas las semanas se pesan o se sacan fotos para poder ver el cambio. Las principales motivaciones dentro de la seguridad son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cumplimiento de leyes, normas, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obtencion de Informacion para la gestión de seguridad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identificación de &lt;strong&gt;riesgos de negocio&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conocimiento-sobre-el-objetivo"&gt;
Conocimiento sobre el Objetivo
&lt;a href="#conocimiento-sobre-el-objetivo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El conocimiento sobre el objetivo es realmente importante y podemos dividirlo en 3 tipos: Black Box (Sin conocimiento), Grey Box (Algunos conocimientos) y White Box (Con un conocimiento completo). Por ejemplo, un White Box es analizar el código fuente (Dado que al tenerlo tenemos todo el conocimiento) Y un ejemplo de Black Box es buscar vulnerabilidades de una empresa X que no conocemos de nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También Influye el conocimiento de la empresa que nos piden evaluar, dado que si la empresa sabe que vamos a evaluarla podría duplicar o triplicar la gente esperando un ataque lo cual no daría valores normales. Esto también podemos dividirlo en 3 tipos Double blind (Cuando no son notificados de lo que va a ocurrir), Blind (Cuando saben la fecha pero no que va a pasar o viseversa) o Transparent (Cuando saben que va a pasar y cuando)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ámbito-de-aplicación-de-las-evaluaciones"&gt;
Ámbito de aplicación de las evaluaciones.
&lt;a href="#%c3%a1mbito-de-aplicaci%c3%b3n-de-las-evaluaciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a ver en que ámbitos podemos aplicarlo (Esto puede ir variando pero tenemos que tener una estructura para poder organizarlo mejor)&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="sistemas-y-redes"&gt;
Sistemas y redes
&lt;a href="#sistemas-y-redes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dentro de este ámbito podemos analizar diferentes cosas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Análisis de vulnerabilidades:&lt;/strong&gt; En este caso solo identificamos vulnerabilidades “conocidas” en un software conocido. Suele ser fácil de automatizar. Y existen diferentes áreas: Sobre SO, Apps o configuraciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penetration Test:&lt;/strong&gt; También conocido como Ethical Hacking (Aunque pueden llegar a encontrarse diferencias a terminos practicos es similar) A diferencia del análisis acá estamos induciendo la penetración para lograr el objetivo incluyendo diferentes formas de ataques. Esta área no es netamente técnica, aquí podemos analizar vulnerabilidades que se generan por las personas, por ejemplo, el mal uso de datos. Para llevarse a cabo requiere el uso de una metodología, por lo cual se lleva a cabo por Pentesters o Ethical Hackers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Auditoría de Seguridad:&lt;/strong&gt; La auditoría se diferencia principalmente porque no es ofensiva como las otras. Estas auditorías pueden referirse también a procesos, sistemas o productos. Y suele estar basado en guías, checklist, entre otras cosas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Análisis de Infraestructura:&lt;/strong&gt; Estos análisis son exclusivos de Redes: protocolos, dispositivos y servicios. Suele hacerse sobre vulnerabilidades conocidas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Test de plataformas específicas:&lt;/strong&gt; Estos análisis suelen ser de plataformas que utilizan las empresas donde los errores suelen estar en configuraciones, niveles de permisos, errores de implementación entre muchos otros temas. Esta área abarcar estos sistemas tan grandes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="software"&gt;
Software
&lt;a href="#software" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dentro de Software vamos a mostrar los 3 tipos que vamos a discriminar en esta oportunidad:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Software Testing tradicional:&lt;/strong&gt; En este caso lo que se verifican requerimientos funcionales con “casos de uso” verificando que el software cumpla la función para la que fue desarrollado (Sólo verifica eso, no verifica que no tenga errores) Estos requerimientos no suelen estar muy relacionados con la seguridad y si lo hacen es en pequeñas cosas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Security Testing:&lt;/strong&gt; Busca determinar el nivel de seguridad de un Software desde su exterior (Lo que definimos como &lt;strong&gt;Back Box&lt;/strong&gt;) A diferencia del tradicional este intenta evitar errores o inseguridades. En este caso a diferencia de los casos de uso se construyen patrones de ataque. Puede incluirse ingeniería inversa y/o técnicas específicas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Auditoría de Código fuente:&lt;/strong&gt; Este es un caso de &lt;strong&gt;White Box&lt;/strong&gt; donde analizamos el código estático en busca de errores o fallas. Esto puede hacerse manualmente aunque hoy en día es casi imposible analizar miles líneas de código. Pero esto también puede hacerse buscando cosas más específicas como funciones peligrosas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="procesos"&gt;
Procesos
&lt;a href="#procesos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si bien en procesos podríamos explicarlo como una sola cosa está bueno generar divisiones para poder realizar un mejor análisis y particionarlo mejor:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Análisis funcional específico:&lt;/strong&gt; Este análisis consta en desgranar lo mayor posible un procedimiento como para poder ver cada parte y para comprender dónde se puede generar el error. No suele estar basado en aspectos técnicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Análisis diferencia:&lt;/strong&gt; Este análisis, también conocido como Gap Analysis, es mucho más estructurado. Se establece un nivel que debe ser cumplido y se compara con el estado actual. Suele realizarse con reuniones con los responsables de los procesos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="entorno-físico"&gt;
Entorno físico
&lt;a href="#entorno-f%c3%adsico" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este caso se buscan determinar vulnerabilidades físicas y/o ambientales. Para esto se requiere un equipo especializado en el tema que puede ser interno, o externo. Si bien esto puede estar encarado como un Pentest no debe confundirse con tal. En detalle esto evalúa cerraduras, puertas, ventanas, equipamentos electrónicos, infraestructura, cableados, etc.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="red-team-test"&gt;
Red Team test
&lt;a href="#red-team-test" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este tipo de análisis es muy similar al pentest pero es muchisimo mas realista dado que nosotros ejecutamos un “hackeo” completamente realista donde el cliente desconoce por completo estos ataques. Estos equipos suelen ser multidisciplinarios. Si bien son guiados por equipos internos puede contener colaboradores externos de ser requerido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede existir Blue team un equipo que se dedica a defender, con una serie de reglas de juegos que permite dar más dinamismo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Que es la seguridad informática?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/que-es-la-seguridad-inform%C3%A1tica/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/que-es-la-seguridad-inform%C3%A1tica/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces hablamos de seguridad informática, pero a la hora de definirlo es realmente difícil comprender todo lo que abarca. La seguridad informática es un grupo extremadamente grande de conceptos, conocimiento, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo todavía no me metí en este mundo a fondo como para tener un conocimiento apto para poder explicarlo pero conozco a una persona que tiene el conocimiento necesario como para poder explicarnos a todos…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="introducción"&gt;
Introducción
&lt;a href="#introducci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Federico Pacheco es un profesor que tuve el agrado de conocer digitalmente en este contexto cuarentena, no es solo un gran profesor de varias universidades. Es uno de esos profesores que lleva todo a otro nivel&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/EH9ioUVcwyQ?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;En este primer video vamos a apreciar una introducción y/o pantallazo a lo que es la seguridad informática…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="principios-de-la-seguridad-de-la-información"&gt;
Principios de la Seguridad de la Información
&lt;a href="#principios-de-la-seguridad-de-la-informaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Adicionalmente a esta introducción Fede nos deja otro excelente video donde podemos profundizar un poco más los principios de la seguridad informática.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/s_wOgabafmk?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="agradecimientos"&gt;
Agradecimientos
&lt;a href="#agradecimientos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde ya quiero agradecer a Fede por permitirme usar su contenido para poder explicar esto… Y si te gusta este estilo de videos, y sobre todo te gustan los libros te recomiendo pasarte por el canal de Fede y mirar esos “resumenes” de libros impecables que realiza…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/c/VisualAnanda" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ir al Canal de Fede
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Intro a la Seguridad Informática</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/intro-a-la-seguridad-inform%C3%A1tica/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/intro-a-la-seguridad-inform%C3%A1tica/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión de alguna forma nos permitimos listar una serie de publicaciones relacionada entre sí con el fin de generar unos &lt;strong&gt;conceptos básicos&lt;/strong&gt; como base para la seguridad informática. Muchos relacionan esto con el “hacking” lo cual por tener las mismas bases es perfectamente válido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contenido es netamente lectura, sin videos de por medios porque comprende muchos conceptos que son requeridos para comenzar a entender si queremos entrar en este mundo. En el campo de la informática una forma de aprender es probando y realizando cosas. Sin embargo &lt;strong&gt;soy partidario de que debemos tener un poco de conocimiento teórico previo&lt;/strong&gt; que nos ayudará a entender que pasa y muchas veces a resolver inconvenientes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="las-publicaciones"&gt;
Las publicaciones
&lt;a href="#las-publicaciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/01/direcciones-ips-nuestra-huella-en-la-red/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Direcciones IP: Nuestra Huella en la Red
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/02/qu%c3%a9-hay-detr%c3%a1s-de-una-ip/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
¿Qué hay detrás de una IP?
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/02/servidor-ftp-qu%c3%a9-es-instalando-nuestro-propio-servidor/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Servidor FTP qué es, instalando nuestro propio servidor
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/02/comandos-ftp/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Comandos FTP
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/02/ftp-problemas-de-conexion-port-y-pasv/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
FTP problemas de conexion, PORT y PASV
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/02/ingenieria-social-informatica/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ingenieria social informatica
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/02/que-es-la-virtualizacion/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
¿Qué es la Virtualización?
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/04/el-papel-de-javascript-en-la-seguridad/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
El papel de Javascript en la seguridad
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/04/servidor-proxy.-oculta-tu-identidad/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Servidor proxy. Oculta tu identidad
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con estas pocas lecturas alcanza para comenzar a entender los conceptos iniciales de la seguridad informática.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="bonus"&gt;
Bonus
&lt;a href="#bonus" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este mundo es importante estar al día con los datos y las actualizaciones, por lo cual te dejamos un bonus que es realmente interesante para todos los usuarios centrados en la seguridad&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/posts/2020/03/http/3-una-internet-mas-rapida/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTTP/3 ¿Una internet mas rapida?
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El papel de Javascript en la seguridad</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/04/el-papel-de-javascript-en-la-seguridad/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/04/el-papel-de-javascript-en-la-seguridad/</guid><description>&lt;p&gt;Muchos de vosotros quizá escucharon hablar de la técnica &amp;ldquo;inyección de código javascript&amp;rdquo;. Lo que hoy vamos a ver son las bases necesarias para comprender los ataques de inyección de código Javascript, cómo funcionan, que objetivos pueden llegar a alcanzarse con esta técnica y cómo evitar ser víctimas de este tipo de ataques si somos nosotros los que jugamos como defensa de un portal web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-javascript"&gt;
¿Qué es Javascript?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-javascript" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javascript es un lenguaje de programación interpretado&lt;/strong&gt;, no es compilado, o sea que es &lt;strong&gt;leído e interpretado directamente por el navegador&lt;/strong&gt; como código fuente cuando éste lee la página. Esto quiere decir que no bajamos un archivo ejecutable ya compilado para que al ejecutarlo de un resultado sino que tenemos el código a ejecutar metido en el código fuente de nuestro sitio. Tal como en HTML, el explorador lee el código y hace lo que debe hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es un lenguaje de scripts, por lo que un programa en JavaScript estaría conformado por pequeños scripts&lt;/strong&gt;, cada uno de estos scripts serían miniprogramas y se interpretarán línea por línea mientras que la aplicación sigue su ejecución normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es un lenguaje orientado a eventos&lt;/strong&gt;, Javascript está &lt;strong&gt;capacitado para detectar muchísimos eventos y reaccionar a ellos con una acción programada&lt;/strong&gt; por nosotros o el programador que desarrolla el script. Un evento es un suceso que ocurra durante la interacción del usuario y el navegador. Al ser guiado por eventos, no tenemos una función principal que se ejecute antes que de las demás, sino que tendremos varias funciones que se irán ejecutando según proceda (es decir que algunas funciones pueden llamar a otras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es un lenguaje orientado a objetos&lt;/strong&gt; (Si bien su nivel de pureza de objetos es pesima, implementa este paradigma de alguna forma), aunque sería mejor decir que su estructura está basada en objetos. Al margen de cuestiones técnicas el caso es que tiene una biblioteca de objetos predefinidos que podremos utilizar para facilitar la tarea de programar nuestros scripts.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="para-qué-se-utiliza-javascript"&gt;
¿Para qué se utiliza Javascript?
&lt;a href="#para-qu%c3%a9-se-utiliza-javascript" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La función principal de Javascript es dar órdenes al navegador del usuario para que haga justo lo que queremos que haga&lt;/strong&gt;. Esto desde el punto de vista del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo; y la seguridad informática es sin duda alguna una característica más que atractiva ya que nos permite interactuar con el navegador del usuario de forma directa. Con javascript nosotros podemos validar un formulario html para evitar que el usuario nos envíe datos erróneos, por ejemplo, podemos detectar campos vacíos que son obligatorios y si el usuario pulsa sobre enviar decirle que primero ha de rellenar estos campos, ya que si no lo hace no podrá completar el registro. Con Javascript podemos crear todos estos efectos de transiciones de imágenes que acostumbramos a ver en múltitud de páginas web. Desde hace ya unos años existe una librería de funciones escirtas en Javascript llamada Jquery (Libreria util pero no recomendada). Esta librería es código libre, gratuita y la podrás descargar sin problemas. En definitiva, Javascript fue desarrollado con la clara intención de mejorar la experiencia de un usuario en un sitio web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-papel-juega-javascript-en-el-hacking"&gt;
¿Qué papel juega Javascript en el &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo;?
&lt;a href="#qu%c3%a9-papel-juega-javascript-en-el-hacking" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Javascript es una pieza clave y fundamental en multitud de técnicas de &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo;, tiene cabida en técnicas de &lt;strong&gt;Phising&lt;/strong&gt; (suplantación de identidad) técnicas avanzadas en ataques de tipo Cross site Scripting &lt;strong&gt;XSS&lt;/strong&gt; (Robo de sesiones) y multitud de técnicas que describiremos cuando tengamos las bases para comprender cómo funcionan y cómo se utilizan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como te habrás dado cuenta, &lt;strong&gt;cualquier programa que interactua de forma directa con el usuario es una amenaza para el mismo&lt;/strong&gt; (Entendamos que la vulnerabilidad mas grande es el usuario). Cuando tu eres capaz de dar órdenes al PC de alguien sin que este lo &amp;ldquo;autorice&amp;rdquo; entonces estás ganando control sobre su máquina. Javascript hace exactamente esto, dar órdenes al navegador del usuario; normalmente para mejorar su experiencia al navegar en una web, pero como todas las tecnologías, también se ha utilizado para provocar daños en el equipo de la víctima, acceder a información confidencial o tomar el control total del equipo. Con el paso de los años los navegadores han ido evolucionando, ganando en seguridad y evitando aquellos scripts hechos en Javascript que intentan vulnerar la seguridad del equipo, no obstante, y de forma paralela también se han desarrollado plugins para los navegadores que evitan que se ejecute ningún código Javascript en el equipo. Un plugin muy popular que hace esto es NoScript. El problema de este tipo de plugins es que al evitar que se ejecute Javascript también evitarán que se ejecute el código bueno, no hacen distinción alguna entre código malicioso y código bueno. Así que lo que ganas en seguridad lo pierdes en usabilidad, y en este caso en concreto pierdes mucho más de lo que ganas. De ahí la importancia de navegar siempre en internet con un &lt;strong&gt;navegador actualizado que sea capaz de bloquear por si solo aquellas funciones de Javascript maliciosas&lt;/strong&gt; y permita las inocuas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta pudiera parecer que la parte &amp;ldquo;negativa&amp;rdquo; de Javascript solo está al alcance de aquellos webmasters que elaboren sitios con el objetivo de hacerse con el control de los internátuas que acaben ahí. Esto no es así. Evidentemente hay sitios creados específicamente para que cuando alguien los visite con un navegador desactualizado (normalmente internet explorer en nuestros amigos windowsnautas) se infecten los equipos. Pero dentro del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo; y javascript este tipo de técnicas es de las menos comunes ya que Google suele detectar este tipo de script rápidamente y avisa a los internáutas con carteles de este estilo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://cursohacker.es/sites/default/files/styles/large/public/images/20142202182941.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aunque el usuario es libre de ignorar esta advertencia esta medida hace que la gran mayoría de los internáutas no vayan al sitio web. Además Google penaliza las páginas que tienen código Javascript malicioso haciendo que no aparezcan en el buscador, y de aparecer que aparezcan en posiciones bastante bajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gran potencia de Javascript en el mundo del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo; reside en que utilizando técnicas y metodologías es posible que un usuario normal sin ser el dueño de un sitio web sea capaz de meter código javascript en el sitio. Esta última frase puede parecer un tanto díficil de comprender, sobre todo para aquellos de nosotros que estamos empezando y llevamos relativamente poco tiempo en el mundo de la seguridad informática y el &amp;ldquo;hácking&amp;rdquo; ético.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-puede-alguien-meter-código-javascript-en-mi-sitio-web"&gt;
¿Cómo puede alguien meter código Javascript en mi sitio web?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puede-alguien-meter-c%c3%b3digo-javascript-en-mi-sitio-web" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hay multitud de técnicas para lograr este fin, lo primero que debemos de hacer es conocer el lenguaje para poder comprender cómo trabaja y valorar su alcance. La lección de hoy pretende dar una visión general del papel que juega este lenguaje en la web desde el punto de vista de la seguridad informática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las Webs 2.0 que son aquellas en las que el internátua no solo es un receptor de información sino que puede interactuar con la web (foros, redes sociales, portales&amp;hellip;.) estamos dejando al usuario introducir información en nuestra web. Nosotros no podemos confiar en que va a meter justo lo que le pedimos, ya que el usuario puede meter cualquier cosa y es nuestra responsabilidad validar en el servidor los datos que el internátua nos está facilitando. Vamos a poner un ejemplo práctico de esta escenografía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongamos que llegamoss a un foro en el que el registro es libre, nos registrámos y ya estamos preparados para abrir hilos o responder en aquellos que ya estén abiertos. Abrimos un nuevo hilo en el que sabemos que gran parte del foro va a visitarlo porque creamos un título para el hilo bastante llamativo. Ahora en vez de escribir un texto normal nosotros metemos un código javascript que hace que todo aquel usuario que vea vuestro hilo nos envíe un mensaje con su &amp;ldquo;cookie&amp;rdquo; del foro (las cookies son pequeños archivos que tiene el navegador para controlar entre otras cosas la sesión del usuario, y a los cuales Javascript es capaz de leer, modificar, crear y eliminar). Esta cookie podemos integrarla en nuestro navegador, y una vez hecho esto aparecemos logeados como el usuario al cual le hemos robado la cookie, si además este usuario es administrador del foro ya tenemos acceso completo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de ataques son de lo más básicos y antiguos que se puede realizar con Javascript, la gran mayoría de foros no nos permitirán meter código javascript, y de permitirlo no se publicará o se publicará &amp;ldquo;capado&amp;rdquo; para que no se ejecute. En el peor de los casos (para el atacante) llegará incluso una alerta al administrador del foro con el intento de hacking. Así que cuando en las próximas lecciones empecemos a ver pequeños scripts en Javascript no recomendamos que salgan ahí a intentar ser unos &amp;ldquo;hackers&amp;rdquo; en foros. Cuando alguien intenta inyectar código Javascript en un sitio de estas características debe buscar la forma de hacerlo de la forma mas silenciosa posible, un buen webmaster lo pondrá realmente difícil y tendrá medios para detectar este tipo de ataques, uno más mediocre lo pondrá más fácil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="en-qué-radica-la-dificultad-o-facilidad-a-la-hora-de-inyectar-código-javascript"&gt;
¿En qué radica la dificultad o facilidad a la hora de inyectar código Javascript?
&lt;a href="#en-qu%c3%a9-radica-la-dificultad-o-facilidad-a-la-hora-de-inyectar-c%c3%b3digo-javascript" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El ejemplo visto en las líneas anteriores ilustra una inyección de código Javascript básica, un foro en el que no hay restricción alguna, metemos código javascript y se publica sin más. Normalente esto no te va a funcionar en ningún foro, hace unos años si funcionaba, pero hoy ya no, al menos no de forma tan trivial. Por ello cuando un atacante quiere estudiar la forma de inyectar código javascript ha de tener máximo de información posible de lo que quiere hacer. Imaginad que detectáis que alguien utiliza un foro basado en la tecnología PHPBB entonces podriamos descargarlo, y configurarlo lo más parecido posible al foro real, y dentro de vuestro entorno virtual controlado probáis distintas inyecciones para ver el resultado hasta llegar a vuestro objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a ver un ejemplo sencillo de cómo se puede engañar a un filtro de código javascript. Lo primero que voy a mostraros es la estructura de un script Javascript:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;CODIGO...CODIGO....CODIGO....CODIGO....&amp;lt;/script&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Si nos fijamos lo importante es que el código esté encerrado entre los tags &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/code&gt; Un filtro que estuvo muy de moda algunos años atrás era uno que lo que hacía era detectar la palabra &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/code&gt; de forma que si alguien escribía en el foro:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;script&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/script&amp;gt; Saludos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Se publicaba lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad codigoqueenvialacookie Saludos&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y el código javascript encargado de robar la cookie se quedaba &amp;ldquo;inocuo&amp;rdquo;, no se ejecutaba porque el filtro había borrado los tags &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/code&gt; ¿Cual fue el método que se ideó para engañar a este filtro?. Una solución bastante sencilla que consistía en publicar lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;scr&amp;lt;script&amp;gt;ipt&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/scr&amp;lt;/script&amp;gt;ipt&amp;gt; Saludos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Si nos fijamos lo que he hecho es meter dentro del tag &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; el mismo tag en medio. ¿Por qué? Porque yo sabía que el filtro me iba a borrar el tag &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y me iba a publicar lo demás así que; como resultado final el fitro borraba el tag &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; que había incrustado y sin darse cuenta me dejaba pasar el tag que tenía roto:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;scr&amp;lt;script&amp;gt;ipt&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/scr&amp;lt;/script&amp;gt; ipt&amp;gt; Saludos
Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;script&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/script&amp;gt; Saludos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Para llegar a esta solución fue necesario hacer bastante pruebas, las cuales las cuales se realizan en entornos virtuales sin hacer ruido, Cuando se ve que funciona en el entorno virtual se pude verificar que realmente funcionaba en el real, así que es prudente notificar a los administradores de la vulnerabilidad y que la misma sea corregida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esta lección espero que hayamos podido comprobar la importancia de Javascript en el mundo de la seguridad informática y cual es su papel en el mundo del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuente: CusrsoHacker&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Que es la Virtualizacion</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/02/que-es-la-virtualizacion/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 08:21:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/02/que-es-la-virtualizacion/</guid><description>&lt;p&gt;La virtualización de servidores, sistemas operativos y redes juega un papel fundamental tanto para los administradores de sistemas como para los expertos en seguridad informática. Para los primeros, los administradores de sistemas, les brinda una herramienta perfecta para separar unos servicios de otros y ganar en seguridad, ya que si un &amp;ldquo;hacker&amp;rdquo; compromete un servicio no tendrá acceso a todo el sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el punto del vista del &amp;ldquo;hacking ético&amp;rdquo; esta herramienta nos dará la posibilidad de crear entornos virtuales para poder hacer nuestras pruebas. Otra de las ventajas de la virtualización es que si quieres probar un sistema operativo antes de decidir si instalarlo en tu disco duro modificando el sistema de arranque podrás instalarlo sin necesidad de hacer ningún cambio en tu PC, tal y como si fuera un programa más.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-la-virtualización"&gt;
¿Qué es la virtualización?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-la-virtualizaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.desdelinux.net/wp-content/uploads/2019/01/virtualbox-virtualizacion-importancia-blog-desdelinux-830x531.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La virtualización consiste en términos generales en emular mediante algún programa o sistema un hardware sobre el que montar un servicio, servidor o red. De esta forma se crea lo que conocemos como una máquina virtual. Así, con un solo ordenador tu puedes crear varias máquinas virtuales e instalar en cada una de ellas el software (ya sea un windows, una distribución de Linux, o MacOS) que necesites para trabajar. Esto es realmente interesante no solo para el usuario que se dedica de forma profesional a la informática sino para todos los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-necesitamos-la-virtualización-como-pentesters"&gt;
¿Por qué necesitamos la virtualización como pentesters?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-necesitamos-la-virtualizaci%c3%b3n-como-pentesters" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En primer lugar vamos a necesitar vitualizar servidores para poder trabajarlos sin hacer cambios en nuestro equipo. Si nosotros pretendemos instalar cada servicio o porgrama en nuestro PC conseguiríamos que finalmente fuera lento e insostenible para trabajar. En cambio si nosotros instalamos el software que queremos en una máquina virtual nuestro pc no se resentirá, podremos trabajarlo como si lo estuvieramos instalando en un ordenador de pruebas sin comprometer la seguridad de nuestro equipo. Algo que a nosotros como pentesters debería ser una prioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/LxCYzwleqBmVFo4TXyqQ9Qa89B30L07--55TmGLLKlkBtGrGHAkxoWKDioNhh_jYpXT7LL7L7F3dTErXZvKa0XzP4-wnZCpBh7A9I6LCCW8dWn2MjO9JA7niVwV2CTMzaKWSIPV_4c0o8BK7Wo8VeA%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://lh3.googleusercontent.com/proxy/LxCYzwleqBmVFo4TXyqQ9Qa89B30L07--55TmGLLKlkBtGrGHAkxoWKDioNhh_jYpXT7LL7L7F3dTErXZvKa0XzP4-wnZCpBh7A9I6LCCW8dWn2MjO9JA7niVwV2CTMzaKWSIPV_4c0o8BK7Wo8VeA"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra razón de peso para trabajar con máquinas virtuales en el entorno de intrusiones es que podremos instalarnos distribuciones de pentesting &amp;ldquo;profesional&amp;rdquo; como lo es Kali Linux (a fines practivos de esta saga es muy util) sin necesidad de instalarlo directamente en nuestro PC obligándonos a modificar el sistema de arranque. Aunque como pentester lo normal es que lo tengas instalado sin virtualizar, para empezar, y ver cómo trabajan estas distribuciones para pentester lo ideal es virtualizarlas, familiarizarse con su uso y finalmente acabar instalándola como sistema operativo arrancable.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ATENCION: Recuerden que a ducha distribucion no es recomendada, si nosotros buscamos aprender mas sobre todas las herramientas de intrusiones y demas es importante que aprendamos a compilar el codigo y no aceptemos binarios agenos, un buen &amp;ldquo;hacker&amp;rdquo; (notaran que esta palabra la pongo entre comillas porque me da gracia el mal uso que le estamos dando) siempre tiene sus propias herramientas bien seguras&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;También te pasará en multitud de ocasiones que quedrás auditar un programa en una versión concreta, en un entorno concreto. Gracias a la virtualización podrás crear ese entorno en tu PC y realizar todas las pruebas de pentesting que consideres necesarias realizar para finalmente aplicarlas en el entorno real si fuera necesario.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ventajas-de-la-virtualización-para-administradores"&gt;
Ventajas de la virtualización para administradores
&lt;a href="#ventajas-de-la-virtualizaci%c3%b3n-para-administradores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como administrador de sistemas o redes trabajar virtualizando servidores, aplicaciones o servicios es una estrategía que cada día se está poniendo en práctica con más énfasis. Los beneficios de la virtualización para los administradores se pueden dividir en estos grupos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.letscloud.io/blog/wp-content/uploads/2019/07/tools-of-sys-admin.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SEGURIDAD&lt;/strong&gt;. Supongamos que necesitas instalar un servidor LAMP (Linux, Apache, MySQL, PHP, esto es un servidor para montar páginas web) y un servidor de archivos puede optar por dos opciones. Instalar en un único servidor ambos servicios, LAMP y servicio para compartir archivos. Todo te funcionaría bien, ¿pero que ocurriría si un hacker encontrara una vulnerabilidad en tu web y pudiera tomar el control del servidor? Que no solo tendría acceso a los archivos de tu web, sino que también a todos los archivos que tienes compartidos, con lo cual desde un fallo en la web se ha comprometido todos los archivos de tue empresa.
En cambio si se hubiera escogido una solución virutalizada se habría podido crear en el serivodor 2 máquinas virtuales. En la primera se instalaría el servidor LAMP, y en la segunda se instalaría el servidor de archivos. En este escenario el hacker que consiga encontrar una vulnerabilidad en la web solo tendría acceso a la máquina virtual que aloja el servidor LAMP. Y aunque habría conseguido comprometer tu web los archivos de tu empresa aún segurían aislados y seguros. Es por este motivo por el que para muchos admnistradores la solución ideal es crear una máquina virtual por cada servicio que tenga un riesgo medio/alto de ser vulnerado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BACKUPS&lt;/strong&gt;. La mayoría de los servicios que utilizamos hoy en día disponen de mecanismos para hacer copias de seguridad y poder restaurarlas en caso de fallos. Pero también es cierto que las copias de seguridad a veces no son completas, contienen datos pero no guardan configuraciones o perfiles específicos. Si utilizamos máqunias virtuales, nosotros podemos programar en el servidor de forma automática que cada día haga una copia de la máquina virtual, de modo que si queremos restaurar una copia de seguridad bastará con arrancar la máquina que tenemos copiada y funcionará sin tener que tomar ninguna medida más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PROTECCIÓN CONTRA ERRORES HARDWARE&lt;/strong&gt;. Uno de los problemas que más daño pueden crear a un administrador de sistemas es que falle un componente crítico del servidor, la placa base por ejemplo. Si esto ocurre y hay que sustituir este elemento habrá que reinstalar todo el sistema operativo, configurarlo, instalar los programas, configurarlos y cargar las copias de seguridad para poder seguir trabajando. Todo esto tiene un coste en tiempo y esfuerzo bastante alto. Sin embargo si estamos trabajando con máquinas virtuales si falla el servidor podremos sustituirlo, copiarle las máquinas virtuales y arrancarlas. Esta solución no te llevará ni una décima parte de tiempo que si tuvieras que reconfigurarlo todo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MIGRACIÓN DE SERVIDORES SIN RECONFIGURACIONES&lt;/strong&gt;. Aplicando lo dicho en el punto anterior te puedes dar cuenta de que si tu servidor se queda pequeño y necesitas uno mas grande tan solo necesitas conectarlo pasarle las máquinas virtuales y empezar a trabajar, sin necesidad de reconfigurar todo lo que tenías hecho en el servidor antiguo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;REALIZAR PRUEBAS SIN RIESGO&lt;/strong&gt;. Una de las características más interesantes de la virtualización es que podemos hacer &amp;ldquo;puntos de retorno&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Snapshots&amp;rdquo;. Esto significa que si nosotros estamos dudando sobre si instalar un programa o no, podemos crear un punto de retorno &amp;ldquo;snapshot&amp;rdquo;, instalar lo que necesitemos y si detectamos alguna incompatibilidad y creemos que lo mejor habría sido no instalarlo podemos volver al punto de retorno y la máquina virtual volverá al estado en el que hicimos el snapshot, sin quedar ningún rastro de todo lo que hayamos hecho tras el punto de retorno.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="en-el-dia-a-dia"&gt;
En el dia a dia
&lt;a href="#en-el-dia-a-dia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otro punto extra que nos ofrecen las máquinas virtuales es que como nos permiten virtualizar cualquier sistema operativo podemos tener un sistema operativo en el que no aparezcan datos sobre nosotros, no aparezca nuestro nombre real, y no hayamos introducido ningún dato personal nuestro. Con este sistema operativo &amp;ldquo;neutro&amp;rdquo; nosotros podemos navegar por internet sin dejar rastro de nuestro nombre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo personal tambien lo utilizo para probar software que desarrollo o modifico sin afectar mi sistema base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por útimo y no menos importante a nosotros como usuarios de la red y programas a veces nos encontramos que no estamos seguros si algún programa trae malware incrustado, sospechamos quizá por la procedencia que el programa no está limpio, lo necesitamos y no sabemos que hacer. Si lo instalamos en nuestro ordenador tal cual corremos el riesgo de que quede infectado por el malware que traiga, si no lo instalamos no podemos hacer uso del programa. En este punto las máquinas virtuales también nos pueden resultar de gran ayuda ya que podemos instalar el programa dentro de la máquina virtual, analizar si traía malware y decidir si instalaro en nuestro sistema operativo de trabajo o dejarlo virtualizado.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Todos por una Internet Segura!</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/02/todos-por-una-internet-segura/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/02/todos-por-una-internet-segura/</guid><description>&lt;p&gt;En este día se promueve el uso responsable y seguro de las nuevas tecnologías, siendo los adolescentes quienes mayor uso hacen de ellas, aunque no siempre de una manera segura. Además, cada vez son más las personas mayores que también disponen de teléfonos inteligentes con conexión a Internet, sin haber recibido la formación adecuada para hacer un uso seguro de esa conectividad.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/zCepL8Xeqmo?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Para ayudarnos en esta asignatura pendiente, tenemos a nuestra disposición el portal &lt;a href="https://concienciat.gva.es" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
concienciat
&lt;/a&gt;. El objetivo de la plataforma es mejorar las habilidades y conocimientos de la sociedad en materia de ciberseguridad, siempre desde un punto de vista práctico y con transferencia directa de los conocimientos adquiridos a la vida personal y laboral de cada individuo.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/WeHtEOMl8Xc?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Nuestros compañeros de CSIRT-CV han preparado un &amp;ldquo;&lt;a href="https://concienciat.gva.es/infografias/dia-de-internet-segura-pdf-interactivo/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
pdf interactivo
&lt;/a&gt;&amp;rdquo; para este día tan especial, donde os será muy fácil acceder a los diferentes contenidos que podéis encontrar en su web &amp;ldquo;concienciaT&amp;rdquo;, y así mejorar tus hábitos en el uso de las tecnologías y podran sentirse cada vez más seguros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://concienciat.gva.es/wp-content/uploads/2020/02/infog_dia_internet_segura_interactivo_cas.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde PatoJAD les recomendamos a todos revisar este PDF porque siempre tenemos algo para aprender y recuerden que siempre es importante la seguridad de cada uno, no nos demos el lujo de exponernos!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>POLÍTICA DE PRIVACIDAD</title><link>https://patojad.com.ar/privacity/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/privacity/</guid><description>&lt;p&gt;El presente Política de Privacidad establece los términos en que PatoJAD usa y protege la información que es proporcionada por sus usuarios al momento de utilizar su sitio web. Esta comunidad está comprometida con la seguridad de los datos de sus usuarios. Cuando le pedimos llenar los campos de información personal con la cual usted pueda ser identificado, lo hacemos asegurando que sólo se empleará de acuerdo con los términos de este documento. Sin embargo esta Política de Privacidad puede cambiar con el tiempo o ser actualizada por lo que le recomendamos y enfatizamos revisar continuamente esta página para asegurarse que está de acuerdo con dichos cambios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="información-que-es-recogida"&gt;
Información que es recogida
&lt;a href="#informaci%c3%b3n-que-es-recogida" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nuestro sitio web podrá recoger información personal por ejemplo: Nombre, información de contacto como su dirección de correo electrónica e información demográfica. Así mismo cuando sea necesario podrá ser requerida información específica para procesar algún pedido o realizar una entrega o facturación.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="uso-de-la-información-recogida"&gt;
Uso de la información recogida
&lt;a href="#uso-de-la-informaci%c3%b3n-recogida" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nuestro sitio web emplea la información con el fin de proporcionar el mejor servicio posible, particularmente para mantener un registro de usuarios, de pedidos en caso que aplique, y mejorar nuestros productos y servicios. Es posible que sean enviados correos electrónicos periódicamente a través de nuestro sitio con ofertas especiales, nuevos productos y otra información publicitaria que consideremos relevante para usted o que pueda brindarle algún beneficio, estos correos electrónicos serán enviados a la dirección que usted proporcione y podrán ser cancelados en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PatoJAD está altamente comprometido para cumplir con el compromiso de mantener su información segura. Usamos los sistemas más avanzados y los actualizamos constantemente para asegurarnos que no exista ningún acceso no autorizado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cookies"&gt;
Cookies
&lt;a href="#cookies" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una cookie se refiere a un fichero que es enviado con la finalidad de solicitar permiso para almacenarse en su ordenador, al aceptar dicho fichero se crea y la cookie sirve entonces para tener información respecto al tráfico web, y también facilita las futuras visitas a una web recurrente. Otra función que tienen las cookies es que con ellas las web pueden reconocerte individualmente y por tanto brindarte el mejor servicio personalizado de su web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro sitio web emplea las cookies para poder identificar las páginas que son visitadas y su frecuencia. Esta información es empleada únicamente para análisis estadístico y después la información se elimina de forma permanente. Usted puede eliminar las cookies en cualquier momento desde su ordenador. Sin embargo las cookies ayudan a proporcionar un mejor servicio de los sitios web, estás no dan acceso a información de su ordenador ni de usted, a menos de que usted así lo quiera y la proporcione directamente, . Usted puede aceptar o negar el uso de cookies, sin embargo la mayoría de navegadores aceptan cookies automáticamente pues sirve para tener un mejor servicio web. También usted puede cambiar la configuración de su ordenador para declinar las cookies. Si se declinan es posible que no pueda utilizar algunos de nuestros servicios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="enlaces-a-terceros"&gt;
Enlaces a Terceros
&lt;a href="#enlaces-a-terceros" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este sitio web pudiera contener en laces a otros sitios que pudieran ser de su interés. Una vez que usted de clic en estos enlaces y abandone nuestra página, ya no tenemos control sobre al sitio al que es redirigido y por lo tanto no somos responsables de los términos o privacidad ni de la protección de sus datos en esos otros sitios terceros. Dichos sitios están sujetos a sus propias políticas de privacidad por lo cual es recomendable que los consulte para confirmar que usted está de acuerdo con estas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="control-de-su-información-personal"&gt;
Control de su información personal
&lt;a href="#control-de-su-informaci%c3%b3n-personal" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En cualquier momento usted puede restringir la recopilación o el uso de la información personal que es proporcionada a nuestro sitio web. Cada vez que se le solicite rellenar un formulario, como el de alta de usuario, puede marcar o desmarcar la opción de recibir información por correo electrónico. En caso de que haya marcado la opción de recibir nuestro boletín o publicidad usted puede cancelarla en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta comunidad no venderá, cederá ni distribuirá la información personal que es recopilada sin su consentimiento, salvo que sea requerido por un juez con un orden judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PatoJAD Se reserva el derecho de cambiar los términos de la presente Política de Privacidad en cualquier momento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Que es proxmox?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/11/que-es-proxmox/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/11/que-es-proxmox/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="proxmox-virtual-environment"&gt;
Proxmox Virtual Environment
&lt;a href="#proxmox-virtual-environment" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Proxmox Virtual Environment (También conocido como ProxmoxVE) es un entorno de virtualización de servidores de Código Abierto distribuido bajo la licencia GPL. Es, más bien, una distribución de GNU/Linux basados en nada más ni nada menos que la madre de todas las distros Debian, pero con la simple diferencia que su Kernel fue cambiado por una versión modificada del kernel de RHEL una distro enfocada en la nube y servidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://www.centrodeserviciosti.com.mx/wp-content/uploads/2018/02/proxmox4_webgui-1110x550.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proxmox, a diferencia de otros, incluye una consola Web y herramienta de líneas de comando. También proporciona una API REST (que dicho sea de paso se puede testear con nuestra &lt;a href="https://rest.patojad.com.ar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
restclient
&lt;/a&gt;) para herramientas de terceros. Es compatible con dos tipos de virtualización:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los contenedores LXC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y la virtualización con KVM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="historia"&gt;
Historia
&lt;a href="#historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El desarrollo de Proxmox VE empezó cuando Dietmar y Martin Maurer, dos desarrolladores de Linux, encontraron que OpenVZ no tenía ninguna herramienta de copias de seguridad y tampoco una GUI de administración. KVM fue apareciendo al mismo tiempo en Linux, y se añadió poco después. La primera versión pública tuvo lugar en abril de 2008, y la plataforma se ganó rápidamente atractivo uso. Fue una de las pocas plataformas en proporcionar soporte para contenedores fuera de lo común y una virtualización completa, administrado con una interfaz gráfica de usuario Web similares a las plataformas de ofertas comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Wikipedia
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="características"&gt;
Características
&lt;a href="#caracter%c3%adsticas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.ochobitshacenunbyte.com/wp-content/uploads/2017/08/Proxmox-VE-5-0-destacado.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proxmox destaca no solo por ser software libre, cosa que es muy importante sino también que salió al Mercado con mucha innovación y un nivel que hace frente a cualquier software privativo. Entre las cosas que se destacan la comunidad resalta:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es de código abierto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permite la migración en vivo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dispone de una alta habilitación de puentes de red&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plantillas de construcción de SO&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Copias de seguridad programadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Herramientas de línea de comandos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Proxmox además de todo lo mencionado ya cuenta con mucha documentación. Y una comunidad muy activa. Dejamos también su &lt;a href="https://pve.proxmox.com/wiki/Main_Page" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Wiki
&lt;/a&gt; una de las completas entre los proyectos de este alcance.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La bomba zip</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-bomba-zip/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-bomba-zip/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un archivo comprimido de 46 MB que explota hasta alcanzar los 4.5 petabytes, la bomba ZIP más potente creada hasta ahora&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
genbeta
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Así nos presenta genbeta en su publicación a esta bomba zip. Básicamente es un archivo malicioso (de apariencia inocente) que esconde una enorme cantidad de datos comprimida en diferentes niveles anidados, viéndose como un inofensivo zip de tan solo 42MB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de archivo es capaz de colapsar el ordenador por un colapso de buffer y existen hace bastante tiempo, sin embargo, ninguno es capaz de hacerlo como el creado por David Fifield que pasa de 42 MB a 4.5PB. Pero no solo esto, él va mas allá y decide hacerlo no recursivo lo cual permite que la “explosión” de datos se realice en una descompresión y no en una recursión.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="estructura-de-un-archivo-zip"&gt;
Estructura de un archivo ZIP
&lt;a href="#estructura-de-un-archivo-zip" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un archivo zip es, básicamente, un archivo central que referencia a los otros archivos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://www.bamsoftware.com/hacks/zipbomb/normal.svg%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.bamsoftware.com/hacks/zipbomb/normal.svg"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El directorio central está al final del archivo zip. Es una lista de encabezados que contiene metadatos para un solo archivo, como su nombre de archivo y suma de verificación CRC-32, y un puntero hacia atrás a un encabezado de archivo local. Un encabezado de directorio central tiene 46 bytes de longitud, más la longitud del nombre del archivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un archivo consta de un encabezado de archivo local seguido de datos. El encabezado del archivo local tiene 30 bytes de longitud, más la longitud del nombre del archivo. Contiene una copia redundante de los metadatos del encabezado y los tamaños comprimidos y sin comprimir de los datos de archivo que siguen. Zip es un formato contenedor, no un algoritmo de compresión, por lo cual los datos de cada archivo se comprimen utilizando un algoritmo especificado en los metadatos, generalmente DEFLATE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta descripción del formato zip omite muchos detalles que no son necesarios para comprender la bomba zip. Más adelante explicaremos a fundo el funcionamiento y como crear tu propia bomba zip.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descarga"&gt;
Descarga
&lt;a href="#descarga" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aquí ofrecemos la descarga de 3 archivos que David dejo en su blog que son 3 bombas zip donde podemos ver su peso comprimido y su peso luego de la “explosión” o descompresión. De antemano no recomiendo utilizarlos para otra cosa que no sean fines científicos y obviamente sobre entornos controlados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bamsoftware.com/hacks/zipbomb/zbsm.zip" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
42 kB → 5.5 GB
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bamsoftware.com/hacks/zipbomb/zblg.zip" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
10 MB → 281 TB
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bamsoftware.com/hacks/zipbomb/zbxl.zip" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
46 MB → 4.5 PB (Zip64, less compatible)
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Clave de Facebook fue Filtrada</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</guid><description>&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-clave-criptográfica-de-facebook-filtrada"&gt;
La clave Criptográfica de Facebook Filtrada
&lt;a href="#la-clave-criptogr%c3%a1fica-de-facebook-filtrada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Una clave criptográfica (en este caso la que se utiliza para firmar aplicaciones) es como una credencial que nos permite confiar en una app. Esta clave es única por empresa y con eso podemos saber que si la clave coincide claramente esa aplicación corresponde a esa empresa. Sin embargo, en este caso corremos con algo en contra…&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es" data-theme="dark" data-link-color="#ff8c00"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;Se filtra una clave criptográfica usada por &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Facebook?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Facebook&lt;/a&gt; para firmar sus aplicaciones. Ya se han detectado las primeras aplicaciones maliciosas firmadas con esta clave.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Más información: &lt;a href="https://t.co/iijrowseUq"&gt;https://t.co/iijrowseUq&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/Ubi7yq0XV4"&gt;pic.twitter.com/Ubi7yq0XV4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; CSIRT-CV (@CSIRTCV) &lt;a href="https://twitter.com/CSIRTCV/status/1168831562194018305?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;3 de septiembre de 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ya se han detectado las primeras aplicaciones maliciosas firmadas con esta clave&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las claves de firmado para aplicaciones son utilizadas para firmar digitalmente las aplicaciones y que se pueda comprobar que son originales, que no se han falsificado y que no se han modificado con fines fraudulentos. Estas claves son secretas y por ello deben custodiarse con cautela para evitar filtraciones como la de la presente noticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se ha sabido, la clave utilizada por la empresa Facebook para firmar su aplicación Free Basics (antes “Internet.org”), ha sido filtrada por un error en su custodia, por lo que resulta posible crear copias modificadas de la aplicación, firmarlas, y que el usuario crea que se trata de la aplicación original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como medida de corrección, la aplicación se ha retirado de la Play Store y se ha sustituido por una nueva que utiliza una clave de firmado diferente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://wwwhatsnew.com/wp-content/uploads/2019/03/Facebook-1905890_1280-.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ver ya se encuentra solucionado el problema en sí, sin embargo, nos deja la duda de si es posible que se filtren otras claves y obtengamos aplicaciones falsas con su firma. Si te ingresa saber más sobre esto te dejamos el articulo detallado con la información técnica en detalle de lo ocurrido en el siguiente &lt;a href="https://www.androidpolice.com/2019/08/29/cryptographic-key-used-to-sign-one-of-facebooks-android-apps-compromised/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Link
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Antivirus en Linux?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/antivirus-en-linux/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/antivirus-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;En GNU/Linux, como en cualquier Sistema Operativo la seguridad es importante y es importante mencionar que no existe sistema que este excluido de estos &amp;ldquo;virus&amp;rdquo; por lo cual siempre debemos mantenernos atentos a lo que realizamos con nuestros ordenadores.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El malware para GNU/Linux puede no estar tan extendido como las variantes que apuntan a MS Windows, pero existir, existe y se está volviendo igual de complejo y multifuncional.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto mismo podemos verlo en el descubrimiento realizado en noviembre del año pasado del antivirus ruso (Dr. Web). Es una nueva variedad del maleware que, aun, no tiene un nombre distintivo pero es mucho mas complejo que lo conocido actualmente para esta plataforma dado a su gran cantidad de funciones maliciosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/ZRP8P3gg/virus-ecb233fd.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cómo funciona y demás no viene al caso dado que este virus ya tiene una forma de ser detectado con análisis que a la fecha tienen la mayoría de los antivirus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea al escribir esto es empezar a entender que a medida que GNU/Linux aumenta en uso cotidiano también aumentan las malas intenciones de otros Usuarios con un poco mas de conocimiento generando así una mayor cantidad de virus para el pobre Pingüinito!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como siempre digo, en cualquier sistema el mejor antivirus es el usuario y la conciencia en lo que esta haciendo. Sin embargo, ¡ Nunca esta de mas tener algún programa que nos colabore un poco con lo que obviamente a cualquiera se le puede pasar!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/gk7ZZNjj/linux.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GNU/Linux contaba con la particularidad de tener Usuarios muy cultos en la materia por lo cual sabían que instalar y como hacerlo, sin embargo en otros sistemas las personas se acostumbran a confiar en todo y a realizar un &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Siguiente Siguiente Siguiente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; lo cual termina siendo una forma fácil de ingresar virus en los equipos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual es siempre recomendable tener un antivirus &lt;strong&gt;¡Que desconfíe por Nosotros!&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>