<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steam on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.tk/tags/steam/</link>
    <description>Contenido Reciente in Steam on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.tk/tags/steam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Consegui el Endless Space Free</title>
      <link>https://patojad.tk/juegos/2019/09/consegui-el-endless-space-free/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/juegos/2019/09/consegui-el-endless-space-free/</guid>
      <description>El juego traemos hoy es para Steam y si bien, no se encuentra disponible para Linux se puede probar con proton. Es un juego de Estrategia que viene de la mano de la empresa SEGA. En Steam cuenta con críticas muy variadas por lo cual podemos decir que la comunidad no llego aun a calificarlo como bueno o malo. Lo cual lo deja enteramente a tu criterio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valve quiere desarrollar para Linux, ¿Y la comunidad?</title>
      <link>https://patojad.tk/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</guid>
      <description>El revuelo reciente debido a la propuesta de valve a conformar parte de los desarrolladores del Kernel de Linux deja a muchas personas expresando disconformidad a una propuesta que no está 100% consolidada y como se me está haciendo costumbre aparezco entre las sombras con la idea de aclarar o postular un punto de vista más… Abstracto…
La realidad es que la propuesta es el anillo al dedo de nuestro amigo TUX, La industria del juego (o al menos la corporación que más recauda en esta industria) decide encaminar al pequeño Linux en su pata faltante que es gaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estranged I y II Free</title>
      <link>https://patojad.tk/juegos/2019/03/estranged-i-y-ii-free/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/juegos/2019/03/estranged-i-y-ii-free/</guid>
      <description>En esta oportunidad tenemos este impecable juego que viene con la novedad de su seguna parte como acceso anticipado. En esta segunda parte podemos seguir con la aventura de nuestro protagonista esta vez con un crecimiento importante en el desarrollo y el tiempo dedicado a esta segunda entrega
Sobre el juego Estranged cuenta la historia de un pescador solitario, cuyo barco queda varado en una isla misteriosa durante una violenta tormenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grid 2 Free</title>
      <link>https://patojad.tk/juegos/2019/03/grid-2-free/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/juegos/2019/03/grid-2-free/</guid>
      <description>Ponte a los mandos, pisa a fondo y persigue la fama en GRID 2, la nueva entrega de Race Driver: GRID, el juego que ganó un premio BAFTA y vendió millones de copias.
 Así se presenta uno de los mejores juegos de carreras, este juego se encuentra bien logrado y en esta ocasión podemos obtener keys gratis para steam gracias a humble bundle.
ACERCA DE ESTE JUEGO Ponte a los mandos, pisa a fondo y persigue la fama en GRID 2, la nueva entrega de Race Driver: GRID, el juego que ganó un premio BAFTA y vendió millones de copias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AirStyle para Steam</title>
      <link>https://patojad.tk/juegos/2019/01/airstyle-para-steam/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/juegos/2019/01/airstyle-para-steam/</guid>
      <description>Muchas personas jugamos en GNU/Linux, no es irreal ni algo imposible. Y tambien a muchos nos importa la estética de nuestro sistema o nos aburre la monotonía. Para ambos casos en esta oportunidad traigo una solución para cambiarle un poco la cara a nuestro cliente de Steam para que ¡ No sea mas aburrido!.
En esta oportunidad subí personalmente la versión que mejor me funcionó y con la cual no tuve ningún problema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
