<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Problema on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/problema/</link><description>Recent content in Problema on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 17 Jul 2020 08:40:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/problema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿No se puede o no se hace?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/07/no-se-puede-o-no-se-hace/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/07/no-se-puede-o-no-se-hace/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a volver a hablar o comentar un video de nuestro amigo Zatiel. Antes que nada te recomiendo ver el video completo de Zatiel para que puedas entender su punto de vista y apreciar su video. Una vez que veamos esto va a ser más fácil seguir!&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/5DagExGuWZ4?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Quiero aclarar que no tengo ningún tipo de problema con zatiel e incluso creo que es un gran Linuxtuber y se esfuerza siempre en dar videos en cantidad y calidad lo cual muchos que intentamos ingresar en este mundo no podemos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="respuesta"&gt;
Respuesta
&lt;a href="#respuesta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a ir respondiendo a medida que vemos el video, dinamica bastante util para no perderse…&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/i3cmsvrOI2w?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;En esta oportunidad la idea es diferenciar como primordial que linux si es un sistema que está preparado para todo. Y el gran problema se debe a que muchas cosas no se hacen (ya sea porque no hay desarrolladores a los que le interese o porque nadie se imagino como sacar dinero con eso)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="a-tener-en-cuenta"&gt;
A tener en cuenta
&lt;a href="#a-tener-en-cuenta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Yo soy partidario de muchas cosas que presentan su antagónico en el video de nuestro amigo, por lo cual puede que mi punto de vista sea obnubilado por esta posturas y las voy a detallar acá:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/07/se-puede-jugar-en-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Se puede jugar en linux
&lt;/a&gt; y no requieres una master race.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los programas tienen que cumplir su funcionalidad y nada más&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No porque haya recursos significa que sea necesario consumirlos (apuntando a los malos hábitos de programación solo porque los equipos son más potentes, desaparovechandolos y bajando la performance que deberían tener)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Puede que mis ideas sean un tanto “extremistas” en algun punto (mas hablando de la última) pero no siento que sea correcto hacer las cosas mal para que sea problema del otro…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡No te olvides de comentarnos qué te parece a vos!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿SystemD no es el problema? Respuesta a Zatiel</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/07/systemd-no-es-el-problema-respuesta-a-zatiel/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 08:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/07/systemd-no-es-el-problema-respuesta-a-zatiel/</guid><description>&lt;p&gt;Ya en este blog es un poco recurrente hablar de inits, en especial del tan aclamado SystemD un init tan popular que muchas personas dudan de que puedan existir otros en su lugar. Las miradas sobre este init suelen ser muy divididas. Mientras existe un grupo de personas que lo defienden a muerte otros intentan extinguir a como dé lugar… Después estamos lo que estamos en un limbo bajo la teoría de “vive y deja vivir” donde si bien no procedemos a estar de acuerdo con SystemD en general tampoco linchamos a quienes lo usan…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-origen"&gt;
El origen
&lt;a href="#el-origen" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta ocasión no vengo a hablar de init simplemente por generar polémica(¿o si?), o porque sea un tema que suele generar bastantes entradas. Simplemente lo hago para responder el punto de vista de una de las estrellas Linuxtubers más famosas de los últimos tiempo. Sí, estoy hablando del único e inigualable Zatiel, el cual publicó hace unos días el siguiente Video:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/iq1hyPOA0rA?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;En el cual plantea su idea sobre SystemD y es ampliamente válida…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-respuesta"&gt;
Mi respuesta
&lt;a href="#mi-respuesta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Siempre desde la amistad me tomé el atrevimiento de responder, no porque creo que Zatiel este confundido ni mucho menos, simplemente porque la concepción de “lo que está mal” de systemD no es la realidad de SystemD. Para lo cual lo hice el siguiente video:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/x4EUIrLeA_0?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Antes de verlo recuerdo que estaría bueno ver el video de Zatiel si ya no lo viste…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="antecedentes"&gt;
Antecedentes
&lt;a href="#antecedentes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dije antes es recurrente en este blog hablar de inits, tal vez a estas alturas muchos ya los tengan entendido (a su funcionalidad) pero otros no para lo cual estoy dejando abajo todo lo que nosotros ya hablamos anteriormente con el fin de obtener más información&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/06/systemd-solucion-o-problema/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2020/06/systemd-solucion-o-problema/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/04/systemd-al-volante-mata/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2019/04/systemd-al-volante-mata/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>El problema de linux, ¿Su comunidad?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/02/el-problema-de-linux-su-comunidad/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/02/el-problema-de-linux-su-comunidad/</guid><description>&lt;p&gt;Estos dias pasando por los grupos de telegram llegue a esta publicacion de la red social &amp;ldquo;facebook&amp;rdquo; en la cual se reclama un poco la forma de responder de los linux users:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hola grupo, ¿como están?
Les mando un fuerte abrazo a todos. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pregunta, ¿cuantos de ustedes forman parte del grupo en Facebook &amp;ldquo;Linux Latinoamerica&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les pregunto porque hace unas horas se hizo un post algo controversial sobre la clase de preguntas y la clase de respuestas que se hacen en el grupo, y pues lo típico, preguntas novatas respondidas por &amp;ldquo;expertos&amp;rdquo; tóxicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, les quiero dejar el link al post, me gustaría que lean todo detenidamente (hasta lo Troll), y que ustedes formen su propio criterio. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La razón por la que les comparto esto es porque quien hace la publicación tiene un criterio, y a mi no me parece del todo erróneo. De igual manera, habrá quien no esté de acuerdo con él y es completamente válido y se respeta. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que ver este post y lo que causa nos ayudaría a nosotros, como grupo, a aprender de ello y no caer en esos mismos problemas o discusiones. 😊
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Erick Herrera
&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De esta forma nos invita a ver la publicacion en el grupo del facebook en la cual podemos ver lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No importa lo que hagas no importa el tema que publiques en el grupo, no importa siquiera si son tecnologias que desarrollan otras empresas y las des a conocer , siempre habrán personas como estás que comentan y que al parecer según sus comentarios negativos , todos estamos pendejos incluso estás compañías , y todo está mal y deberíamos hacer lo que ellos dicen&amp;hellip; Me pregunto , con este tipo de personas , la tecnología realmente avanzaría ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por qué de seguir sus &amp;ldquo;consejos&amp;rdquo; pues hemos estado haciendo todo mal&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno después de tirar su veneno en sus comentarios, tienen la iluminación de decirte que tienes un ego muy grande&amp;hellip; Ok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de estos comentarios pues , solo puedo decir q Valve , Google , Nvidia y Yo estamos bien pendejos por creer que Linux puede avanzar en el área de los videojuegos.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Beny Hdez M
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta publicacion esta acompañada de las siguientes fotos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://scontent.faep8-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/85171381_3287307241286505_7490304577745453056_o.jpg?_nc_cat=110&amp;amp;_nc_ohc=uRTFbdD5WhwAX9a_3VP&amp;amp;_nc_ht=scontent.faep8-1.fna&amp;amp;oh=151b034cb929a0f1650ef1290a77ca84&amp;amp;oe=5EBA9A3F%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://scontent.faep8-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/85171381_3287307241286505_7490304577745453056_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_ohc=uRTFbdD5WhwAX9a_3VP&amp;_nc_ht=scontent.faep8-1.fna&amp;oh=151b034cb929a0f1650ef1290a77ca84&amp;oe=5EBA9A3F"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://scontent.faep8-2.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/85127056_3287307317953164_7273262451301285888_o.jpg?_nc_cat=107&amp;amp;_nc_ohc=OAwjkrHbi_EAX9KdMlz&amp;amp;_nc_ht=scontent.faep8-2.fna&amp;amp;oh=f84b744416afd44815f727457b1dcdd8&amp;amp;oe=5EC7810F%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://scontent.faep8-2.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/85127056_3287307317953164_7273262451301285888_o.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_ohc=OAwjkrHbi_EAX9KdMlz&amp;_nc_ht=scontent.faep8-2.fna&amp;oh=f84b744416afd44815f727457b1dcdd8&amp;oe=5EC7810F"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni bien vi esto me hizo recordar a la cantidad de usuarios que en el dia a dia reprochan por no recibir ayuda de la comunidad. Realmente es uno de los mas grandes problemas de linux. Dentro de esta publicacion encontramos los siguientes comentarios (entre muchos otros)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo personal creo que el mas grande defecto son esas personas que no quieren ayudar y en vez de llamarse al silencio genera comentarios negativos o en algunos casos maliciosos (el conocido sudo rm -r /). Yo creo que cada persona tiene derecho a eperimentar y pedir ayudar, al igual que cada uno tiene derecho a no ayudar (manteniendo el silencio) sin embargo en el momento en el que generamos un comentario negativo estamos perjudicando a toda la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="comentarios"&gt;
Comentarios
&lt;a href="#comentarios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Te dicen algo contrario a la realidad y tu mundo explota, Linux no es para juegos, simplemente que se te grabe en la cabeza, que si puede ejecutar juegos, esta bien te doy eso, puedes instalar origin? EA access&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es como la analogía de querer meterle la cuchara al nene de que sí, Linux es para juegos!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te hemos tratado con respeto pero ante una opinión diferente tu no conoces el poder argumentar, simplemente ve una estadística de las ganancias de los estudios encerrando Windows&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ojo que no defiendo Windows como sistema operativo pero si lo defiendo como plataforma que genera ingresos multimillonarios a los estudios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tienes bastante pasión para el tema como dice Javier y espero lo enfoques en la mejor manera para tu carrera, tengo mucho aprecio a este grupo pero para ésto están estos grupos para compartir opiniones&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Emilio Dominguez
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot; Linux no es para juegos&amp;quot; no estoy de acuerdo, incluso el dueño de valve dijo que en si gnu/linux es mejor plataforma para juegos por su estructura y manejo de recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;adicional ahora hay muchisimos juegos nativos, sin contar los de consola que se pueden emular, lo cual haria relativo y subjetivo su punto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ya que yo podria decir de forma subjetiva linux si esta para juegos mira nada mas el monton de juegos que se ejecutan en emulador sin problema.
en mi caso muchos juegos como darksiders warmastered edition, darksiders 2, final fantasy xiii, evil rivals, old school rilvals etc me han funcionado sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Elrond Tasartir Sama
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Toma las opiniones de quien vengan, yo solo las tomaría en cuarenta si los comentarios fueran de Linus Torvals, Richard Stallman, Ken Thompson, John Draper, etc. Si no simplemente los ignoras&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Armando Ibarra
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es cansón que en ocasiones, uno como nuevo pide soporte y no falta el sabiondo que quiera ridiculizar la ignorancia que cada cual tenga acerca de Linux. Yo les agradezco a los que de buena fe me han ayudado y los que se han burlado, pues que se jodan, ya los bloqueé. No sé estrese buen hombre, saque solo lo bueno que las personas le puedan brindar en este grupo y siga. 😉&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Ålëx Pënågøs
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Vos que pensas sobre este tema?&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>