<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libre on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.tk/tags/libre/</link>
    <description>Contenido Reciente in Libre on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.tk/tags/libre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OpenBook: Un Paso mas</title>
      <link>https://patojad.tk/noticias/2019/06/openbook-un-paso-mas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/noticias/2019/06/openbook-un-paso-mas/</guid>
      <description>Ya habíamos hablado antes de OpenBook, el &amp;ldquo;Facebook OpenSource&amp;rdquo; y muchos de nosotros nos inscribimos a la BETA esperando el día que nos informen que ya podríamos ingresar&amp;hellip;
Mucho recibí desde la creación del primer postcomo consultas de su avance y demás sin poder dar una respuesta certera a todo esto sin embargo hoy puedo notificar un gran Avance
Ya liberaron para los BETA la aplicación, si recibiste tu link ya podés ingresar en la nueva red social libre centralizada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SystemD al volante mata</title>
      <link>https://patojad.tk/linux/2019/04/systemd-al-volante-mata/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/linux/2019/04/systemd-al-volante-mata/</guid>
      <description>Muchas personas comentan que los que no queremos SystemD simplemente usamos la excusa “PID1” como si eso no fuera suficiente.
Sin embargo, en esta ocasión no pretendemos mencionar nada respecto a eso, vamos a hablar de responsabilidades y como tal no hay mejor forma de hacerlo que una comparación con algo de la vida cotidiana (Salvaremos muchas excepciones para evitar divagar mucho)
Un Auto con SystemD Desde ahora vamos a tratar a los autos como PC, de esta forma podemos llevar a la realidad OTRO de los muchos errores que tiene SystemD y como si eso se llevara a la vida real sería realmente pésima idea, pero al no verlo reflejado directamente no le hacemos caso… Del error que venimos a hablar de la falta de delegación de responsabilidades (Es acá donde cualquier programador y en especial uno que ama los objetos se asusta mucho).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenBook el Facebook Libre</title>
      <link>https://patojad.tk/noticias/2019/04/openbook-el-facebook-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/noticias/2019/04/openbook-el-facebook-libre/</guid>
      <description>OpenBook es una alternativa libre a FaceBook que nos promete cuidarnos y respetar nuestra privacidad.
Privacidad amigable Navega con tranquilidad. Somos creyentes firmes, la privacidad es un derecho humano fundamental. No rastreamos ni monitoreamos su actividad.
Personal Con círculos sociales, listas, reacciones y temas personalizados, ¡haga de Open book su propia red personal!
Transparente Todo el código que alimenta la red es de código abierto, es decir, abierto para que todos lo vean.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latin Linux, una radio Libre</title>
      <link>https://patojad.tk/noticias/2019/02/latin-linux-una-radio-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/noticias/2019/02/latin-linux-una-radio-libre/</guid>
      <description>Ayer hablamos de Oyeven¡ Una radio que habla de software libre!.
Radio Latin Linux Las radios son un éxito como medio de difusión de contenidos, en este caso queremos traerles no solo un programa, sino ¡Una radio!.
Pero no es cualquier radio, es una radio completamente libre donde incluso la música que pasan las 24 hs. es COMPLETAMENTE LIBRE. ¡Y esto no es para menos, estamos ante la posibilidad de poder escuchar libertad las 24 hs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
