<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dominio on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/dominio/</link>
    <description>Contenido Reciente in Dominio on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/dominio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Configurar GitLab Pages con CloudFlare</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/11/configurar-gitlab-pages-con-cloudflare/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/11/configurar-gitlab-pages-con-cloudflare/</guid>
      <description>Hoy vamos a ver cómo realizar la configuración entre Cloudflare y Gitlab. Antes que nada, recomiendo leer porque elegimos Gitlab y Porque elegimos Cloudflare . Una vez visto esto vamos a explicar cómo hacer para que nuestro dominio alojado el CloudFlare previamente realizado aquí.
Una vez habilitado el dominio en Cloudflare procedemos a crear los certificados para poder generar los registros correctamente.
Certificado 
  Nos dirigimos a SSL/TLS ahí dentro vamos a Origin Server Y podemos crear el Certificado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitLab Pages</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/gitlab-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/gitlab-pages/</guid>
      <description>GitLab Pages es una característica que le permite publicar sitios web estáticos directamente desde un repositorio en GitLab.
Puede usarlo para sitios web personales o comerciales, como carteras, documentación, manifiestos y presentaciones comerciales. También puede atribuir cualquier licencia a su contenido.
 Características  Use cualquier generador de sitio web estático o HTML sin formato Cree sitios web para sus proyectos, grupos o cuenta de usuario Aloje en GitLab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudFlare ¿Que es? Ventajas y Desventajas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/cloudflare-que-es-ventajas-y-desventajas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/cloudflare-que-es-ventajas-y-desventajas/</guid>
      <description>CloudFlare es un sistema gratuito que actúa como un proxy (intermediario) entre los visitantes del sitio web y el servidor. Al actuar como un proxy, CloudFlare guarda temporalmente contenido estático del sitio, el cual disminuye el número de peticiones al servidor pero sigue permitiendo a los visitantes el acceso al sitio.

  Ventajas  Desempeño del Sitio Mejorado: CloudFlare tiene servidores proxy localizados alrededor del mundo. Los servidores proxy están localizados cerca de los visitantes, con lo cual estos podrán cargar el sitio más rápido directo de los servidores proxy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
