<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privativas on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/privativas/</link><description>Recent content in Privativas on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 22 Jun 2020 09:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/privativas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La gente Opina Universidades</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/la-gente-opina-universidades/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/la-gente-opina-universidades/</guid><description>&lt;p&gt;El otro dia hable sobre el uso de sistemas &lt;strong&gt;privativos&lt;/strong&gt; en universidades públicas y como esto podía ser limitantes para los estudiantes. Y el punto de vista no va pura y exclusivamente por el caso sino también a nivel general (no conocemos las realidades de todos los estudiantes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/06/universidades-p%c3%bablicas-privativas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ver Publicacion
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-gente-opina"&gt;
La gente Opina
&lt;a href="#la-gente-opina" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como siempre nos gusta nuestra comunidad siempre da su opinión y nos gusta mostrar que todas las criticas son bien recibidas, todas las opiniones deben ser escuchadas y cada uno debe formar su propia idea, es al menos lo que intentamos nosotros…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Muy interesante. Tanto yo como mi pareja, estamos cursando en la Universidad Nacional del comahue (UNCO). Hace un tiempo largo se trabajo para migrar todo el sistema a software libre. Hoy en dia es un hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre todo en la facultad de informática, las carreras tiene su base en software libre. Ya que los talleres de las distintas carreras (desde historias y filosofia, hasta las ingenierias) tiene talleres de informaticas con equipos con Debian.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambien, desde la misma facultad hay una puja por migrar los sistemas de la provincia y el municipio también. Me sorprendió gratamente ir a hacer tramites de pantentes y contrarme con que las maquinas de provincia estaban usando manjaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pienso igual. Quizas, sea ausencia de decisión politica.
Por otro lado, un conocido de chile, trabajo para migrar a software libre las instituciones de su ciudad. Me supo comentar que encontro mucha resistencia. No recuerdo bien como, pero en los intentos aparecian licencias gratuitas donandas por microsoft para evitar la migración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los estados y las instituciones publicas deben ser dueños de su sistema y de sus datos. Y solo se consigue con software libre.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Cristian B.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El estado no se puede imponer, sino nos acusarian de ser rusia, cuba, venezuela lo dejan para otras ocasiones, el estado debe imponer el SL en la administración y obligar a los docentes a capacitarse en SL, por premios y castigos o por puntos, pero cuando tuvimos la oportunidad los docentes y los referentes hacían que los chicos arranquen con win las net, uno de ellos me respondió, si les dejo usar linux yo de que vivo??? lo bueno es que reconocía la supremacía de linux y sus comunidades en robustez de equipo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;una escuela no puede tener directivas en cuanto a los sistemas a usar, equivale a decirle al alumno que debe pensar y que no, a no ser que te hayas inscripto explicitamente en una escuela de microsoft&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Silvia
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quiero ver las pavadas que les van a decir. Vamo arriba @PatoJAD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porqué estoy seguro, de que les van a decir que usen winbugs y office. Los van a tratar de &amp;ldquo;convencer&amp;rdquo; de seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es Lamentable !!! Recuerdo mis clases de Analista en Sistemas, todo bajo ambiente winbugs (y aparte, por si eso no bastara los trabajos había que hacerlos con extensión .doc&amp;hellip;. )
Creo que solo tuvimos una clase con una sola máquina corriendo Linux. Así salen los &amp;ldquo;futuros profesionales&amp;rdquo;, con una visión miope y corta de la realidad. Luego me saqué las ganas e hize el curso de Adm. Linux.
Hay mucho &amp;ldquo;profe de Informática&amp;rdquo; chantún, que realmente no saben una mierda. Los sacás del libreto y se pierden en la neblina&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También hay unos pocos, que realmente saben muchísimo (pero son una minúscula minoría).&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Jose
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dicen gobierno publico informática publica 😏😏😏 y estoy de acuerdo con ello 👍👍👍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y la vaga y típica creencia estúpida de que la gente cree que la computadora &amp;ldquo;es windows&amp;rdquo; y que si no tienen esa cosa o si se les descompone y no sirve creen que su computadora muere y ya no hay solución &amp;hellip; Y ya me ha pasado con varia gente eso de que tienen esa estúpida creencia y ps no 😑😑😑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si y no pero si les &amp;ldquo;preocupara&amp;rdquo; que los alumnos usaran lo que ellos creen que es &amp;ldquo;mejor&amp;rdquo; y &amp;ldquo;correcto&amp;rdquo; en base a sus programas o normas deberían de proporcionarles eso sin costo&amp;hellip; Y lo digo porque en la.universidad que estaba así era, que si uno no tenia el sistema windows u office para utilizarlo la escuela lo daba sin ningún costo, nomas había que inscribirse en no se que convenio y ya pero igual era opcional si uno quería o no o podía usar otra cosa, hasta eso no era tan obligado usar windows ni office del todo&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel R 🙋‍♂🇲🇽👨‍✈
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y hay profes de ciencia de la computaccion que son unos cabrones hijos de puta, einsinan malo para que los otros piensen que son genios.
Son unos pendejos que solo hacen pendejadas.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇧🇷 Alessandro Ebersol 🇧🇷
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿ Muchos ?.
Si de una institucion se saca uno solo, ¡ Bingo !.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También hay unos pocos, que realmente saben muchísimo.
Coincido de punta a punta, realidad pura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si, pela el quinto forro de las pelotas.
El estamento educativo en Argenta al menos, es un reflejo de Argenta misma.
Docentes que titularizan por acomodo: T O D O S.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ponen un marcachiflo que no sabe ni prender una computadora como titular en cátedras de el calibre de Sistemas Operativos, Análisis y Diseño de Sistemas, y mejor paro aca, porque es calentarse en serio.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
⊲ Tano ⊳
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Totalmente. Yo me encuentro constantemente en contacto con mi secundario del que me recibi. Desde hace 7 años sigo aportando a donore servicios del que fuera. Asesoramiento electricidad carpinteria lo que se les ocurra y jamas escuche semejante injusticia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo no estoy de acuerdo en realidad a que la educacion &amp;ldquo;publica&amp;rdquo; es gratis por el simple echo que se mantiene bajo impuestos. Pero si estoy totalmente de acuerdo a que la educacion sea totalmente LIBRE y abierta para todos por igual. La educacion es un derecho y punto. Mientras el fin sea entregar el tp y que sea genuino , todo lo demas es escoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es lo mismo que pienso sobre la internet. No tengo el plan en las manos obviamente pero tienen que hacer una parte de internet libre y accesible para todos. Es un derecho el educarse. Hay chicos que no tienen internet y se pierden la oportunidad de estudiar. Que yo sepa no hay ninguna biblioteca que te obligue a pagar por el acceso a informacion a un libro de estudio . Lo mismo tiene que ser con parte de la internet&amp;hellip;no digo su totalidad pero si gran parte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De que me sirve tenes wifi en un colegio publico si donde vive tal persona no llega internet o no tiene sus medios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hay algo que entiendo es que no existe la gente pobre, sino que existen faltas de POSIBILIDADES&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Luis
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No me sorprende, me acuerdo un tiempo que hacia practicas en una escuela, recomendaba libreoffice para reducir gastos y lo que me dijieron es que se veia muy obsoleto&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Drindie
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;está muy mal.. precisamente anoche una cliente me pidió instalarle urgentemente &amp;ldquo;Photoshop&amp;rdquo; a la laptop de su hijo, porque mañana tenía que entregar una tarea que les dejó el inútil del profesor de su hijo.. se lo instalé y le cobré $$$.. el muchacho ni si quiera sabía usarlo.. dijo que iba a ver tutoriales en Youtube.. increible!!!&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
alexey nemovff
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No me sorprende, me fui de una consultora que decia &amp;ldquo;si no es software pago no sirve&amp;rdquo; y querian obligarme a usar Windows porque dicen que es el mejor, me quedo con linux que lo que preciso lo tengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es mas hace unos dias hice una entrevista y me dicen si no sabes Photoshop no te podemos tomar, es una mentalidad de querer imponerte que compres lo que ellos dicen o estas mal, bueno entonces vengo bien fallado porque no voy a ponerme de mal humor con aus actualizaciones y actualizaciones que nonprenden mas la pc!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Samuel Vasilovski
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sabes cuál es el problema la gente solo cree que Windows existe cuando dices qué hay otros so aparte de Mac se sorprenden y dicen enserio no savia por que la gente no le interesa la verdad solo usan lo que tienen a la mano no buscan ni nada pero hay otros que si otros solo ven el interés no deja dinero no lo aprendo pues no me sirve para vivir pero hay otros que son curiosos y les intriga todo y les importa aprender otros simplemente dicen es una clase más de mierda tengo que tomarla y pasarla que más da igual eso no me va a servir pero tengo que pasar si o si&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Marcelo Collado
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ver dentro de nuestra comunidad existen muchas experiencias y opiniones, y eso es lo que nos vuelve una hermosa comunidad y hermosos debates que terminan en conocer un poco más sobre la vida de algún miembro…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y vos que pensas?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Universidades Públicas ¿Privativas?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/universidades-p%C3%BAblicas-privativas/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/universidades-p%C3%BAblicas-privativas/</guid><description>&lt;p&gt;En Argentina (y creo que en gran parte de latinoamérica) la piratería de software es una moneda corriente y no siempre por &lt;em&gt;“necesidad”&lt;/em&gt; muchas veces es por &lt;strong&gt;ignorancia&lt;/strong&gt;. En este caso voy a comentar una historia que vivo actualmente la cual me genera un alto nivel de indignación…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="contexto"&gt;
Contexto
&lt;a href="#contexto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Actualmente mi pareja se encuentra cursando &lt;strong&gt;informática&lt;/strong&gt; (Materia) en la Universidad Nacional de Quilmes en la carrera de Biotecnología. Y seamos realista, ella desde que está conmigo se encontró con la obligación técnica de usar Linux (Porque dudo que tenga ganas de formatear una pc para ponerse otro sistema). Siempre usa la distro que yo elijo, por lo cual podríamos concluir que es una persona que tiene un dominio básico/intermedio de la tecnología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este periodo de la cursada están viendo &lt;strong&gt;Ofimática&lt;/strong&gt; (Cosa que ni yo se porque yo uso un editor de textos plano o un IDE ni idea de nada de eso pero aprendimos juntos) Y obviamente ella usa &lt;strong&gt;LibreOffice&lt;/strong&gt; (y quiero recalcar que esto es libre, gratis y multiplataforma y no nos olvidemos de esto) lo cual le trae algunos problemas porque la clase está diseñada para las herramientas de MS y no tiene una explicación más amplia, así que sumemos a cada clase la necesidad de buscar en internet un poco mas de info para poder hacer las prácticas correspondientes&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="docentes-que-no-están-preparados"&gt;
Docentes que no están preparados
&lt;a href="#docentes-que-no-est%c3%a1n-preparados" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://aedlorotava.files.wordpress.com/2016/11/equipo-docente-informatica.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo trato de ser muy justo en lo que hablo, pienso y digo, más allá de que en los videos me ponga picante &lt;em&gt;(Es que a ustedes les gusta lo picante)&lt;/em&gt;. La historia que traigo hoy es realmente indignante, porque deja claro que existen muchas personas que no se toman el tiempo de hacer bien su trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo entiendo que un docente que &lt;em&gt;toda su vida usó las herramientas de MS&lt;/em&gt; solo sepa usar eso, esto lo entiendo de cualquier docente que &lt;strong&gt;no esté relacionado a la informática&lt;/strong&gt;. ¿Por qué solo para ellos? Porque muchos de estos docentes solo lo ven como una herramienta y nos les interesa en lo más mínimo la tecnología, por lo cual puedo comprender que el miedo de conocer nuevas tecnologías o simplemente tecnologías diferentes le impidan conocer &lt;strong&gt;alternativas libres&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo si sos un profesor de Informática &lt;strong&gt;no podes no saber que existen otras tecnologías&lt;/strong&gt;, y lo peor es que &lt;strong&gt;no podes no estar preparado para un alumno que no use herramientas pagas o piratas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-problema"&gt;
El problema
&lt;a href="#el-problema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la parte de Hojas de cálculo (O mal llamado excel por este “docente”) devolvió el trabajo con supuesto &lt;em&gt;“errores”&lt;/em&gt; que tiene que ver con la compatibilidad (MS Office cambia algunas funciones por nombres raros&amp;hellip;) por lo cual podemos verlo como dos cosas, o decidió no tomarse el tiempo de instalar LibreOffice para corregir lo cual sería una &lt;strong&gt;discriminación&lt;/strong&gt;, o simplemente ignora la existencia del mismo y no estaría en condiciones de corregir el trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.fromdoppler.com/wp-content/uploads/problemasdecontenido.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Es realmente aceptable que esto pase? ¿Una persona no puede cursar si no tiene el dinero suficiente como para comprar un sistema operativo y un paquete de informatica? O peor aún, caer en la &lt;strong&gt;piratería&lt;/strong&gt; (delito punible en argentina). Estamos hablando de un establecimiento público. ¿Las autoridades de la institución avalan esto limitantes impuestos a sus estudiantes?&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="otra-cara-de-la-misma-moneda"&gt;
Otra cara de la misma moneda
&lt;a href="#otra-cara-de-la-misma-moneda" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn%3AANd9GcTHtg6hmjidPlV_zZ6dUgJUem1HxRSGGgAaOWls6prsdTmBg_qT&amp;amp;usqp=CAU%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn%3AANd9GcTHtg6hmjidPlV_zZ6dUgJUem1HxRSGGgAaOWls6prsdTmBg_qT&amp;usqp=CAU"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo curso en la &lt;strong&gt;misma Facultad&lt;/strong&gt;, en el &lt;strong&gt;mismo Departamento&lt;/strong&gt; (Ciencia y Tecnología) pero &lt;em&gt;otra carrera&lt;/em&gt; (Lic. en Desarrollo de Software) y desde que entré a la facultad siempre se incentivo a usar sistemas libres (o al menos en la mayoría de las materias cursadas) ¿Como es posible que dentro de un mismo departamento las cosas sean tan antagónicas?&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mi-crítica"&gt;
Mi crítica…
&lt;a href="#mi-cr%c3%adtica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://promocionmusical.es/wp-content/uploads/2018/03/xcriticas-redes-sociales-big-810x455.jpg.pagespeed.ic.ZWrrVB9BqD.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claramente no pido que todos usen linux (aunque no es una mala idea), simplemente &lt;strong&gt;razono&lt;/strong&gt; por mi parte que debería ser todo apto para aquellos usuarios que usan Windows y sus herramientas y para aquellos que no lo usan por diferentes motivos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No les gusta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tienen dinero para pagarlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No quieren delinquir con piratería&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>