<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scripts on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/scripts/</link><description>Recent content in Scripts on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 23 Jun 2020 08:56:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/scripts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El Shell de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/el-shell-de-linux/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/el-shell-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Shell&lt;/strong&gt; es un programa &lt;em&gt;especial&lt;/em&gt; utilizado como una interfaz entre el usuario y el núcleo del Sistema Operativo tambien conocido como &lt;strong&gt;Kernel&lt;/strong&gt;. A grandes rasgos, el &lt;strong&gt;Kernel&lt;/strong&gt; (junto a otro conjunto de apps) es un programa que se carga en memoria al momento en el que el PC se inicia, y se encarga de administrar el sistema hasta que apagamos el computador; es decir, crea y controla procesos, gestiona la memoria, el sistema de archivos y mucho más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volviendo al &lt;strong&gt;Shell&lt;/strong&gt;, lo podemos definir como un Programa Utilitario que se inicia cuando accedemos a nuestra sesión en el sistema operativo. Este, &lt;em&gt;le permite al usuario interactuar con el Kernel&lt;/em&gt; a través de la interpretación de los comandos que el usuario ingresa en la línea de comandos ó a través de los &lt;strong&gt;&amp;ldquo;scripts&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; (archivos que ejecutan un conjunto de comandos).&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-que-hace-el-shell"&gt;
Lo que hace el Shell
&lt;a href="#lo-que-hace-el-shell" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.blogs.es/c701d7/terminal/1366_2000.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de que tipeamos un comando, la responsabilidad del Shell es:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Analizar la línea de Comandos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manejar los comodines, las redirecciones, tuberías y planificar el control de ejecución de los comandos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscar el comando, si lo encuentra, ejecutar el comando, en caso contrario emitir un error.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En muchas ocasiones, para realizar una tarea tenemos que digitar un &lt;strong&gt;conjunto de comandos&lt;/strong&gt;. Si esta tarea la realizamos en reiteradas ocasiones lo más probable será querer &lt;em&gt;automatizarla&lt;/em&gt;. Para hacer esto posible, hacemos uso de los &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Shell Scripts&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, que no son otra cosa que archivos ejecutables que contienen &lt;em&gt;una secuencia de comandos&lt;/em&gt;. Los &amp;ldquo;Shell Scripts&amp;rdquo; oscilan entre archivos que ejecutan un conjunto de comandos (como los &amp;ldquo;batch files&amp;rdquo;), pudiendo llegar a ejecutar programas para toma de decisiones, comprobación de archivos y mucho más. &lt;em&gt;No basta con tener conocimientos de programación para desarrollar &amp;ldquo;Shell Scripts&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, también es necesario contar con un basto entendimiento de los utilitarios y herramientas de linux, y como estos trabajan. Algunas utilidades como &lt;strong&gt;grep&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;sed&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;gawk&lt;/strong&gt; se convierten en herramientas muy poderosas cuando se utilizan en los &amp;ldquo;Shell Scripts&amp;rdquo; para gestionar la salida de comandos y archivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concluir, podemos decir que cuando ejecutamos comandos desde un &amp;ldquo;Shell Script&amp;rdquo;, estamos utilizando el Shell como un lenguaje de programación.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>