<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Programación JavaScript on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/programaci%C3%B3n-javascript/</link><description>Recent content in Programación JavaScript on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 12:26:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/programaci%C3%B3n-javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Por qué Node.js se volvió tan popular para el desarrollo backend?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/08/por-qu%C3%A9-node.js-se-volvi%C3%B3-tan-popular-para-el-desarrollo-backend/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/08/por-qu%C3%A9-node.js-se-volvi%C3%B3-tan-popular-para-el-desarrollo-backend/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo, exploraremos la perspectiva de un influyente autor de Medium acerca de los motivos detrás de la creciente popularidad de Node.js en el ámbito del desarrollo backend. El propósito de este artículo es presentar una adaptación traducida del artículo original, enriquecida con ajustes y opiniones personales sobre el contenido del autor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-perspectiva-de-p-rehan"&gt;
La perspectiva de P. Rehan
&lt;a href="#la-perspectiva-de-p-rehan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En los antiguos tiempos del desarrollo backend, &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; solía ser la herramienta dominante para la creación de proyectos web &lt;em&gt;(incluso con un enfoque más abarcador que en la actualidad)&lt;/em&gt;. Sin embargo, con el paso del tiempo, &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; gradualmente se convirtió en el pariente excéntrico y adelantado en el ámbito del desarrollo web, y en la actualidad, pocos comprenden su razón de existir &lt;em&gt;(aunque sigue siendo valioso en áreas como la sencillez del alojamiento web)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después, como aquel pariente alternativo que prefiere tomar café con leche, &lt;strong&gt;Ruby&lt;/strong&gt; (junto con Rails) ingresó con todas sus tecnologías sofisticadas y disruptivas &lt;em&gt;(aunque en este caso se pasa por alto el nivel de pureza de objetos que aún no se alcanza en &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;)&lt;/em&gt;. Todos tenemos a esos parientes, pero preferimos mantener cierta distancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni siquiera es necesario mencionar a &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt;, un vestigio obsoleto en la programación backend que solo recuerdan los usuarios de antiguos teléfonos Nokia. &lt;em&gt;(Dejemos a un lado, por un momento, las ventajas de eficiencia que brinda JAVA más allá de su consumo de recursos)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/gJtjsx80/nodepopular.webp" alt="Node: un lenguaje popular" title="Node: un lenguaje popular"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero &lt;em&gt;¿qué hace que Node.js sea el factor determinante en el desarrollo backend?&lt;/em&gt; Recordemos&amp;hellip; Hace algunos años, surgió algo nuevo en el mundo del desarrollo backend. No era una novedad extravagante, pero sí increíblemente eficiente: Node.js.&lt;/p&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Node.js es un entorno de ejecución de JavaScript multiplataforma y de código abierto que revolucionó el panorama en 2017, año en que se volvió ampliamente utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La historia de &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; comenzó antes de alcanzar las 40,000 estrellas en GitHub. Inicialmente, era uno de esos pequeños entornos de &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt; que ejecutaban código fuera del navegador web. Sin embargo, resultó que &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; era justo lo que el mundo del desarrollo backend había estado anhelando durante todos esos años: &lt;em&gt;&amp;ldquo;un entorno innovador y potente capaz de gestionar volúmenes masivos de tráfico&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Las siguientes características han contribuido a su renombre como paradigma en el desarrollo backend:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Su tamaño compacto lo convierte en una herramienta excepcional para el desarrollo de aplicaciones en la nube.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Su velocidad es prácticamente equiparable a la velocidad de la luz, gracias a su motor &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt; V8.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La escalabilidad y capacidad de respuesta en el desarrollo de aplicaciones son sobresalientes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuenta con una comunidad activa de casi 100000 desarrolladores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dispone de un conjunto inagotable de API y un ecosistema ilimitado que facilita la creación desde simples aplicaciones hasta complejas estructuras de microservicios de nivel avanzado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuál-es-el-componente-secreto"&gt;
¿Cuál es el componente secreto?
&lt;a href="#cu%c3%a1l-es-el-componente-secreto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¿Cómo puede un entorno de desarrollo backend gestionar tantas consultas y al mismo tiempo ser sólido y receptivo? ¿Cuál es el ingrediente secreto que corre por sus venas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;, además de utilizar el mismo motor que Google Chrome, opera con un enfoque de E/S &lt;em&gt;(Entrada/Salida)&lt;/em&gt; sin bloqueo y controlado por eventos. Es lo que impulsa aplicaciones en tiempo real como Netflix (servicios de transmisión), Discord bots (chatbots) y 8 Ball Pool (juegos en línea).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagine el modelo de E/S sin bloqueo y controlado por eventos como un superhéroe al que llamó Node-Man. Su habilidad única es manejar múltiples tareas y salvar personas sin sudar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su capacidad proviene del modelo de E/S, que maneja múltiples solicitudes sin esperar a que se complete una antes de pasar a la siguiente.Así es como Node Man supera a Flash y vence al Hombre de Acero.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://pinjarirehan.medium.com/why-node-js-is-the-ultimate-game-changer-for-backend-development-26415839bbe2" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Fuente
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>