<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alojamiento Web on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/alojamiento-web/</link><description>Recent content in Alojamiento Web on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 08:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/alojamiento-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo Configurar un Sitio PHP en aaPanel</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-configurar-un-sitio-php-en-aapanel/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/08/c%C3%B3mo-configurar-un-sitio-php-en-aapanel/</guid><description>&lt;p&gt;En el vertiginoso mundo de la informática, la elección de una plataforma de alojamiento web sólida y eficiente es fundamental para el éxito de cualquier proyecto en línea. &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, una herramienta de panel de control gratuita y de código abierto, ha ganado popularidad por su capacidad para simplificar la administración de servidores y sitios web. En este artículo, te guiaré a través de los pasos para configurar un sitio &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;, maximizando así el rendimiento y la accesibilidad de tu proyecto web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-aapanel"&gt;
¿Qué es aaPanel?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; es un panel de control de hosting web gratuito y de código abierto que facilita la administración de servidores. Proporciona una interfaz gráfica intuitiva y amigable que permite a los usuarios gestionar servicios como &lt;strong&gt;Apache&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Nginx&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;, bases de datos y más, sin necesidad de conocimientos técnicos avanzados.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalación-de-aapanel"&gt;
Instalación de aaPanel
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-de-aapanel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El primer paso es instalar aaPanel en tu servidor. Asegúrate de tener acceso a un servidor compatible con los requisitos de aaPanel, como &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;CentOS&lt;/strong&gt;. Una vez que hayas instalado el sistema operativo, puedes instalar aaPanel siguiendo los pasos detallados en el siguiente artículo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/06/instalar-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Instalar aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/07/abrir-puertos-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Abrir puertos aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/07/primer-ingreso-a-aapanel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Primer ingreso a aaPanel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="agregar-un-sitio-dinamico"&gt;
Agregar un Sitio Dinamico
&lt;a href="#agregar-un-sitio-dinamico" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que aaPanel esté instalado, es hora de agregar tu dominio y configurar un sitio web PHP:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inicia sesión en aaPanel usando la URL y credenciales proporcionadas durante la instalación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navega a &lt;code&gt;Website&lt;/code&gt; y haz clic en &lt;code&gt;Add Website&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ingresa los detalles de tu dominio, como el nombre del dominio y la ruta de la carpeta raíz del sitio (como se muestra en el video).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona &lt;code&gt;PHP&lt;/code&gt; como tipo de sitio web y elige la versión de &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; deseada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona si deseas habilitar &lt;strong&gt;SSL&lt;/strong&gt; para tu sitio web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona si deseas habilitar &lt;strong&gt;FTP&lt;/strong&gt; para tu sitio web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona si deseas crear una Base de Datos para tu sitio web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en &lt;code&gt;Add Website&lt;/code&gt; para completar el proceso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ajustes-avanzados-y-seguridad"&gt;
Ajustes Avanzados y Seguridad
&lt;a href="#ajustes-avanzados-y-seguridad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para optimizar aún más tu sitio PHP y garantizar su seguridad, considera implementar las siguientes medidas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SSL Certificate:&lt;/strong&gt; Habilita un certificado SSL gratuito para cifrar las comunicaciones entre el navegador del usuario y el servidor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Firewall:&lt;/strong&gt; Configura un firewall para proteger tu servidor contra amenazas cibernéticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Backups:&lt;/strong&gt; Establece una política de respaldo regular para asegurar que los datos estén protegidos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Configurar un sitio &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt; puede parecer una tarea desafiante al principio, pero con la guía adecuada, es un proceso simplificado que mejora significativamente la administración y el rendimiento de tu proyecto web. Siguiendo los pasos mencionados en esta guía, estarás en camino de tener un sitio web en funcionamiento con todas las ventajas que ofrece &lt;strong&gt;aaPanel&lt;/strong&gt;. Mantén tu proyecto seguro, optimizado y accesible, y observa cómo crece y prospera en el competitivo mundo en línea.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>