<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Daniel Pocock on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/daniel-pocock/</link><description>Recent content in Daniel Pocock on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2022 10:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/daniel-pocock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Daniel Pocock vs Debian</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/08/daniel-pocock-vs-debian/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/08/daniel-pocock-vs-debian/</guid><description>&lt;p&gt;Para quienes no lo conozcan Pocock fue un desarrollador del proyecto debian que fue expulsado en el año 2018 por tener actitudes en que iban en contra de la comunidad y del mismo proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien este tema parece ser interesante no vamos a hablar de su expulsión del proyecto. Sino de lo sucedido a posterioridad. Pocock luego de haber sido expulsado del proyecto mantuvo una postura muy dañina hacia el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="debiancommunity-el-tema-de-hoy"&gt;
debian.community el tema de hoy
&lt;a href="#debiancommunity-el-tema-de-hoy" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El dominio debian.community mantenía un blog y/o comunidad que estaba siendo llevado a cabo por el mismo Pocock y por lo mismo tomó un rumbo atacante hacía el proyecto debian. Y por lo cual debian se vio obligado a pedirle a la &lt;strong&gt;World Intellectual Property Organization&lt;/strong&gt; que revisara el dominio.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Debian presentó una queja ante la &lt;strong&gt;OMPI&lt;/strong&gt; de que el dominio se estaba utilizando para infringir de mala fe las marcas registradas de Debian. En julio de 2022, el panel de la OMPI acordó que el registrante anterior no tenía derechos ni intereses sobre las marcas registradas y las estaba usando de mala fe, y transfirió el dominio al Proyecto Debian.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual el dominio de debian.community paso a ser oficialmente del proyecto debian nuevamente. Si bien esto parece lo justo siempre debemos conocer las otras campanadas&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-opinión-personal"&gt;
Mi opinión personal
&lt;a href="#mi-opini%c3%b3n-personal" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Particularmente soy desarrollador y entiendo de cerca estos temas, participe de muchos proyectos grandes (aunque por mi poco tiempo siempre estoy muy poco tiempo en los proyectos) pasa con muchos devs que si bien son muy buenos y demás tienden a tener problemas con los códigos de convivencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien puede que el comportamiento de Daniel Pocock parezca atacante (y lo es) puede que sea más por despecho que por problemas realmente con Dabian en sí.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="fuente"&gt;
Fuente
&lt;a href="#fuente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Todo esto lo puedes leer directamente de debian.community donde está todo muy bien explicado. También recomiendo leer el descargo (más antiguo que lo reciente pasado con el dominio) que también muestra su postura.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://danielpocock.com/debian-debconf-diversity-harassment-abuse-expulsion/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargo de Daniel Pocock
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.debian.org/legal/debian-community-site" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Debian
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>