<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wallpapers on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/wallpapers/</link><description>Recent content in Wallpapers on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2020 09:07:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/wallpapers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Komorebi</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/03/komorebi/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/03/komorebi/</guid><description>&lt;p&gt;Komorebi es un bonito e impresionante gestor de wallpapers para cualquier distro Linux, es de código abierto y fué desarrollado en Vala por Abraham Masri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La herramienta cuenta con fondos personalizables que pueden ser configurados de diversas maneras y en cualquier momento, psoee múltiples fondos pantallas (animados, estáticos, degradados entre otros), los mismos son enriquecidos con diversas opciones que la herramienta nos ofrece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este gestor de wallpapers nos permite añadir a nuestro fondo las estadísticas de nuestro sistema (uso de memoria ram, disco,…), añadir un estilo dark, fecha y hora, optimizar el rendimiento de fondos, entre otras excelentes funcionalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su panel es muy sencillo de usar y los efectos de los fondos simplemente son geniales.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-instalar-komorebi"&gt;
Cómo instalar komorebi
&lt;a href="#c%c3%b3mo-instalar-komorebi" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La instalacion es muy sencilla, para instalarlo en cualquier distribucion (realizando la compilacion a mano) es muy sencilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero instalamos las dependecias del proyecto (eso varia dependiendo de la base y el sistema de paquetesque tenga nuestra distro) pero los paquetes a instalar son libgtop2-dev, libgtk-3-dev, cmake, y valac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despues de esto debemos correr los siguientes comandos los cuales ire explicando su funcionamiento. El primer comando nos permite clonar el proyecto de Git (su version en Master) y nos pociciona en la carpeta para poder seguir:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/iabem97/komorebi.git
cd komorebi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Creamos la carpeta build dentro del proyecto y nos pocicionamos dentro, esto nos sirve para poder compilar sin ensuciar el codigo fuente.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir build &amp;amp;&amp;amp; cd build
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Este comando ejecuta la compilacion y la instalacion del proyecto, esto recordemos que no varia entre distribuciones:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cmake .. &amp;amp;&amp;amp; sudo make install &amp;amp;&amp;amp; ./komorebi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description></item></channel></rss>