<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ddns on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/ddns/</link><description>Recent content in Ddns on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 02 Jun 2020 12:17:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/ddns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Que es DuckDNS? ¿Como lo instalo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/que-es-duckdns-como-lo-instalo/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/que-es-duckdns-como-lo-instalo/</guid><description>&lt;p&gt;Ya hablamos anteriormente sobre dyndns y noip y como se sabe no puede faltar ningun Pato en esta familia. Por lo cual te traemos DuckDNS otro DNS Gratuito pero mas cariñoso!!!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-es-esto-gratis"&gt;
¿Cómo es esto gratis?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-es-esto-gratis" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hemos creado un servicio que hemos querido para nosotros y creemos que es &lt;strong&gt;gratuito o lo más barato posible&lt;/strong&gt; para cubrir los costos de funcionamiento, nuestro intento es alojar y ejecutar el servicio con un desembolso casi nulo, excluyendo nuestro tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-datos-guardas"&gt;
¿Qué datos guardas?
&lt;a href="#qu%c3%a9-datos-guardas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La respuesta simple es: &lt;strong&gt;lo menos posible&lt;/strong&gt;. Además de los registros de datos que se utilizan para facilitar y monitorear nuestros servicios, solo almacenamos su dirección de correo electrónico, ip, token, dominios y, por supuesto, sus ips de destino.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalar-gui-para-linux"&gt;
Instalar GUI para linux
&lt;a href="#instalar-gui-para-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Muchos queremos actualizar la ip para mantener siempre al dia los datos y para eso &lt;strong&gt;DuckDNS nos ofrece una GUI simple&lt;/strong&gt; de instalar que nos mantiene actualizados. Para esto debemos instalar primero una serie de dependecias (En este caso vamos a usar apt pero tu puedes instalarlo con tu gestor de paquetes)&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get install zenity cron curl
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Para el siguiento paso n ecesitamos descargar el Script de la GUI el cual podemos hacerlo desde el siguiente link&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.duckdns.org/scripts/duck-setup-gui.sh" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Script
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una ves descargado ya solo queda darle los permisos necesarios para ejecutar y obviamente ejecutarlo (Los siguientes comandos se ejecutan dentro de la carpeta donde se descargo el archivo)&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;chmod +x duck-setup-gui.sh
./duck-setup-gui.sh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Agregamos nuestro dominio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.duckdns.org/img/linux-gui-01.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El token que obtuvimos en la WEB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.duckdns.org/img/linux-gui-02.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora habrá un archivo de registro y un script de shell (que puede probar manualmente) instalado en algo como&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;~/duckdns/duck.log
~/duckdns/duck.sh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;El script de shell se habrá agregado a un cron que se llama cada 5 minutos como su usuario, puede ver esto con&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;crontab -l
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="puedo-escribir-mi-propia-actualización"&gt;
¿Puedo escribir mi propia actualización?
&lt;a href="#puedo-escribir-mi-propia-actualizaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sí, puedes hacer esto en http o https. puede separar los dominios por comas si desea actualizar más de uno, el parámetro ip es opcional, si lo deja en blanco detectaremos su ip de puerta de enlace&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://www.duckdns.org/update?domains={YOURVALUE}&amp;amp;token={YOURVALUE}[&amp;amp;ip={YOURVALUE}font&amp;gt;[&amp;amp;ipv6={YOURVALUE}font&amp;gt;[&amp;amp;verbose=truefont&amp;gt;[&amp;amp;clear=true]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;La URL de actualización se puede solicitar en HTTPS o HTTP. Se recomienda que siempre use HTTPS. Ofrecen servicios HTTP para usuarios desafortunados que tienen HTTPS bloqueado.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El dominio puede ser un dominio único o una lista de dominios separados por comas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El dominio no necesita incluir la parte .duckdns.org de su dominio, solo el subnombre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si no especifica la dirección IP, se detectará; esto solo funciona para las direcciones IPv4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puede poner una dirección IPv4 o una dirección IPv6 en el parámetro ip.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si desea actualizar AMBOS registros IPv4 e IPv6 a la vez, entonces puede usar el parámetro opcional ipv6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para borrar ambos registros, use el parámetro opcional clear=true&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Una buena respuesta normal es&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Okay
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Una mala respuesta normal es&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;KO
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;si agrega el parámetro &amp;amp; verbose = true a su solicitud, entonces las respuestas OK tienen más información&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Okay
127.0.0.2 [La dirección IP actual para su actualización - puede estar en blanco]
2002: DB7 :: 21f: 5bff: febf: ce22: 8a2e [La dirección IPV6 actual para su actualización - puede estar en blanco]
ACTUALIZADO [ACTUALIZADO o SIN CAMBIO]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="experimental--mac-os-x-linux-solaris-no-oficial"&gt;
EXPERIMENTAL – Mac OS X, Linux, Solaris (No oficial)
&lt;a href="#experimental--mac-os-x-linux-solaris-no-oficial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tambien existe una alternativa en JAVA que procura ser mas simple pero no la utilice nunca, tampoco la probe dado que &lt;strong&gt;no es oficial&lt;/strong&gt; pero vale marcarlo y dejarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://etx.ca/downloads/duckdns.jar" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar JAR
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto podemos ejecutarlo desde la siguiente manera en nuestra terminal:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;java -jar duckdnsupdater.jar
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que &lt;strong&gt;debemos tener Java Instalado&lt;/strong&gt; en nuestra PC&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Que es DynDNS? ¿Como lo instalo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/04/que-es-dyndns-como-lo-instalo/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 09:17:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/04/que-es-dyndns-como-lo-instalo/</guid><description>&lt;p&gt;¿Quieres ser el &lt;strong&gt;servidor principal&lt;/strong&gt; y ejecutar tu &lt;strong&gt;propio servidor doméstico&lt;/strong&gt; o una cámara IP y lograrlo de forma &lt;strong&gt;externa&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es el &lt;strong&gt;cambio de la dirección IP&lt;/strong&gt; (dinámicamente) de su línea de internet. Esto significa que es imposible lograr su red doméstica desde el exterior. Con nuestro servicio &lt;strong&gt;DNS dinámico&lt;/strong&gt; (DDNS), le ofrecemos la posibilidad de operar sus aplicaciones estáticamente desde el exterior de forma móvil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así se presenta DynDNS un competidor de &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/04/como-instalar-no-ip-en-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
NO-IP
&lt;/a&gt; del cual hablamos hace unos dias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-utiliza-el-servicio-gratuito-dyndns"&gt;
¿Cómo utiliza el servicio gratuito DynDNS?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-utiliza-el-servicio-gratuito-dyndns" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Puede usar el servicio DDNS de diferentes maneras:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Con un &lt;strong&gt;enrutador&lt;/strong&gt; que admita las actualizaciones dinámicas (proveedor DynDNS [definido por el usuario])&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sin software adicional con actualización manual desde el menú de la cuenta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con un Firefox y recargue cada (5 minutos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con su &lt;strong&gt;Updater-Tool&lt;/strong&gt; [para Windows, Linux, MAC y otros sistemas operativos (Java)] &lt;em&gt;DE PAGO&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Realice un escaneo de puertos para examinar qué puertos están bloqueados o liberados&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualización-en-tiempo-real"&gt;
Actualización en tiempo real
&lt;a href="#actualizaci%c3%b3n-en-tiempo-real" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vea en su cuenta DynDNS (DDCLIENT) si su dirección IP se actualizó y cuándo, en tiempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://dyndnss.net/eng/up.gif" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuánto-cuesta-el-servicio-de-dns-dinámico"&gt;
¿Cuánto cuesta el servicio de DNS dinámico?
&lt;a href="#cu%c3%a1nto-cuesta-el-servicio-de-dns-din%c3%a1mico" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El servicio DynDNS (DDNS) es de hasta 3 dominios Dyn completamente gratis (cuenta gratuita). Los usuarios Premium pueden crear por 9,90 $ únicos hasta 100 urls y reenvío de dominios.&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mi-consejo"&gt;
Mi consejo
&lt;a href="#mi-consejo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Si alguien busca mi consejo, lo encuentra&amp;hellip; Personalmente este sistema es util y uno de los mejores&amp;hellip; solo si tu router permite la asociacion directa. Siendo asi solo basta a ir a las opciones avanzadas, elegir en DDNS el servidor DynDNS y cologar usuario y contraseña y solo se ira actualizando a medida que el modem cambie la ip.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Como instalar NO-IP en Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/04/como-instalar-no-ip-en-linux/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 09:48:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/04/como-instalar-no-ip-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;No-IP ofrece servicios de DNS, correo electrónico, monitoreo de red y certificados SSL. El producto principal de No-IP son los &lt;strong&gt;servicios dinámicos de DNS&lt;/strong&gt; (&amp;ldquo;DDNS&amp;rdquo;). Los servicios DNS dinámicos básicos que usan un dominio propiedad de No-IP son de uso &lt;strong&gt;gratuito siempre que la cuenta permanezca activa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las direcciones &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/01/direcciones-ips-nuestra-huella-en-la-red/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
IP
&lt;/a&gt; dinámicas&lt;/strong&gt; son comunes en las cuentas de banda ancha de &lt;strong&gt;cable residencial&lt;/strong&gt; o DSL. El servicio gratuito permite a los usuarios configurar entre &lt;strong&gt;uno y tres nombres de host&lt;/strong&gt; en un nombre de dominio proporcionado por No-IP. El nombre del host se resolverá en la dirección IP actual de la computadora de ese usuario.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="api-dns-dinámica"&gt;
API DNS dinámica
&lt;a href="#api-dns-din%c3%a1mica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un nombre de host &lt;strong&gt;DNS dinámico&lt;/strong&gt; está vinculado a la dirección &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/02/qu%c3%a9-hay-detr%c3%a1s-de-una-ip/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
IP dinámica
&lt;/a&gt; del usuario. Cada vez que &lt;strong&gt;cambie la IP&lt;/strong&gt;, un cliente DNS dinámico enviará una actualización a No-IP con la dirección IP actual y luego No-IP propagará el cambio de DNS a Internet en cuestión de segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para facilitar las actualizaciones de direcciones IP, No-IP tiene un protocolo abierto que permite a los desarrolladores de software y fabricantes de hardware comunicarse a través de HTTP para notificarles sobre un cambio de dirección IP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos fabricantes de enrutadores brindan soporte integrado para el protocolo DNS dinámico de No-IP, por ejemplo, Asus, D-Link, Dovado, Edimax, SonicWall, SMC, y TP-Link .&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="como-instalarlo"&gt;
Como instalarlo
&lt;a href="#como-instalarlo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que haya abierto la ventana de su Terminal, inicie sesión como usuario &amp;ldquo;root&amp;rdquo;. Es necesario para poder realizar la Instalacion&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo -s
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;antes de instalarlo debemos asegurarnos de instalar algunas &lt;strong&gt;dependecias&lt;/strong&gt; (la instalacion se realiza mediante make install de un precompilado) por lo cual de momento no puedo generar el deb.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt install gcc make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Luego podemos realizar la descarga e instalacion correspondiente de la siguiente forma&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd /usr/local/src/
wget http://www.noip.com/client/post/noip-duc-linux.tar.gz
tar xf noip-duc-linux.tar.gz
cd noip-2.1.9-1/
make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Ahora iniciara la instalacion para lo cual nos pedirá que inicie sesión con su nombre de usuario y contraseña de cuenta No-IP.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="configurar-el-cliente"&gt;
Configurar el cliente
&lt;a href="#configurar-el-cliente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como root nuevamente (o con sudo) emita el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;/usr/local/bin/noip2 -C
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(guión C mayúscula, esto creará el archivo de configuración predeterminado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego nos va a pedir nuestro nombre de usuario y contraseña NO-IP, así como los nombres de host que deseamos actualizar. Hay que tener cuidado, una de las preguntas es &amp;ldquo;¿Desea actualizar TODOS los hosts&amp;rdquo;. Si respondemos incorrectamente, esto podría afectar a los nombres de host en nuestra cuenta que apuntan a otras ubicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora que el cliente está instalado y configurado, solo necesitamos iniciarlo. Simplemente con este comando final para iniciar el cliente en segundo plano:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;/usr/local/bin/noip2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Ya con esto tenemos nuestro cliente de NO-IP actualizando la IP constantemente. Sin embargo, si tenes algun problema te esperamos en nuestro grupo para debatir.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>