<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mint on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/mint/</link><description>Recent content in Mint on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 11:13:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/mint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exportando Claves GPG: Protegiendo tu información en cualquier sistema operativo</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/05/exportando-claves-gpg-protegiendo-tu-informaci%C3%B3n-en-cualquier-sistema-operativo/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/05/exportando-claves-gpg-protegiendo-tu-informaci%C3%B3n-en-cualquier-sistema-operativo/</guid><description>&lt;p&gt;En el mundo digital actual, la seguridad de la información es primordial. Las claves GPG (GnuPG) son una herramienta fundamental para proteger tus datos confidenciales, ya sea que estés enviando correos electrónicos, compartiendo archivos o almacenando información sensible. Exportar tus claves GPG te permite respaldarlas y utilizarlas en diferentes dispositivos o sistemas operativos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-son-las-claves-gpg"&gt;
¿Qué son las claves GPG?
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-las-claves-gpg" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las claves GPG, como ya vimos en &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2024/05/exportando-claves-gpg-protegiendo-tu-informaci%c3%b3n-en-cualquier-sistema-operativo/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Cómo Generar una Clave GPG para Firmar Archivos
&lt;/a&gt;, son pares de claves criptográficas que se utilizan para cifrar y descifrar información. La clave pública se comparte con otros usuarios para que puedan enviarte mensajes cifrados que solo tú podrás descifrar con tu clave privada. La clave privada debe mantenerse en secreto, ya que es la única que te permite acceder a la información cifrada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-exportar-las-claves-gpg"&gt;
¿Por qué exportar las claves GPG?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-exportar-las-claves-gpg" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Exportar las claves GPG tiene varios beneficios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respaldo:&lt;/strong&gt; Si tu computadora falla o pierdes tu dispositivo, puedes restaurar tus claves GPG desde una copia de seguridad y seguir accediendo a tu información cifrada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portabilidad:&lt;/strong&gt; Puedes usar tus claves GPG en diferentes dispositivos o sistemas operativos, lo que te permite cifrar y descifrar información sin importar dónde te encuentres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Colaboración:&lt;/strong&gt; Puedes compartir tu clave pública con otros usuarios para que puedan enviarte mensajes cifrados de forma segura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-exportar-las-claves-gpg-en-diferentes-sistemas-operativos"&gt;
¿Cómo exportar las claves GPG en diferentes sistemas operativos?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-exportar-las-claves-gpg-en-diferentes-sistemas-operativos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El proceso de exportar las claves GPG varía ligeramente según el sistema operativo que estés utilizando. A continuación, se detallan los pasos generales para exportar las claves GPG en Windows, macOS y Linux:&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="windows"&gt;
Windows:
&lt;a href="#windows" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instala &lt;strong&gt;Gpg4win&lt;/strong&gt;, una suite de software GPG para Windows.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre &lt;strong&gt;Kleopatra&lt;/strong&gt;, la aplicación de gestión de claves GPG incluida en &lt;strong&gt;Gpg4win&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona la clave que deseas exportar en el panel izquierdo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en el botón &amp;ldquo;Exportar certificado&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elige la opción &amp;ldquo;Exportar clave&amp;rdquo; y guarda el archivo .asc en una ubicación segura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="macos"&gt;
MacOS:
&lt;a href="#macos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instala &lt;strong&gt;GPG Suite&lt;/strong&gt;, una suite de software GPG para macOS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre &lt;strong&gt;GPG Keychain Access&lt;/strong&gt;, la aplicación de gestión de claves GPG incluida en &lt;strong&gt;GPG Suite&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona la clave que deseas exportar en la lista de claves.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en el menú &amp;ldquo;Archivo&amp;rdquo; y selecciona &amp;ldquo;Exportar&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elige la opción &amp;ldquo;Exportar clave&amp;rdquo; y guarda el archivo .asc en una ubicación segura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="linux"&gt;
Linux:
&lt;a href="#linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Abre una terminal y escribe el siguiente comando para exportar tu clave pública:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;gpg --output public.gpg --armor --export jdecima@vasak.net.ar
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Para exportar tu clave privada, escribe el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;gpg --output private.gpg --armor --export-secret-key jdecima@vasak.net.ar
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Utiliza el correo que utilizaste a la hora de crearlo, el comando es un ejemplo de como debe usarse&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-yellow-600/75 text-yellow-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-warning fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Recuerda: La clave privada debe mantenerse en secreto y nunca debe compartirse con nadie.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>¿Las 5 Distros más usadas?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/las-5-distros-m%C3%A1s-usadas/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/las-5-distros-m%C3%A1s-usadas/</guid><description>&lt;p&gt;Lo lindo de GNU/Linux es que podemos encontrar comunidades por todos lados y con muchas ganas de generar contenido y colaborar. En esto siempre encontramos cosas que realizan los usuarios que nos da mucho que pensar. En este caso me llevó a reflexionar sobre mi propio blog dándome cuenta que lo que pongo acá, al igual que en todos los blogs, es mi punto de vista que no necesariamente es una verdad absoluta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual decidí tomar como costumbre tomar esas imágenes que aparecen en facebook dando alguna información relacionada a tecnología en general y comentarlas, no por el hecho de que las tarjetas están mal, sino para proyectarla más allá de facebook y obviamente para poder dar mi opinión que es un poco de lo que va esto, de no ser así sería realmente aburrido ¿No?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XqRr0rnP/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como dice el titulo vamos a hablar de las distribuciones de linux más utilizadas, mejor dicho de las 5 más utilizadas. Realmente no tengo forma o parámetro de medir la veracidad del orden que le dio el autor de las imágenes, pero sí puedo comentar sus observaciones o expandirlas un poco más. Así que, vamos a eso…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="debian"&gt;
Debian
&lt;a href="#debian" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/d36stnPg/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una de las distribuciones más antiguas y más estables que encontrarás y padre de muchos distritos como Ubuntu. Si lo que buscas es algo muy estable, esta es tu distribución.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Así la describe el autor de las imágenes aunque en lo personal cambiaría la palabra &lt;em&gt;padre&lt;/em&gt; por la palabra &lt;strong&gt;madre&lt;/strong&gt; pero son pequeñeces. En lo que sí quiero resaltar en esta oportunidad es que debian es una distro muy simple y sencilla, da un poco más de trabajo que ubuntu por ejemplo a la hora de los drivers, pero simplemente se llega a un resultado mucho mejor que este, esta distro la recomiendo para aquellas personas que no tienen miedo a aprender porque es el primer juguete que presenta pequeños desafíos simples de resolver para acostumbrarse al mundo de GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="arch"&gt;
Arch
&lt;a href="#arch" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/kGsS3xjg/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ArchLinux, es muy común verla entre los usuarios que quieren tener más control de lo que están instalando y apariencia del sistema, normalmente son usuarios ya avanzados que pasaron por las distribuciones de principiantes. Una de las ventajas que tiene Arch es que es Rolling Release, en otras palabras, siempre está actualizado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, a arch lo veo más para usuarios que quieren aprender, no necesariamente tienen que ser avanzados, simplemente no tienen que ser “flojos de espíritu” porque seguramente se encuentren con muchas piedras en el camino y es la tranquilidad y la lectura que los lleva a aprender mucho y a sortear todos los obstáculos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="fedora"&gt;
Fedora
&lt;a href="#fedora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/02q6ZHyd/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fedora es una distribución de GNU/Linux para propósitos generales basada en RPM, que se caracteriza por ser un sistema estable, la cual es mantenida por una comunidad internacional de ingenieros, diseñadores gráficos y usuarios que informan fallos y prueban nuevas tecnologías. Cuenta con el respaldo y la promoción de RedHat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno no hay mucho para decir de esta distribución, en lo personal no es de mi agrado pero es real que su comunidad es muy grande y aporta mucho a la causa. Esta distro es mas bien el conejillo de indias de RedHat pero aun asi es mucho mas estable que otras.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ubuntu"&gt;
Ubuntu
&lt;a href="#ubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/L4QC1L4p/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es una distribución de linux basada en la arquitectura de Debian. Actualmente corre en computadoras de escritorio y servidores, en arquitectura AMD, Intel o ARM.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno creo que de Ubuntu hay más que decir de lo que dice esta tarjeta… Ubuntu es la cocinita de plástico para los niños, sabemos que ahí no se van a quemar, ni a cortar, pero claramente nunca va a cocinar… Es decir que si bien Ubuntu trae todo resuelto (Incluso errores aleatorios para que no extrañes Windows) tampoco se aprende mucho en esta distribución dado que todo está completamente parcheado y poco podemos indagar o hacer. No suelo recomendarla aunque si esta bueno que la usen cuando el usuario no tiende a darse maña.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="linux-mint"&gt;
Linux Mint
&lt;a href="#linux-mint" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/rsb2nHSG/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Linux Mint basada en Debian y Ubuntu que se esfuerza por ser un “sistema operativo moderno, elegante y como; que sea potente y fácil de usar”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En lo personal creo que mint nace buscando solucionar las cosas malas de Ubuntu (y la verdad que si lo logra, es como usar ubuntu pero hecho con ganas). La versión de Debian es muy estable y óptima. Yo creo que esta es la distribución por defecto para iniciar, es conceptualmente mejor que ubuntu y si bien no requiere que se aprenda mucho para usarla siempre te invita a aprender un poco más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No te olvides de dejarnos tu comentario ya que queremos saber tu opinión sobre esta 5 distros más usadas&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Repara tu GRUB con Boot-Repair</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/repara-tu-grub-con-boot-repair/</link><pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/repara-tu-grub-con-boot-repair/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a ver como repararlo con Boot-Repair, para eso debemos instalarlo de la siguiente forma desde cualquier live que tengamos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/L57qK8ZR/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boot-Repair es una sencilla herramienta que se utiliza para reparar los problemas de arranque del GRUB. Funciona en distribuciones Debian y derivadas, como Ubuntu, Linux Mint o Elementary OS. Sin embargo, esto no es ningún problema, ya que se suele utilizar desde un Live-CD. Con un Live de Ubuntu es posible recuperar el grub de cualquier distribución. Es muy fácil de utilizar, ya que con unos cuantos clicks es posible reparar la configuración de arranque de nuestro equipo. Por supuesto, también existen muchas configuraciones avanzadas, pero no suelen ser necesarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para instalar Boot-Repair añadimos el repositorio mediante PPA y luego actualizamos el sistema.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo add-apt-repository ppa:yannubuntu/boot-repair
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get install boot-repair
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;El funcionamiento básico de Boot-Repair es muy sencillo. Al abrirlo, veremos una ventana con dos opciones y simplemente haremos click en reparación recomendada. El programa se pondrá a funcionar y, en la mayoria de los casos, solucionará los problemas de nuestro GRUB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo general, esto suele funcionar sin mayor inconveniente, pero si por alguna circunstancia no lo hace, es posible realizar una configuración avanzada:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RV661Kj0/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows-2.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui podemos cambiar el tiempo de espera de arranque o reparar el sistema de archivos, además de reinstalar el grub. En la siguiente pestaña es posible seleccionar el Sistema Operativo que queremos que arranque por defecto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/8CHjkHrZ/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows-3.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menos que se le especifique lo contrario en la última pestaña, al acabar de reparar el arranque se generará un log con el resultado, que suele ser satisfactorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://geekytheory.com/wp-content/uploads/2015/09/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows-1.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>