<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KDE on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/kde/</link>
    <description>Contenido Reciente in KDE on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/kde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Shadow</title>
      <link>https://patojad.com.ar/estilo/2019/09/shadow/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/estilo/2019/09/shadow/</guid>
      <description>Cambia la forma en que miras tu escritorio. Obtenga un tema de iconos cuidadosamente diseñado, brillante y limpio para Gnome Desktop.
Equipo de Shadow  
  Como ellos afirman son iconos cuidadosamente diseñado y pensados para generar un sutil pero notable cambio a nuestro escritorio. Sin embargo, si bien fueron diseñados para Gnome todos aquellos que utilizamos KDE tenemos la oportunidad de probarlos con un hermoso acabado final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativa a Krunner</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/03/alternativa-a-krunner/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/03/alternativa-a-krunner/</guid>
      <description>De KDE podemos destacar muchas cosas, hoy vamos a hablar de KRunner una aplicación que fue pensada 100% para la comodidad del usuario. Para quien no lo conozca, en KDE nosotros podemos tocar ctrl + space y nos abre un input que nos permite buscar aplicaciones, ejecutar un comando de la terminal etc… Si bien no suena como algo útil, es realmente muy útil y nos optimiza mucho el tiempo de uso de nuestro equipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regalo de Vacaciones</title>
      <link>https://patojad.com.ar/estilo/2019/03/regalo-de-vacaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/estilo/2019/03/regalo-de-vacaciones/</guid>
      <description>¡Buenas! Ya estamos de regreso después de unas vacaciones por el norte argentino. Este post merece una pequeña explicación, eventualmente cuando una persona va de vacaciones suele traer recuerdos o regalos para sus seres queridos. ¡Estos días pensé mucho en mi comunidad y en que podía traerle (Imaginan que distribuir alfajores se hacía un poco difícil) por lo cual mi mujer me dio una solución usando sus habilidades!
Lamentablemente no les traemos nada para comer&amp;hellip; Pero si algo para poder tener en su fondo de pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uniform &#43;</title>
      <link>https://patojad.com.ar/estilo/2019/02/uniform-/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/estilo/2019/02/uniform-/</guid>
      <description>Uniform +(+) Les traigo una gama de iconos que modifiqué levemente para mejorar su integración (Probado en Deepin) y que la verdad, ¡Me resultan muy lindos!. Estos íconos me acompañan casi de distribución a distribución dado que siempre logran darle un gran cambio.
  La instalación es muy básica (aún asi mas adelante haré un paso a paso para aquellas personas que nunca hayan agregado íconos a mano), por ahora basta con dejar la carpeta en ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalcion KDE Neon</title>
      <link>https://patojad.com.ar/instalaciones/ubuntu/kdeneon/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/instalaciones/ubuntu/kdeneon/</guid>
      <description>KDE Neon La instalación guiada se encuentra por el momento solo en formato vídeo, mas adelante intentare ofrecer otro medio guiado.
  Preguntas más frecuentes ¿Qué es KDE neon? KDE neon es un repositorio de software rápidamente actualizado. La mayoría de los usuarios querrán usar los paquetes creados a partir del software lanzado que conforma nuestra Edición de Usuario. Los colaboradores y evaluadores de KDE pueden usar los paquetes creados a partir de KDE Git en las Ediciones para desarrolladores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
