<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>software libre on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/software-libre/</link>
    <description>Contenido Reciente in software libre on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/software-libre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El monopolio de Google vs el Software Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/el-monopolio-de-google-vs-el-software-libre/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/el-monopolio-de-google-vs-el-software-libre/</guid>
      <description>Dando vueltas por Reddit encontramos un usuario que escribió sobre este tema que es de mucho interés para todos nosotros, normalmente siempre hablamos de Microsoft pero Google es muy agresivo con su invasión a privacidad y su monopolio.

Lo que nos cuenta Yogthos Google tiene un monopolio innegable en la búsqueda de internet y un casi monopolio en el software de navegación web a través de Chrome y sus forks (navegadores derivados).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rol del usuario en el software Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</guid>
      <description>Muchos hablamos de software Libre y de su comunidad de desarrolladores y los criticamos cuando los sistemas no funcionan como nosotros queremos. Esta actitud es muy común e incluso debo admitir que yo también soy muy crítico de proyectos como Gnome sin cumplir el rol que como usuario de Software Libre que me fue otorgado.
¿Qué es este ROL? Antes que nada, tenemos que entender que esta cultura de “refunfuñar“ por el software que estamos utilizando viene heredado del uso de Software Privativo donde, si algo no nos gusta, solo debemos aceptarlo y seguir adelante con esa molestia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyeven una radio que se viste de heroe</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/oyeven-una-radio-que-se-viste-de-heroe/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/oyeven-una-radio-que-se-viste-de-heroe/</guid>
      <description>El día de ayer me encontraba contento por la inauguración del nuevo sitio, y con el apoyo de muchas personas dandome sus opiniones y comentarios, en ese momento me encontré con un héroe, de esos que llevan el mensaje que todos portamos en otro nivel y quiero hablar un poco de esto&amp;hellip;
Radio Oyeven   Como encontré en su Sitio Oficial su descripción es excelente:
 Oyeven 106.9 FM, inscripta en la filosofía ecologista de defensa y protección de los espacios verdes y parques nacionales con los que contamos en la Gran Caracas y el territorio nacional; nos sumamos al esfuerzo del Movimiento Ecologista Venezolano (MEVEN), motor conservacionista del Frente Francisco de Miranda, en cuya sede hacemos vida.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
