<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PatoJAD - Desarrollador on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/authors/patojad/</link>
    <description>Contenido Reciente in PatoJAD - Desarrollador on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/authors/patojad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La policía rusa allana la oficina de NGINX en Moscú</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/la-polic%C3%ADa-rusa-allana-la-oficina-de-nginx-en-mosc%C3%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/la-polic%C3%ADa-rusa-allana-la-oficina-de-nginx-en-mosc%C3%BA/</guid>
      <description>La policía rusa ha allanado hoy las oficinas de Moscú de NGINX, Inc., una subsidiaria de F5 Networks y la compañía detrás de la tecnología de servidor web más popular de Internet. El equipo fue incautado y los empleados fueron detenidos para ser interrogados.
La policía de Moscú ejecutó la redada después de la semana pasada que el Grupo Rambler presentó una violación de derechos de autor contra NGINX Inc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PayPal suplantado por nueva campaña de phishing</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/12/paypal-suplantado-por-nueva-campa%C3%B1a-de-phishing/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/12/paypal-suplantado-por-nueva-campa%C3%B1a-de-phishing/</guid>
      <description>Desde el laboratorio de ESET Latinoamérica detectaron un sitio creado recientemente que busca engañar a los usuarios haciéndoles creer que se trata del sitio oficial de PayPal. Con la excusa de haber detectado movimientos inusuales en la cuenta del usuario, el mensaje que despliega el falso sitio “informa” a la potencial víctima que es necesario que “asegure su cuenta” para prevenir accesos no autorizados y que para hacer esto debe hacer clic en el botón “asegurar cuenta” e ingresar sus datos personales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oranchelo</title>
      <link>https://patojad.com.ar/estilo/2019/12/oranchelo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/estilo/2019/12/oranchelo/</guid>
      <description>Oranchelo Oranchelo es un tema de iconos de diseño plano para XFCE4 basado en Super Flat Remix e inspirado en &amp;ldquo;Corny icons&amp;rdquo; de Patryk Goworowski. Si bien su destino es XFCE tras probarlo en otros desktops pudimos ver que se adaptan bien, a ser sincero es uno de los mejores que vi en Desktops nuevos como Deepin. Su uso es simple para cualquier distro gracias a su propio instalador que trae en su repositorio de git</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux, Un feliz Accidente</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/12/linux-un-feliz-accidente/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/12/linux-un-feliz-accidente/</guid>
      <description>Estos días navegando por reddit me encontré con una publicación que me llamo la atención abismalmente. Creo que puede llegar a ser realmente para todos los linuxnautas y por eso me sentí en la obligación de compartirla.
La publicación original es de Agustl y pueden encontrarla en su propio blog el cual recomiendo visitar. ¡También antes de leer esto les quiero comentar que la “traducción” que realice no es literal y pueden encontrar diferencias!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Marketing Digital</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/seminario-de-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/seminario-de-marketing-digital/</guid>
      <description>Nuevamente nos hacemos eco de EducacionIT quien nos trae un nuevo Seminario Online Gratuito. En esta ocasión puede que no sea del todo relacionado al tema del blog, pero si es importante para todos aquellos que tienen sus propios proyectos (como este blog) y necesitamos alguna forma de mejorar nuestro alcance dado que todo lo hacemos a pulmón.

Descripción En el Seminario explicaremos qué es el Marketing Online, sus características, herramientas más utilizadas y su alcance en el ámbito empresarial hoy en día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis forense en Sistemas de Control Industrial</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/an%C3%A1lisis-forense-en-sistemas-de-control-industrial/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/an%C3%A1lisis-forense-en-sistemas-de-control-industrial/</guid>
      <description>La gente de incibe-cert nos facilita en este caso una perfecta guia sobre analisis forense que vale la pena tener en cuenta. Es de una simple lectura y su contenido es muy amplio y explisito.
Se proporcionan unos conocimientos básicos que sirvan de punto de partida para despertar la curiosidad y el interés, ofreciendo unas nociones básicas de cómo abordar ciertos problemas. El principal objetivo de concienciar sobre determinadas técnicas de análisis forense que, tradicionalmente, se han aplicado en entornos corporativos y que se están empezando a aplicar en el ámbito de los sistemas de control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario Online Seguridad Informática Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</guid>
      <description>Nuestros compañeros de EducacionIT nos ofrecen en esta oportunidad un curso realmente importante y muy provechoso. En lo personal lo recomiendo para todos aquellos que estén en la industria y quienes solo quieran aprender.

Descripción En este seminario explicaremos cómo está conformado el mundo de la seguridad informática y cómo lograr la inserción laboral. Analizaremos las principales aptitudes que debe tener un buen profesional, así como también cuáles son las tareas que debe realizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YTPlayer: un reproductor de YT Online</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/11/ytplayer-un-reproductor-de-yt-online/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/11/ytplayer-un-reproductor-de-yt-online/</guid>
      <description>YTPlayer es una WebApp creada con el fin de poder simplificar la reproducción de música mediante Youtube. Actualmente se encuentra en beta dado que es un proyecto que encontré en internet y lo actualicé.

 Probarlo   ¿Que ofrece? 
 Crea Listas en la aplicación. Búsqueda. Exportar Listas Importar Listas Listas guardadas en el localStorage del equipo  
¿Porque usarlo? La aplicación facilita la generación de listas musicales y la reproducción de la misma, permite buscar mientras se reproduce (de esta forma es más simple buscar) y no refresca toda la página entre video y video, lo cual disminuye el tiempo de silencio entre canciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serial Cleaner Free</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/11/serial-cleaner-free/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/11/serial-cleaner-free/</guid>
      <description>Eres un limpiador profesional. Su trabajo es limpiar las escenas de asesinato eliminando cuerpos, limpiando manchas de sangre y ocultando evidencia incriminatoria. Un buen limpiador nunca queda atrapado, por lo que debe asegurarse de entrar, limpiar y salir sin dejar rastros de evidencia para que la policía los encuentre.
 
CARACTERÍSTICAS DEL JUEGO:  Ambiente inspirado en los años 70 Uso de datos del mundo real para modificar los niveles de acuerdo con la hora actual del día en el paradero del jugador Múltiples tipos de enemigos ofrecen un nivel variable de desafío.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario gratuito sobre administrador Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/11/seminario-gratuito-sobre-administrador-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/11/seminario-gratuito-sobre-administrador-linux/</guid>
      <description>Descripción En este seminario te introduciremos en el mundo de Linux, contándote todas las posibilidades que ofrece este sistema operativo a nivel profesional y laboral. Veremos cuáles son las etapas que deben atravesarse para obtener los conocimientos necesarios para realizar la configuración, instalación y mantenimiento de servidores Linux, como así también cuáles son las soluciones más utilizadas junto con las tecnologías que manejan las empresas en la actualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter contra las Deepfakes</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/twitter-contra-las-deepfakes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/twitter-contra-las-deepfakes/</guid>
      <description>Para quienes no están familiarizados con el término, se conoce como deepfake a la técnica de síntesis de imagen humana basada en inteligencia artificial que se utiliza para crear contenido falso, ya sea desde cero o utilizando videos existentes con el fin de imitar la apariencia y el sonido de una persona real. Este fenómeno se encuentra con un crecimiento.
Twitter al Rescate Dado los intentos deliberados de engañar y confundir a las personas mediante contenido multimedia manipulado y de atentar contra la integridad de las conversaciones, decidieron compartir con el público el borrador de lo que serían las medidas que implementarán para hacerle frente a las deepfakes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VOIP vs WebRTC</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/11/voip-vs-webrtc/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/11/voip-vs-webrtc/</guid>
      <description>WebRTC WebRTC es un proyecto de código abierto que reúne a muchos grandes de la web como por ejemplo Google y Mozzila. Esta tecnología permite comunicaciones de Audio/Video en un navegador sin necesidad de descargar nada al equipo. Esto se utiliza para ofrecer servicios como llamada, videollamada, chat, e incluso envío de archivos. Si bien parece tener un futuro prometedor debido a su gran potencial y bajo consumo de recursos, todavía no es lo suficientemente estable (o eso se comenta) Dado que su desarrollo sigue a pasos agigantados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que es proxmox?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/que-es-proxmox/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/que-es-proxmox/</guid>
      <description>Proxmox Virtual Environment Proxmox Virtual Environment (También conocido como ProxmoxVE) es un entorno de virtualización de servidores de Código Abierto distribuido bajo la licencia GPL. Es, más bien, una distribución de GNU/Linux basados en nada más ni nada menos que la madre de todas las distros Debian, pero con la simple diferencia que su Kernel fue cambiado por una versión modificada del kernel de RHEL una distro enfocada en la nube y servidores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Dark Mode</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/11/the-dark-mode/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/11/the-dark-mode/</guid>
      <description>The Dark Mod es un autónomo videojuego de género Sigilo inspirado en la seria Thief y originalmente lanzado como un Mod para Doom 3 en 2009. Con la versión 2.0, que salió en el octubre de 2013, Dark Mod llegó a ser un videojuego independiente de Doom 3.
Concepto El mundo del Dark Mod es oscuro y anacrónico de forma que tiene elementos medievales al igual que elementos de la era victoriana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Android Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</guid>
      <description>El próximo miercoles 13 de Noviembre de 19:00 a 21:00 hs la gente de EducacionIT realizaran un seminario online orientado a Android y el desarrollo de aplicaciones.

   En este seminario explicaremos qué es Android, sus características, sus lenguajes para desarrollar y el entorno de desarrollo a utilizar. Abordaremos el mercado de tecnología de la información y su salida laboral, las empresas que solicitan empleados para trabajar en Android, la importancia de esta tecnología en el ambiente empresarial, y por qué es una de las tecnologías más solicitadas y utilizadas tanto en el mercado local como a nivel internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado con los plugins y temas gratuitos de WORDPRESS</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/cuidado-con-los-plugins-y-temas-gratuitos-de-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/cuidado-con-los-plugins-y-temas-gratuitos-de-wordpress/</guid>
      <description>WordPress es, probablemente, el más popular sistema de gestión de contenido (CMS) de la actualidad, por lo que no es extraño que también sea objeto de múltiples amenazas de ciberseguridad. A mayor cantidad de usuarios mas probable es que alguien quiera victimizarlos.

  ¿Como funciona? Un reporte publicado por la plataforma especializada ZDNet aporta amplios detalles acerca de esta campaña de ataques, abordando un tema con especial interés: el hecho de que estos hackers no explotan vulnerabilidades para infiltrarse en los sitios comprometidos e instalar backdoors, sino que usan versiones piratas de temas y plugins, por lo que sólo deben esperar a que un administrador de sitios web descargue e instale el software infectado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar GitLab Pages con CloudFlare</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/11/configurar-gitlab-pages-con-cloudflare/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/11/configurar-gitlab-pages-con-cloudflare/</guid>
      <description>Hoy vamos a ver cómo realizar la configuración entre Cloudflare y Gitlab. Antes que nada, recomiendo leer porque elegimos Gitlab y Porque elegimos Cloudflare . Una vez visto esto vamos a explicar cómo hacer para que nuestro dominio alojado el CloudFlare previamente realizado aquí.
Una vez habilitado el dominio en Cloudflare procedemos a crear los certificados para poder generar los registros correctamente.
Certificado 
  Nos dirigimos a SSL/TLS ahí dentro vamos a Origin Server Y podemos crear el Certificado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario Exclusivo de Linux LPI</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/seminario-exclusivo-de-linux-lpi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/seminario-exclusivo-de-linux-lpi/</guid>
      <description>El próximo lunes 21 de octubre de 19:00 a 21:00 realizaremos un seminario presencial exclusivo para nuestros alumnos con la Linux Professional Institute. En esta oportunidad nos acompañará Hernán Pachas Magallanes Embajador Oficial de LPI en Latinoamérica, quien vendrá a conversar sobre el estado de Linux, LPI y el Open Source en nuestra región.
Este encuentro será una oportunidad única para escuchar y conversar con un profesional con más de 20 años de experiencia en el mundo de tecnologías Open Source sobre temas como Blockchain, Inteligencia Artificial, Internet of Things, SmartCitys y cómo la Linux LPI acompaña el desarrollo de estas áreas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrategias automatizadas de criptomonedas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/estrategias-automatizadas-de-criptomonedas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/estrategias-automatizadas-de-criptomonedas/</guid>
      <description>Estrategias automatizadas en el mercado de criptomonedas  Categoría: Finanzas Empieza: Jueves 31 de Octubre de 2019 Dedicación: 10 horas (dos semanas)  
  El mercado de las criptodivisas está en auge, por ello, en este seminario abordaremos el trading algorítmico con criptomonedas. Este conocimiento permitirá al alumno a generar, probar y automatizar estrategias. Se enseñará a trabajar correctamente datos históricos, a generar estrategias y a seleccionar las principales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitLab Pages</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/gitlab-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/gitlab-pages/</guid>
      <description>GitLab Pages es una característica que le permite publicar sitios web estáticos directamente desde un repositorio en GitLab.
Puede usarlo para sitios web personales o comerciales, como carteras, documentación, manifiestos y presentaciones comerciales. También puede atribuir cualquier licencia a su contenido.
 Características  Use cualquier generador de sitio web estático o HTML sin formato Cree sitios web para sus proyectos, grupos o cuenta de usuario Aloje en GitLab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;La Consola&#34; un software para los chicos con autismo</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/la-consola-un-software-para-los-chicos-con-autismo/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/la-consola-un-software-para-los-chicos-con-autismo/</guid>
      <description>Estos días me encontré con un proyecto de un compañero de añares y me sentí muy orgulloso al ver el sector que abarca, su impronta y obviamente que desarrollara software libre.

   Hacer una aplicacion que detecte &amp;ldquo;imagenes reales&amp;rdquo; y las transforme a dibujo, ya que los chicos que sufren autismo tienen a aprender a reconocer objetos a través de los detalles, es una manera de aislar la imagen de todo lo externo para que puedan tomar y aprender el concepto Tomas Basile</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudFlare ¿Que es? Ventajas y Desventajas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/cloudflare-que-es-ventajas-y-desventajas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/10/cloudflare-que-es-ventajas-y-desventajas/</guid>
      <description>CloudFlare es un sistema gratuito que actúa como un proxy (intermediario) entre los visitantes del sitio web y el servidor. Al actuar como un proxy, CloudFlare guarda temporalmente contenido estático del sitio, el cual disminuye el número de peticiones al servidor pero sigue permitiendo a los visitantes el acceso al sitio.

  Ventajas  Desempeño del Sitio Mejorado: CloudFlare tiene servidores proxy localizados alrededor del mundo. Los servidores proxy están localizados cerca de los visitantes, con lo cual estos podrán cargar el sitio más rápido directo de los servidores proxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nerdear.la</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/nerdear.la/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/10/nerdear.la/</guid>
      <description>Nerdear.la es un evento en el que se llevarán a cabo 50 actividades relacionadas con charlas, talleres y coworkings, sobre Desarrollo, Infraestructura, Seguridad Informática, Robótica y más. La idea es aprender, divertirse y conocer gente como vos ¡y todo 100% gratis!
El encuentro tendrá lugar del jueves 17 al sábado 19 de octubre, de 9 a 18 hs., en el Centro Cultural Kónex de la Ciudad de Buenos Aires (Sarmiento 3131).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Security Directory Server vulnerabilidades</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/10/security-directory-server-vulnerabilidades/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/10/security-directory-server-vulnerabilidades/</guid>
      <description>Recursos afectados: Security Directory Server, versión 6.4.0.
Descripción: El equipo X-Force Ethical Hacking de IBM ha descubierto cinco vulnerabilidades, tres con criticidades altas y dos con criticidades medias, de las cuales no indagaremos a profundo en este momento. De las cuales un atacante remoto podría revelar información sensible, modificar archivos, robo de credenciales u obtener información del sistema. Por lo cual es altamente recomendable para todos los usuarios actualizar a las nuevas versiones donde estos inconvenientes se encuentran suplidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario gratuito Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/seminario-gratuito-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/seminario-gratuito-linux/</guid>
      <description>Te invitamos a participar el próximo miércoles 2 de octubre de un Seminario Gratuito y Online sobre las principales bases de los servidores de Linux y su interacción con el ambiente empresarial. Además, cómo se configura, instala y mantiene este tipo de servidores.
EducacionIT  ¡La gente de EducacionIT nos están ofreciendo un seminario online gratuito sobre Administración Linux y nosotros te lo queremos acercar a vos!
El link de acceso será enviado a los inscritos 30 minutos antes del inicio del seminario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shadow</title>
      <link>https://patojad.com.ar/estilo/2019/09/shadow/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/estilo/2019/09/shadow/</guid>
      <description>Cambia la forma en que miras tu escritorio. Obtenga un tema de iconos cuidadosamente diseñado, brillante y limpio para Gnome Desktop.
Equipo de Shadow  
  Como ellos afirman son iconos cuidadosamente diseñado y pensados para generar un sutil pero notable cambio a nuestro escritorio. Sin embargo, si bien fueron diseñados para Gnome todos aquellos que utilizamos KDE tenemos la oportunidad de probarlos con un hermoso acabado final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skidmap el nuevo virus de Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/skidmap-el-nuevo-virus-de-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/skidmap-el-nuevo-virus-de-linux/</guid>
      <description>Los criptominers actuales cada vez son más sofisticados. En este caso los investigadores de Trend Micro publicaron un reporte sobre este nuevo maleware, bastante avanzado, que recibe el nombre de skidmap. Básicamente funciona como un rootkit que es capaz de ocultar el uso de CPU y red, entre otras cosas, para que no nos demos cuenta de que se encuentra minando criptomonedas.
Claramente con este método nos quita una de las formas más importantes de detectar el minado de criptomonedas no consentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se filtran Datos de una DB</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/se-filtran-datos-de-una-db/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/se-filtran-datos-de-una-db/</guid>
      <description>Una vez vez más, como ya se hace costumbre, la causa de la filtración de los datos ha sido una mala configuración del servidor que almacenaba la base de datos. O como decimos en la jerga un &amp;ldquo;error de capa 8&amp;rdquo;
Según las informaciones, un servidor Elasticsearch mal configurado ha provocado que quedaran expuestos cerca de 18GB de datos con información personal de ciudadanos ecuatorianos.
¿Que se expuso? Entre los datos que se han podido obtener se encuentran nombre completo, número de cédula, género, fecha y lugar de nacimiento, correo electrónico, número de teléfono del domicilio y del móvil, estado civil, fecha de matrimonio, nivel de educación y parentescos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Usas LastPass? Más vale Actualizarlo</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/usas-lastpass-m%C3%A1s-vale-actualizarlo/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/usas-lastpass-m%C3%A1s-vale-actualizarlo/</guid>
      <description>Las contraseñas representan una barrera fundamental para proteger nuestras cuentas y registros. Tener claves fuertes y complejas puede evitar la entrada de intrusos. Ahora bien, hacer uso de gestores de contraseñas son herramientas interesantes para administrar las claves y también para generarlas. Hoy nos hacemos eco de una vulnerabilidad que afecta a LastPass y que pone en riesgo las contraseñas de los usuarios.
 
  El error se basaba en la ejecución de código JavaScript malicioso, algo que puede ser potencialmente explotable y representar una importante amenaza para los usuarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bomba zip</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/la-bomba-zip/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/la-bomba-zip/</guid>
      <description>Un archivo comprimido de 46 MB que explota hasta alcanzar los 4.5 petabytes, la bomba ZIP más potente creada hasta ahora
genbeta  Así nos presenta genbeta en su publicación a esta bomba zip. Básicamente es un archivo malicioso (de apariencia inocente) que esconde una enorme cantidad de datos comprimida en diferentes niveles anidados, viéndose como un inofensivo zip de tan solo 42MB.
Este tipo de archivo es capaz de colapsar el ordenador por un colapso de buffer y existen hace bastante tiempo, sin embargo, ninguno es capaz de hacerlo como el creado por David Fifield que pasa de 42 MB a 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consegui el Endless Space Free</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/09/consegui-el-endless-space-free/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/09/consegui-el-endless-space-free/</guid>
      <description>El juego traemos hoy es para Steam y si bien, no se encuentra disponible para Linux se puede probar con proton. Es un juego de Estrategia que viene de la mano de la empresa SEGA. En Steam cuenta con críticas muy variadas por lo cual podemos decir que la comunidad no llego aun a calificarlo como bueno o malo. Lo cual lo deja enteramente a tu criterio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Clave de Facebook fue Filtrada</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</guid>
      <description>La clave Criptográfica de Facebook Filtrada 
Una clave criptográfica (en este caso la que se utiliza para firmar aplicaciones) es como una credencial que nos permite confiar en una app. Esta clave es única por empresa y con eso podemos saber que si la clave coincide claramente esa aplicación corresponde a esa empresa. Sin embargo, en este caso corremos con algo en contra…
Se filtra una clave criptográfica usada por #Facebook para firmar sus aplicaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La comunidad Opina: Los linuxnautas con Doña Estela</title>
      <link>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</guid>
      <description>Caso de Estudio Estos días pusimos un caso hipotético para que los linuxnautas nos comenten que le recomendarían. Esta práctica nos da un paneo general sobre qué es lo que la comunidad recomienda, y que distribuciones de Linux se adecuan, según la comunidad, a la necesidad planteada:
Doña Estela    Hoy traigo una incógnita, que distro le recomendarían a Doña Estela y porque:
Doña estela es una señora mayor que tiene su modesto equipo que usa para ver las fotos de sus nietos que viajan por el mundo y las comparten en diáspora, también tiene 2 nietos más pequeños que vienen a buscar información y suelen jugar al Minecraft mientras ella les prepara la leche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doki Doki Literature Club</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/08/doki-doki-literature-club/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/08/doki-doki-literature-club/</guid>
      <description>¡Hola, Monika aquí! ¡Bienvenido al Club de Literatura! Siempre ha sido un sueño para mí hacer algo especial con las cosas que amo. ¡Ahora que eres miembro del club, puedes ayudarme a hacer realidad ese sueño en este lindo juego!
Todos los días están llenos de chit-chat y actividades divertidas con todos mis adorables y únicos miembros del club:
 Sayori, el joven rayo de sol que valora más la felicidad; Natsuki, la chica engañosamente linda que tiene un golpe contundente; Yuri, el tímido y misterioso que encuentra consuelo en el mundo de los libros; &amp;hellip; Y, por supuesto, ¡Monika, la líder del club!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La comunidad Opina: Publicidad</title>
      <link>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</guid>
      <description>Esta es la primera publicación (Aunque debo recalcar que en el pasado muchas debieron estar acá) que inaugura esta sección. Como un sitio comunitario nos vamos adaptando a la comunidad y creemos que nuestros debates (en este caso en nuestro grupo de Telegram ) pueden colaborar con los lectores que no pertenezcan a este grupo.
Bloqueador de publicidad El debate en la comunidad se debió a un usuario realizando una consulta debido a que en este mismo blog apareció contenido para adultos (publicidad que ya removí e incluso realicé un reclamo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegram vs Telegram X</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/08/telegram-vs-telegram-x/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/08/telegram-vs-telegram-x/</guid>
      <description>Telegram Vs Telegram X Telegram X fue el proyecto ganador de un concurso que invitaba a crear una nueva aplicación Telegram usando su nueva librería experimental. Si bien en su presentación recibió otro nombre, tras la victoria en el concurso los desarrolladores fueron contratados y se pusieron al frente del proyecto Telegram X que es la versión BETA/Experimental del cliente oficial.
  Izquierda: modo burbujas. Derecha: modo plano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valve quiere desarrollar para Linux, ¿Y la comunidad?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</guid>
      <description>El revuelo reciente debido a la propuesta de valve a conformar parte de los desarrolladores del Kernel de Linux deja a muchas personas expresando disconformidad a una propuesta que no está 100% consolidada y como se me está haciendo costumbre aparezco entre las sombras con la idea de aclarar o postular un punto de vista más… Abstracto…
La realidad es que la propuesta es el anillo al dedo de nuestro amigo TUX, La industria del juego (o al menos la corporación que más recauda en esta industria) decide encaminar al pequeño Linux en su pata faltante que es gaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manjaro y su Posición</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/08/manjaro-y-su-posici%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/08/manjaro-y-su-posici%C3%B3n/</guid>
      <description>En estos días todos nos enteramos que Manjaro tomo la decisión de modificar su sistema de ofimática por defecto de LibreOffice a FreeOffice.
Lo primero que tenemos que entender es que Manjaro es la versión User Friendly de Arch (pese a quien le pese) y como tal sus decisiones las toma 100% pensando en lo mejor para la usabilidad y muchas veces esto nos duele a los usuarios que llevamos la bandera del Software libre!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rol del usuario en el software Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</guid>
      <description>Muchos hablamos de software Libre y de su comunidad de desarrolladores y los criticamos cuando los sistemas no funcionan como nosotros queremos. Esta actitud es muy común e incluso debo admitir que yo también soy muy crítico de proyectos como Gnome sin cumplir el rol que como usuario de Software Libre que me fue otorgado.
¿Qué es este ROL? Antes que nada, tenemos que entender que esta cultura de “refunfuñar“ por el software que estamos utilizando viene heredado del uso de Software Privativo donde, si algo no nos gusta, solo debemos aceptarlo y seguir adelante con esa molestia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenBook: Un Paso mas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/06/openbook-un-paso-mas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/06/openbook-un-paso-mas/</guid>
      <description>Ya habíamos hablado antes de OpenBook, el &amp;ldquo;Facebook OpenSource&amp;rdquo; y muchos de nosotros nos inscribimos a la BETA esperando el día que nos informen que ya podríamos ingresar&amp;hellip;
Mucho recibí desde la creación del primer post como consultas de su avance y demás sin poder dar una respuesta certera a todo esto sin embargo hoy puedo notificar un gran Avance
  Ya liberaron para los BETA la aplicación, si recibiste tu link ya podés ingresar en la nueva red social libre centralizada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antegros se despide de sus usuarios</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/05/antegros-se-despide-de-sus-usuarios/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/05/antegros-se-despide-de-sus-usuarios/</guid>
      <description>Hoy encontramos la siguiente publicacion en el sitio oficial de Antegros, donde ellos por motivos personales deciden despedirse del proyecto. Antegros es una distribucion con mucho trabajo y muy utilizada y para todos nosotros incluso los que no eramos usuarios cotidianos de esta distribucion es dificil procesar esta noticia teniendo en cuenta que el pasado 4 de abril sacaron una iso refresh con muchas correcciones!
 Lo que comenzó como un pasatiempo de verano hace siete años se convirtió rápidamente en una increíble distribución de Linux con una comunidad aún más impresionante a su alrededor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar MU Online en Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/05/como-instalar-mu-online-en-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/05/como-instalar-mu-online-en-linux/</guid>
      <description>Este Juego no se encuentra disponible para nuestro sistema operativo ni piensa migrar, sin embargo, esto no nos limita para poder jugarlo, hoy les traigo una guía simple de cómo hacerlo funcionar en nuestro Linux sin inconveniente.
Instalar WineHQ Lo primero que debemos hacer es instalar WineHQ en nuestra distribución, para esto debemos agregar las librerías y ejecutar la instalación.
Debian Habilitamos los 32 bits
sudo dpkg --add-architecture i386  Descargamos e instalamos a Key</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregar Cache a GIT para evitar loguear constantemente</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/04/agregar-cache-a-git-para-evitar-loguear-constantemente/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/04/agregar-cache-a-git-para-evitar-loguear-constantemente/</guid>
      <description>Un repositorio git puede ser accedido utilizando distintos protocolos, de entre los cuales los más comunes son SSH y HTTPS.
  HTTPS tiene algunas ventajas sobre SSH: Es más fácil de utilizar, porque no necesita la generación de un par de claves pública/privada, y normalmente no tiene problemas en atravesar firewalls y proxies. El inconveniente es que es necesario introducir el usuario y contraseña cada vez que se accede al repositorio remoto con una operación pull o push.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguí en vivo la emisión del Maratón Linuxero</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</guid>
      <description>Queremos acompañar al maratón y te damos la posibilidad de escucharlo directamente! No te pierdas ni un minuto de este gran evento!

 Quieres saber TODOS los detalles de nuestra emisión de @maratonlinuxero #FLISOL2019 que vamos a tener en vivo en poco más de 8 horas??? Te esperamos #SoftwareLibre #sorteos #CompartiendoLibertad 👉 https://hackmd.io/s/Hkq9qt_q4
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SystemD al volante mata</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/systemd-al-volante-mata/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/systemd-al-volante-mata/</guid>
      <description>Muchas personas comentan que los que no queremos SystemD simplemente usamos la excusa “PID1” como si eso no fuera suficiente.
Sin embargo, en esta ocasión no pretendemos mencionar nada respecto a eso, vamos a hablar de responsabilidades y como tal no hay mejor forma de hacerlo que una comparación con algo de la vida cotidiana (Salvaremos muchas excepciones para evitar divagar mucho)
Un Auto con SystemD   Desde ahora vamos a tratar a los autos como PC, de esta forma podemos llevar a la realidad OTRO de los muchos errores que tiene SystemD y como si eso se llevara a la vida real sería realmente pésima idea, pero al no verlo reflejado directamente no le hacemos caso… Del error que venimos a hablar de la falta de delegación de responsabilidades (Es acá donde cualquier programador y en especial uno que ama los objetos se asusta mucho).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenBook el Facebook Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/openbook-el-facebook-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/openbook-el-facebook-libre/</guid>
      <description>OpenBook es una alternativa libre a FaceBook que nos promete cuidarnos y respetar nuestra privacidad.
  Privacidad amigable Navega con tranquilidad. Somos creyentes firmes, la privacidad es un derecho humano fundamental. No rastreamos ni monitoreamos su actividad.
Personal Con círculos sociales, listas, reacciones y temas personalizados, ¡haga de Open book su propia red personal!
Transparente Todo el código que alimenta la red es de código abierto, es decir, abierto para que todos lo vean.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PatoJAD Rest Client</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/04/patojad-rest-client/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/04/patojad-rest-client/</guid>
      <description>¿Cuantas veces tenemos que testear una API? Y muchas veces lo hacemos desde equipos que no tienen los suficientes requisitos como para derrochar en una app solo para identificar un campo de respuesta.
Ante esta necesidad un tanto especifica me decidí a buscar una app que realicé esto por mí, y como pasa con todo lo Open Source comencé a realizar cambios. No solo el diseño de esta web es la novedad, me dedique a optimizar y traer algo cómodo lindo y bonito que se pueda usar tanto desde un dispositivo móvil o desde una pc o Tablet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparte Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/comparte-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/comparte-libre/</guid>
      <description>Comparte libre (así se llama esta instancia) fue iniciado por KIM (Licencia GPLv3) continuado por Victorhck (Quien tiene su instancia en GitLab) y finalmente fue continuado por dicha comunidad.
Actualmente se encuentra en su theme oscuro para ser menos brusco con los cambios que usen templates con este tono. La idea del proyecto es que pueda compartirse el contenido en las diferentes redes sociales Libres (Diaspora, Mastodon, Hubzilla y GNU/Social).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Maraton Linuxero nos adelanta el FLISOL 2019</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</guid>
      <description>Buenas amig@s Maratonistas!!! ¿Sabes que tienes un FLISOL muy cerca de tí? ¿Te gustaría disfrutarlo un poco antes? Maratón Linuxero vuelve con una edición especial del Festival de Software Libre con invitados y organizadores de varios países&amp;hellip; te esperamos el día 20 de Abril&amp;hellip; síguenos para más información!!!
Iñaki P.  Así inicia la invitación nuestro querido Iñaki a un evento que procura iniciar la emoción del Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre que se lleva acabo el día 27 de Abril (Una semana después del maratón).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativa a Krunner</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/03/alternativa-a-krunner/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/03/alternativa-a-krunner/</guid>
      <description>De KDE podemos destacar muchas cosas, hoy vamos a hablar de KRunner una aplicación que fue pensada 100% para la comodidad del usuario. Para quien no lo conozca, en KDE nosotros podemos tocar ctrl + space y nos abre un input que nos permite buscar aplicaciones, ejecutar un comando de la terminal etc… Si bien no suena como algo útil, es realmente muy útil y nos optimiza mucho el tiempo de uso de nuestro equipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estranged I y II Free</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/03/estranged-i-y-ii-free/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/03/estranged-i-y-ii-free/</guid>
      <description>En esta oportunidad tenemos este impecable juego que viene con la novedad de su seguna parte como acceso anticipado. En esta segunda parte podemos seguir con la aventura de nuestro protagonista esta vez con un crecimiento importante en el desarrollo y el tiempo dedicado a esta segunda entrega
  Sobre el juego Estranged cuenta la historia de un pescador solitario, cuyo barco queda varado en una isla misteriosa durante una violenta tormenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grid 2 Free</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/03/grid-2-free/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/03/grid-2-free/</guid>
      <description>Ponte a los mandos, pisa a fondo y persigue la fama en GRID 2, la nueva entrega de Race Driver: GRID, el juego que ganó un premio BAFTA y vendió millones de copias.
 Así se presenta uno de los mejores juegos de carreras, este juego se encuentra bien logrado y en esta ocasión podemos obtener keys gratis para steam gracias a humble bundle.
ACERCA DE ESTE JUEGO Ponte a los mandos, pisa a fondo y persigue la fama en GRID 2, la nueva entrega de Race Driver: GRID, el juego que ganó un premio BAFTA y vendió millones de copias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libre Office y MSOffice</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/03/libre-office-y-msoffice/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/03/libre-office-y-msoffice/</guid>
      <description>El día de ayer se armó un hermoso debate en la comunidad del Maratón Linuxero en base a un video compartido el cual podemos ver a continuación.   Muchos conocemos ya a &amp;ldquo;Switched to Linux&amp;rdquo; por lo cual vamos a proceder a ver el debate
   nop
libreoffice siempre ha tratado de parecerse a MSoffice
aunque ambos son buenos word siempre esta un paso adelante
  No es así No siempre Ultimamente da la opción de interfaz Ribbon pero no predefinida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 años de la World Wide Web!</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</guid>
      <description>En el 30° aniversario de la creación de la World Wide Web (WWW), lo que conocemos como Web o como la &amp;ldquo;triple W&amp;rdquo;. Comúnmente se suele confundir al término que se celebra hoy (WWW) con Internet, pero vale aclarar que no son lo mismo. Internet es la red de redes, mientras que la WWW es el sistema que se utiliza para acceder a esta red.
   El ingeniero británico Tim Berners-Lee presentó un día como hoy de 1989 una propuesta titulada &amp;ldquo;Gestión de la información: una propuesta&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GTK y QT</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/03/gtk-y-qt/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/03/gtk-y-qt/</guid>
      <description>Es importante aclarar que no vamos a hablar de ningún escritorio (ni gnome, ni qt) que, si bien, son implementaciones de estas tecnologías no nos permiten analizar al 100% su potencial.
El uso de QT, en estos últimos años aumentó a pasos agigantados, se debe a sus facilidades y su potencial que es lo que básicamente busca todo programador. Y en su contraparte GTk está ofuscada por el crecimiento de QT y la promoción que tiene sus mayores exponentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar dd</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/como-usar-dd/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/como-usar-dd/</guid>
      <description>Muchas nos preguntamos cuál es la mejor APP para armar nuestros USB booteables&amp;hellip; En los grupos encontramos muchas respuestas diferentes y cada uno con su fanatismo.
La realidad de esto es que puede fallar en cualquier momento no existe una app perfecta ni siquiera lo preferida (etcher) que es a mí parecer la que mejor funciona se salva de algún que otro error
Entonces&amp;hellip; ¿Que usamos? La respuesta corta a esta pregunta es &amp;ldquo;cualquiera&amp;rdquo; y la larga &amp;ldquo;cualquiera que te guste&amp;rdquo; sin embargo hoy vamos a explicar cuál debemos usar cuando nuestra app preferida falla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regalo de Vacaciones</title>
      <link>https://patojad.com.ar/estilo/2019/03/regalo-de-vacaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/estilo/2019/03/regalo-de-vacaciones/</guid>
      <description>¡Buenas! Ya estamos de regreso después de unas vacaciones por el norte argentino. Este post merece una pequeña explicación, eventualmente cuando una persona va de vacaciones suele traer recuerdos o regalos para sus seres queridos. ¡Estos días pensé mucho en mi comunidad y en que podía traerle (Imaginan que distribuir alfajores se hacía un poco difícil) por lo cual mi mujer me dio una solución usando sus habilidades!
Lamentablemente no les traemos nada para comer&amp;hellip; Pero si algo para poder tener en su fondo de pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uniform &#43;</title>
      <link>https://patojad.com.ar/estilo/2019/02/uniform-/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/estilo/2019/02/uniform-/</guid>
      <description>Uniform +(+) Les traigo una gama de iconos que modifiqué levemente para mejorar su integración (Probado en Deepin) y que la verdad, ¡Me resultan muy lindos!. Estos íconos me acompañan casi de distribución a distribución dado que siempre logran darle un gran cambio.
  La instalación es muy básica (aún asi mas adelante haré un paso a paso para aquellas personas que nunca hayan agregado íconos a mano), por ahora basta con dejar la carpeta en ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latin Linux, una radio Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/latin-linux-una-radio-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/latin-linux-una-radio-libre/</guid>
      <description>Ayer hablamos de Oyeven ¡ Una radio que habla de software libre!.
Radio Latin Linux Las radios son un éxito como medio de difusión de contenidos, en este caso queremos traerles no solo un programa, sino ¡Una radio!.
Pero no es cualquier radio, es una radio completamente libre donde incluso la música que pasan las 24 hs. es COMPLETAMENTE LIBRE. ¡Y esto no es para menos, estamos ante la posibilidad de poder escuchar libertad las 24 hs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyeven una radio que se viste de heroe</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/oyeven-una-radio-que-se-viste-de-heroe/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/oyeven-una-radio-que-se-viste-de-heroe/</guid>
      <description>El día de ayer me encontraba contento por la inauguración del nuevo sitio, y con el apoyo de muchas personas dandome sus opiniones y comentarios, en ese momento me encontré con un héroe, de esos que llevan el mensaje que todos portamos en otro nivel y quiero hablar un poco de esto&amp;hellip;
Radio Oyeven   Como encontré en su Sitio Oficial su descripción es excelente:
 Oyeven 106.9 FM, inscripta en la filosofía ecologista de defensa y protección de los espacios verdes y parques nacionales con los que contamos en la Gran Caracas y el territorio nacional; nos sumamos al esfuerzo del Movimiento Ecologista Venezolano (MEVEN), motor conservacionista del Frente Francisco de Miranda, en cuya sede hacemos vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que la Gente opina sobre los inits</title>
      <link>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</guid>
      <description>Como todos saben, o al menos ahora van a saber, ayer realizamos un post que invitaba a todos a debatir sobre los init que se utilizan en linux! En este post muchas cosa se hicieron agrede, tales como omitir los principales init para que inicien el debate de porque debían estar en post..
Este formato nuevo de generar un post para invitar a un debate me parecía algo arriesgado y la verdad no esperaba que funcionara en lo mas mínimo sin embargo muchas voces se alzaron para dar una opinión y en este post solo voy a citar los comentarios de la comunidad y obviamente agregar esos 2 init que me pidieron!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que la Gente opina sobre los inits</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/</guid>
      <description>El día de ayer nuestro grupo de Telegram inicio con una buena premisa dada por un usuario. La cual se merece no ser debatida sino que tambien tener una digna introducción!.
 Voy a lanzar un tema, si os parece bien&amp;hellip;. ¿Hasta qué punto veis factible un paso atrás en los init?. SystemD no termina de convencer y me he planteado esto tras ver el auge bestial que está teniendo MX Linux que como sabéis viene con SystemD instalado pero desactivado por defecto y arrancando sistema con sysVinit&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalcion KDE Neon</title>
      <link>https://patojad.com.ar/instalaciones/ubuntu/kdeneon/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/instalaciones/ubuntu/kdeneon/</guid>
      <description>KDE Neon La instalación guiada se encuentra por el momento solo en formato vídeo, mas adelante intentare ofrecer otro medio guiado.
  Preguntas más frecuentes ¿Qué es KDE neon? KDE neon es un repositorio de software rápidamente actualizado. La mayoría de los usuarios querrán usar los paquetes creados a partir del software lanzado que conforma nuestra Edición de Usuario. Los colaboradores y evaluadores de KDE pueden usar los paquetes creados a partir de KDE Git en las Ediciones para desarrolladores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AirStyle para Steam</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/01/airstyle-para-steam/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/01/airstyle-para-steam/</guid>
      <description>Muchas personas jugamos en GNU/Linux, no es irreal ni algo imposible. Y tambien a muchos nos importa la estética de nuestro sistema o nos aburre la monotonía. Para ambos casos en esta oportunidad traigo una solución para cambiarle un poco la cara a nuestro cliente de Steam para que ¡ No sea mas aburrido!.
En esta oportunidad subí personalmente la versión que mejor me funcionó y con la cual no tuve ningún problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro potentes alternativas a MS Skype</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/cuatro-potentes-alternativas-a-ms-skype/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/cuatro-potentes-alternativas-a-ms-skype/</guid>
      <description>Skype se convirtió en el software más popular para videollamadas. Aunque no es el único, es solo uno de los pioneros en esta área y logró masificarse hasta convertirse en una especie de norma dentro de las transmisiones de audio y video. Sin embargo, los usuarios GNU/Linux también cuentan con servicios que vale la probar, puesto que cuentan con un gran rendimiento y cumplen todas las funciones que necesitamos en una videollamada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poner las paginas de man en español</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/poner-las-paginas-de-man-en-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/poner-las-paginas-de-man-en-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>Ya hablamos de man y podes verlo aquí . Sin embargo muchas personas no tienen dominio del Inglés o simplemente no quieren estar traduciendo todo constantemente. Para esas personas les traigo una forma de poner las páginas de man en Español, antes de iniciar con esto debo aclarar que solo estará en Español lo que tiene una traducción. Puede que algunas cosas no dispongan este idioma y lo veamos en Inglés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Porqué nos importa la Libertad?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/porqu%C3%A9-nos-importa-la-libertad/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/porqu%C3%A9-nos-importa-la-libertad/</guid>
      <description>Buenas, hoy vamos a dejar un poco de lado a GNU/Linux y vamos a hablar de Libertad&amp;hellip; Para esto vamos a comprar un poco que nos sienta tan bien&amp;hellip;
¿Nunca dudaste? No te paso en algún momento de tu vida de dudar si la máquina para sacar peluches estaba trucada, o si el casino tambien estaba programado y no era simplemente azar (hablando de las máquinas digitales). Claramente si están programadas para dejar una ganancia, pero muchos no se dan cuenta de esto mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Man, tu Manual para Linux!</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/man-tu-manual-para-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/man-tu-manual-para-linux/</guid>
      <description>En la vida cotidiana cuando adquirimos un producto del cual desconocemos correctamente su funcionamiento o alguna funcionalidad, recurrimos al manual. Esta es una práctica que viene hace años y que, si bien no se valora mucho es lo que nos permite hacernos con nuevos productos facilitando nuestro día a día.
¿Qué tiene que ver esto con GNU/Linux? Llevando esta analogía a GNU/Linux podríamos decir que cada producto es una aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VS Code 1.30 &#34;Ayuda al Programador&#34;</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/vs-code-1.30-ayuda-al-programador/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/vs-code-1.30-ayuda-al-programador/</guid>
      <description>Si bien no esta en mi stock de aplicaciones para programar no podemos dejar de lado el trabajo que esta realizando y el esfuerzo que realiza MS Microsoft para participar del Open Source.
En esta oportunidad en su actualización, ¡Nos trae herramientas que están pensadas para simplificarnos el día a día de los Programadores!
Lo primero que se ha destacado de Visual Studio Code 1.30 es la mejora del soporte de la búsqueda multilínea que fue introducido en el anterior lanzamiento de la aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Antivirus en Linux?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/antivirus-en-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/antivirus-en-linux/</guid>
      <description>En GNU/Linux, como en cualquier Sistema Operativo la seguridad es importante y es importante mencionar que no existe sistema que este excluido de estos &amp;ldquo;virus&amp;rdquo; por lo cual siempre debemos mantenernos atentos a lo que realizamos con nuestros ordenadores.
 El malware para GNU/Linux puede no estar tan extendido como las variantes que apuntan a MS Windows, pero existir, existe y se está volviendo igual de complejo y multifuncional.
 Esto mismo podemos verlo en el descubrimiento realizado en noviembre del año pasado del antivirus ruso (Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralelismo entre sistemas operativos y comidas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</guid>
      <description>En esta nueva entrada presentamos una comparación que nos ayuda a comprender las diferencias entre los Sistemas Operativos Libres y propietarios. Para esto vamos a usar una comparación que hizo Sergio, un gran colega que apoya el Software Libre. Al principio pensé en modificar un poco el texto pero no quiero perder su esencia, por ende quiero aclarar que lo que viene a continuación es literalmente lo que Segio publicó en Escuela libre!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Se puede ganar dinero con el Software Libre?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/se-puede-ganar-dinero-con-el-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/se-puede-ganar-dinero-con-el-software-libre/</guid>
      <description>Hace un tiempo se armó un debate sobre el Software Libre y el privativo en un entorno de Desarrolladores. El fundamento mas pesado en el apoyo al software privativo se basa en “los programadores tenemos que comer” lo cual es una realidad, y ahi me di cuenta que en el fondo, siempre me pesó esa inquietud. Y decidí decantar por completo. ¿Yo solo sería un Usuario de Software Libre, o también sería un Desarrollador de Software Libre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PrimeOS: Android en tu PC</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/primeos-android-en-tu-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/primeos-android-en-tu-pc/</guid>
      <description>Hace tiempo pasaron proyectos como RemixOS o Phoenix OS pero perdieron el enfoque callendo en el olvido y terminando por desaparecer. Sin embargo Android en una PC es una buena salida para todos aquellos que tenemos algún equipo antiguo en el cual nos sirve para estudiar o realizar búsquedas y demás.
Para esto llega PrimeOS desde su versión beta nos da una solución a mi criterio bastante optimizada y que si bien es una beta a la cual van a trabajar y actualizar constantemente es, a mi criterio, perfectamente funcional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Navidad nos llegó el Kernel 4.20</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/esta-navidad-nos-lleg%C3%B3-el-kernel-4.20/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/esta-navidad-nos-lleg%C3%B3-el-kernel-4.20/</guid>
      <description>Hace pocas horas y después de dos meses de desarrollo, Linus Torvalds anunció la nueva versión del Kernel de Linux 4.20.
Que entre los cambios más notables en esta nueva versión del Kernel 4.20 se encuentran diversas correcciones en cuanto a errores y sobre todo soporte a diversos dispositivos.
En esta nueva versión del Kernel de Linux se hicieron 14.997 parches de 1857 Desarrolladores a la nueva versión, el tamaño del parche fue de 49 MB (los cambios afectaron a 11,402 archivos, se agregaron 686,104 líneas de código, 318945 líneas se eliminaron).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las 4 Libertades del Software Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/las-4-libertades-del-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/las-4-libertades-del-software-libre/</guid>
      <description>El Software Libre es todo programa informático cuyo código fuente puede ser estudiado, modificado, y utilizado libremente con cualquier fin y redistribuido con o sin cambios o mejoras. De acuerdo con la definición establecida por Richard Stallman, un Software es &amp;ldquo;libre&amp;rdquo; cuando garantiza las siguientes 4 libertades:
  Libertad de uso La primera libertad es la que nos permite darle a un programa el uso que Nosotros deseemos. Esto a lo largo de la historia muchas veces fue un arma de doble filo dado que muchos sistemas fueron utilizados con malas intenciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repara tu GRUB con Boot-Repair</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/repara-tu-grub-con-boot-repair/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/repara-tu-grub-con-boot-repair/</guid>
      <description>Hoy vamos a ver como repararlo con Boot-Repair, para eso debemos instalarlo de la siguiente forma desde cualquier live que tengamos
  Boot-Repair es una sencilla herramienta que se utiliza para reparar los problemas de arranque del GRUB. Funciona en distribuciones Debian y derivadas, como Ubuntu, Linux Mint o Elementary OS. Sin embargo, esto no es ningún problema, ya que se suele utilizar desde un Live-CD. Con un Live de Ubuntu es posible recuperar el grub de cualquier distribución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome OS 71 llegó</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</guid>
      <description>Siguiendo una actualización del tema de Google Material y un completo rediseño del lanzador de aplicaciones pensado para tabletas y dispositivos táctiles, Chrome OS 71 ha llegado el día de hoy. Una de las mejoras más importantes de esta actualización es mejorar la experiencia de tener una Chromebook y un dispositivo con Android.
Esta mejorada integración entre un dispositivo Android y Chrome OS es llamada Better Together. Después de actualizar, los usuarios veran una alerta sobre “Cómo hacer que los dispositivos funcionen mejor juntos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Django</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2018/12/instalar-django/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2018/12/instalar-django/</guid>
      <description>Antes de instalar vamos a asegurarnos de tener el sistema actualizado (No es un requisito necesario pero nunca esta de mas tener todo actualizado). Esto lo pueden hacer con los comandos:
sudo apt-get update sudo apt-get dist-update  o
sudo apt-get update sudo apt-get upgrade  Una vez realizada la actualización (Injustificada en mi caso) Procedemos a instalar pip de python que es una especie de repositorios que nos deja descargar proyectos como si fuera un git, de aquí vamos a descargar el framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principios SOLID</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2018/12/principios-solid/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2018/12/principios-solid/</guid>
      <description>Los principios SOLID son 5 principios básicos de la Programación Orientada a Objetos (POO) y Diseño. Tiene como objetivo generar un buen diseño de programación que nos permita generar código extensible y de fácil mantenimiento. Recordemos que todo sistema tiene un trabajo posterior que es mantenimiento y los principios SOLID nos facilitan esta parte.
S - Responsabilidad Simple (Single Responsibility) Este principio es muy sencillo y solo consiste en destinar a cada clase una funcionalidad sencilla y concreta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre PatoJAD</title>
      <link>https://patojad.com.ar/sobremi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/sobremi/</guid>
      <description>PatoJAD Al iniciar con esta sección pensaba escribir sobre mí, mi vida, quien soy, pero después me di cuenta que PatoJAD en el poco tiempo que lleva ya no trata de mí. Paso a ser algo más una voz de la comunidad, un espacio para pensar y disfrutar. Si bien lleva mi nombre paso a ser símbolo de algo más del pensamiento de otras personas y de la libertad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome quiere renovarse para revivir</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/gnome-quiere-renovarse-para-revivir/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/gnome-quiere-renovarse-para-revivir/</guid>
      <description>GNOME es, en mi punto de vista uno de los Desktops mas desactualizados y mas próximos a morir que existe, hace tiempo no sorprende para bien a nadie, solo se dedica a volverse mas lento y pesado. Sin embargo parece que sus nuevas ideas (Y por favor mantengamos esa palabra durante toda la publicación) son darnos un nuevo estilo para volver a enamorarnos y poder persistir mas tiempo en este mundo que avanza a zancos enormes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokemon Revolution Online</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/pokemon-revolution-online/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/pokemon-revolution-online/</guid>
      <description>Hoy les traigo un Juego Pokemon, ya se que todos están hartos de los mismos juegos basura de siempre, pero este viene dando buenas expectativas. Y en lo personal no me defraudo para nada, se mantiene muy fuerte.
Pokemon Revolution Online viene siendo un Free to Play que soporta prácticamente una variedad de SO, desde MS Windows x86, x64, Mac, GNU/Linux y Android. Por supuesto nos interesa ¡ Porque está en el pingüinito!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RetroPie</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/retropie/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/retropie/</guid>
      <description>Muchos de nosotros crecimos con juegos de otra época, y tenemos cierta fidelidad a esos juegos. Soy de los que prefieren jugar al Pokemon Esmeralda al Pokemon GO. Y por suerte es algo que pude inculcar en mi familia. Siempre tenemos que volver a los orígenes.
En medio de esta &amp;ldquo;aventura&amp;rdquo; me encontre con el mundo feliz de RetroPie, lo cual me permitió convertir mi PC en una consola retro para jugar con mi familia (con posibles peleas maritales ¡Luego de que te gana en el Street fighter!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiral Knights</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/spiral-knights/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/spiral-knights/</guid>
      <description>Te has estrellado. Estás atrapado. Pero no estás solo. Los Spiral Knights han despertado en un mundo desconocido. Sus reservas de equipo y su nave han sido saqueadas y su nave, el Skylark, no podrá recuperarse del accidente. Ahora deberán trabajar juntos para sobrevivir en una aventura que los llevará al núcleo mismo de este mundo.
¡A las armas!   Cradle es un planeta hostil lleno de toda clase de criaturas extrañas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RunScape</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/runscape/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2018/12/runscape/</guid>
      <description>Elige tu Lucha El combate de RuneScape es emocionante y desafiante, con muchas opciones y capacidades diferentes para elegir. Hay disponibles miles de combinaciones de armaduras y armas, y los jugadores más fuertes son aquellos que se preparan bien para la batalla. Los jugadores pueden tratar de derrotar a cientos de NPC diferentes a medida que avanzan en su aventura o pueden participar en combates con otros jugadores en áreas específicas de PvP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eDEX-UI</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2018/12/edex-ui/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2018/12/edex-ui/</guid>
      <description>eDEX-UI es una aplicación de escritorio de pantalla completa que se asemeja a una interfaz de computadora de ciencia ficción, inspirada en gran medida en DEX-UI y los efectos de película TRON Legacy. Ejecuta el shell de su elección en un terminal real y muestra información en vivo sobre su sistema. Fue diseñado para ser usado en pantallas táctiles grandes, pero funcionará bien en una computadora de escritorio normal o tal vez en una tableta o en una de esas computadoras portátiles de 360 ° con pantalla táctil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Gracias Totales!</title>
      <link>https://patojad.com.ar/agradecimientos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/agradecimientos/</guid>
      <description>Con este proyecto recibí el apoyo de muchas personas y no quiero dejar de mencionarlas porque gracias a ellas, esto es posible. Seguramente me olvide de alguien al escribir esto, lo importante es que se, quiénes están ayudándome y por más que no estén mencionados aquí, les agradezco a todos y cada uno.
Mi Familia De mi Familia tendría que mencionarlos a todos, pero quiero resaltar a 3 personas que me dan su apoyo incondicional día a día, primero a Mi Mujer y Mi Hijo que siempre me aguantan y apoyan en estos proyectos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Comunidad Linuxera esta de luto</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</guid>
      <description>Más allá de cualquier noticia de broma que nos podamos encontrar hablando de que supuestamente Firefox se rinde ante Chromium (lo cual no es verdad) no tenemos que perder el foco de las cosas importantes y hoy lamentablemente lo importante es una noticia triste.
Como podemos ver en su Twitter del dia 24 de diciembre, Fedora nos trae una triste noticia.
   El Proyecto Fedora lamenta la pérdida del Líder del Proyecto Fedora @gafton.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
