<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Traducir on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/traducir/</link><description>Recent content in Traducir on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 05 May 2020 09:38:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/traducir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Traducir documentos online</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/traducir-documentos-online/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/traducir-documentos-online/</guid><description>&lt;p&gt;Hasta ahora los métodos que me había encontrado para traducir un archivo tenían sus &lt;strong&gt;inconvenientes&lt;/strong&gt;, sin embargo hay que reconocer que se ha avanzado mucho en este sentido. El metodo que en esta ocacion les traigo parece ser que apunta en mucho a &lt;strong&gt;eliminar esos inconvenientes&lt;/strong&gt; que se presentaban.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo: el metodo de convertir el archivo de PDF a &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;, representa una &lt;strong&gt;perdida de formato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veamos que &lt;strong&gt;importante&lt;/strong&gt; es conservar el formato en un texto, por ejemplo si lo que estas manejando es un manual de cualquier programa, en el que los graficos son determinantes para poder aprender el uso de este de manera efectiva.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="verificar-el-archivo"&gt;
Verificar el archivo
&lt;a href="#verificar-el-archivo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Primero debemos &lt;strong&gt;verificar&lt;/strong&gt; que nuestro archivo &lt;strong&gt;no este protegido&lt;/strong&gt;, cosa que suele ocurrir en los PDF. esto se consigue abriendo nuestro archivo, realizando cualquier cambio y presionando las teclas de guardar. si nos envia un mensaje de only read entonces si esta protegido. Para desprotegerlo, en el caso de que este protegido, lo recomendable sera meter el archivo a una impresora virtual como &amp;ldquo;DoPdf&amp;rdquo;(free con anuncion), que la tratara como archivo nuevo y lo guardara sin restricciones.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="transformar"&gt;
Transformar
&lt;a href="#transformar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sitio del que hablamos hoy solo acepta una pequeña lista de formatos, sin embargo podemos transformar los archivos a esos formatos. Personalmente recomiendo utilizar siempre PDF que no este protegido contra escrituras. Sin embargo pede traducir cualquiera de los siguientes formatos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/NjsBh7Zy/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="finalmente-la-traduccion"&gt;
Finalmente la Traduccion
&lt;a href="#finalmente-la-traduccion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No es necesario explicar paso a paso basta con ingresar en la web que dejaremos a continuacion y darles el archivo para que lo traduzcan.. Lo impresionante es que no tiene limites pequeños es decir que podemos traducri lo que sea mientras que no les voltiemos el sistema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.onlinedoctranslator.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Comenzar a traducir
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contanos ti experiencia en nuestro grupo de Telegram&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mas-info-sobre-el-sitio"&gt;
Mas info sobre el sitio!
&lt;a href="#mas-info-sobre-el-sitio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ellos dicen &amp;ldquo;Hacemos todo lo posible para hacer cosas geniales que las personas encuentran útiles. Todos los días, en todo el mundo, ayudamos a miles de personas a ahorrar su valioso tiempo mediante el uso de nuestras herramientas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PDF-Word Convert&lt;/strong&gt; Al instante convertir un PDF en formato de Word editable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Split a PDF&lt;/strong&gt; Divida un archivo PDF grande y extraiga las páginas en varias partes más pequeñas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PDF a imagen&lt;/strong&gt; Convierta instantáneamente las páginas de documentos PDF en archivos de imagen - en línea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Doc Word Counter&lt;/strong&gt; Cuente el número real de palabras en su documento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Herramienta de imagen en línea&lt;/strong&gt; Comprima cientos de imágenes hasta un 90% de tamaño de forma gratuita, sin límites&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Poner las paginas de man en español</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/poner-las-paginas-de-man-en-espa%C3%B1ol/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/poner-las-paginas-de-man-en-espa%C3%B1ol/</guid><description>&lt;p&gt;Ya hablamos de man y podes verlo &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/man-tu-manual-para-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
aquí
&lt;/a&gt;. Sin embargo muchas personas no tienen dominio del Inglés o simplemente no quieren estar traduciendo todo constantemente. Para esas personas les traigo una forma de poner las páginas de man en Español, antes de iniciar con esto debo aclarar que solo estará en Español lo que tiene una traducción. Puede que algunas cosas no dispongan este idioma y lo veamos en Inglés. En dicho caso se puede colaborar con la traducción.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="iniciemos"&gt;
Iniciemos
&lt;a href="#iniciemos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer es instalar las páginas de man en Español. Esto se encuentra en dos paquetes, una las páginas básicas y el otro contiene todas las extras que eventualmente necesitaremos. Lo podemos hacer de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install manpages-es manpages-es-extra
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Los paquetes son los mismos para cualquier distribución por lo cual solo debemos modificar el comando de instalación por el de nuestra distribución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez finalizada la instalación puede ser que man no se encuentra aún en Español, en ese caso debemos configurar el sistema correctamente para que tome el idioma Español para man. Para esto debemos ejecutar el siguiente comando que nos permite realizar la configuración regional del sistema.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo dpkg-reconfigure locales
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Al ejecutarlo vamos a pasar por unos simples pasos guiados en nuestra terminal. Iniciando por un aviso en el cual se nos informa dónde vamos a ingresar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/g0Tr60Nh/consejos-para-configurar-los-locales-patojad.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguido a esto vamos a tener que elegir la configuración regional que deseamos generar. Las imagenes fueron tomadas de un blog Español por lo cual van a elegir las correspondientes a España, sin embargo nosotros elegimos la que corresponda dependiendo de donde vivamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/0jgQcBg2/seleccionar-configuracion-regional-2-patojad.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya seleccionado correctamente, solo nos queda aplicar los cambios, para esto en la próxima ventana debemos seleccionar efectivamente cual queremos aplicar a nuestro sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/KzCKCYTb/aplicar-la-configuracion-regional-patojad.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ahora efectivamente podemos comprobar que man se encuentra traducido al español. Puede que algunas paginas se encuentren en ingles dado que no tienen traducción. Aun así podemos asegurarnos de que la mayoría se encuentran en español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/0y5NWS4m/consejo-patojad.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>