<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>incibe-cert on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/incibe-cert/</link>
    <description>Contenido Reciente in incibe-cert on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/incibe-cert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cifrado seguro de correo electrónico con PGP</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/12/cifrado-seguro-de-correo-electr%C3%B3nico-con-pgp/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/12/cifrado-seguro-de-correo-electr%C3%B3nico-con-pgp/</guid>
      <description>Nuestros compañeros de INCIBE-CERT nos ofrecen un manual con un gran contenido y nosotros deseamos acercártelo para que puedas disfrutarlo.
Cifrado seguro de correo electrónico con PGP 
  El estándar OpenPGP tiene como principales objetivos la comprobación de la integridad y autenticidad de los correos electrónicos, así como el cifrado del contenido del correo.
A lo largo de esta guía se describen los procesos de firma y verificación de correos, cifrado y descifrado tanto de correos como de ficheros adjuntos, tanto para el cliente Outlook como para Thunderbird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis forense en Sistemas de Control Industrial</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/an%C3%A1lisis-forense-en-sistemas-de-control-industrial/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/an%C3%A1lisis-forense-en-sistemas-de-control-industrial/</guid>
      <description>La gente de incibe-cert nos facilita en este caso una perfecta guia sobre analisis forense que vale la pena tener en cuenta. Es de una simple lectura y su contenido es muy amplio y explisito.
Se proporcionan unos conocimientos básicos que sirvan de punto de partida para despertar la curiosidad y el interés, ofreciendo unas nociones básicas de cómo abordar ciertos problemas. El principal objetivo de concienciar sobre determinadas técnicas de análisis forense que, tradicionalmente, se han aplicado en entornos corporativos y que se están empezando a aplicar en el ámbito de los sistemas de control.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
