<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Programcion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/programcion/</link><description>Recent content in Programcion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/programcion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Volvi a ser freelancer y me encontre con los mismos problemas</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/12/volvi-a-ser-freelancer-y-me-encontre-con-los-mismos-problemas/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/12/volvi-a-ser-freelancer-y-me-encontre-con-los-mismos-problemas/</guid><description>&lt;p&gt;Después de 4 años decidí volver a retomar un poco los trabajos freelance por mi cuenta, sin equipo, sin nada… Fue un poco tedioso volver porque cuando pasas un tiempo fuera del mercado ya nadie te conoce, no tienes referencias y eso dificulta conseguir un trabajo freelance, sin embargo con perseverancia y dedicación los clientes llegan poco a poco&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="los-clientes-llegan-llegan-los-problemas"&gt;
Los clientes llegan, llegan los problemas
&lt;a href="#los-clientes-llegan-llegan-los-problemas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una de las cosas tediosas del trabajo freelance es modificar cosas que pasaron por miles de personas con distintos tipos de prácticas, tecnologías obsoletas, etc… Sin embargo, eso es cuestión de acomodarse al proyecto y no suele demorar mucho. Pero lo más difícil es siempre entender lo que quiere el cliente, y en los últimos trabajos me paso que los clientes en si no sabían que querían, o si lo sabían no podían ponerlo en palabras (gracias a esto la IA nunca va a reemplazar a nadie)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4452wB8y/freelanceragain.png" alt="Freelancer" title="Freelancer"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual al realizar las review de los proyectos siguiendo sus escasas indicaciones me encontraba con que “yo quería esto así, o esto aca” o el típico “podemos agregar esto” Y obviamente todo es extremadamente urgente y se necesita para YA!&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="fuera-del-scoop"&gt;
Fuera del scoop
&lt;a href="#fuera-del-scoop" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Muchas de las ideas que se ocurrían o muchas de las cosas que ellos querían no estaban cotizadas, no pertenecían al planteo inicial, y claramente al comunicar esto aparecen frases como… “pero es obvio que voy a necesitar esto”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más allá de que parezca obvio nosotros cotizamos lo que se pide explícitamente y esto no incluye obviedades no explícitas. Esto es algo muy difícil de hacer entender al cliente por lo cual más abajo te voy a dejar una “técnica” super obvia y sencilla que me ahorra muchísimo dolor de cabeza.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="fuera-del-presupuesto"&gt;
Fuera del presupuesto
&lt;a href="#fuera-del-presupuesto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si bien tiene mucha relación hay una delgada línea, por ejemplo, no es lo mismo armar una web que diseñar una web, tal vez tú que estás leyendo esto entiendes la diferencia, pero el 90% de los clientes no. Y si yo te hago un presupuesto por el armado de una web (app, backend, etc…) No incluye diseño, arquitectura, imágenes, logos ni nada que no esté presupuestado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto también es algo que muchas veces la gente cree que con 100 U$D tu te encargas de todo, y si mi trabajo es armar una web no tengo porque buscar las imágenes que a mi me parezcan para que luego me las hagas cambiar porque quieres otras… Si quieres eso también tenemos que hablar del diseño…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-solución"&gt;
Mi “solución”
&lt;a href="#mi-soluci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien esto es algo bastante obvio muchas veces no le dedicamos el tiempo necesario, pero nada mejor que redactar el acuerdo, con todo lo que incluye y lo que no. Esto lleva mucha practica hacerlo bien, pero termina siendo un documento en el que podemos apoyarnos cuando nuestro cliente nos pide cosas de más… Y a ver, no digo que seamos super estrictos en eso, siempre podemos dar un plus, el tema es cuando hacemos un trabajo de 700 U$D por solo 100 U$D&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Me gustaria saber si tu trabajas de freelance, y que secretos puedes contarnos para todos los que aún seguimos teniendo dificultades&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Es HTML un Lenguaje de Programación? Desmitificando su Naturaleza</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/09/es-html-un-lenguaje-de-programaci%C3%B3n-desmitificando-su-naturaleza/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/09/es-html-un-lenguaje-de-programaci%C3%B3n-desmitificando-su-naturaleza/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, siglas de HyperText Markup Language (Lenguaje de Marcado de Hipertexto), es una de las tecnologías fundamentales en el mundo de la informática y la web. Sin embargo, a pesar de su papel crítico en la creación de páginas web y aplicaciones, no se clasifica como un lenguaje de programación. En este artículo, exploraremos qué tipo de lenguaje es &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, qué implica ser un lenguaje de programación y por qué &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; no se considera uno.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-tipo-de-lenguaje-de-programación-es-html"&gt;
¿Qué tipo de lenguaje de programación es HTML?
&lt;a href="#qu%c3%a9-tipo-de-lenguaje-de-programaci%c3%b3n-es-html" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para comprender por qué &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; no es un lenguaje de programación, primero debemos entender su naturaleza. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es un lenguaje de marcado, lo que significa que se utiliza para estructurar y presentar el contenido en una página web. Su función principal es describir la organización del contenido, como encabezados, párrafos, listas, enlaces y elementos multimedia, utilizando etiquetas o marcas que indican cómo se debe mostrar ese contenido en un navegador web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las etiquetas &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, como &lt;code&gt;&amp;lt;p&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;&amp;lt;a&amp;gt;&lt;/code&gt;, y muchas otras, se utilizan para definir elementos en la página y proporcionar información sobre cómo se deben renderizar en el navegador. Esto hace que &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; sea esencial para la creación de páginas web, ya que permite definir la estructura y la apariencia de una página.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-son-los-lenguajes-de-programación"&gt;
¿Qué son los lenguajes de programación?
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-los-lenguajes-de-programaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los lenguajes de programación son sistemas formales de instrucciones diseñados para comunicarse con una computadora. Estos lenguajes permiten a los desarrolladores escribir algoritmos, crear aplicaciones, y controlar el comportamiento de una máquina. Los lenguajes de programación se utilizan para realizar una variedad de tareas, desde cálculos matemáticos y manipulación de datos hasta el desarrollo de aplicaciones de software complejas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un lenguaje de programación típico consta de elementos como variables, estructuras de control (como bucles y condicionales), funciones y métodos que permiten realizar operaciones específicas. Los lenguajes de programación también proporcionan un entorno en el que los programadores pueden definir la lógica y la funcionalidad de un programa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-no-es-html-un-lenguaje-de-programación"&gt;
¿Por qué no es HTML un lenguaje de programación?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-no-es-html-un-lenguaje-de-programaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La razón principal por la que &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; no se considera un lenguaje de programación es que carece de las características fundamentales que definen a un lenguaje de programación. Estas características incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abstracción:&lt;/strong&gt; Los lenguajes de programación permiten a los desarrolladores crear algoritmos abstractos y realizar operaciones complejas. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, en cambio, se centra en la estructura y presentación del contenido, sin la capacidad de realizar cálculos o procesamientos lógicos complejos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Variables y Operaciones:&lt;/strong&gt; Los lenguajes de programación incluyen la capacidad de declarar variables y realizar operaciones matemáticas y lógicas. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; no proporciona estas funcionalidades; su función es proporcionar información sobre la estructura de una página web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lógica y Control de Flujo:&lt;/strong&gt; Los lenguajes de programación permiten controlar el flujo de un programa utilizando estructuras de control como bucles y condicionales. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; no ofrece estas capacidades; no puede tomar decisiones lógicas ni realizar acciones repetitivas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interacción con la Máquina:&lt;/strong&gt; Los lenguajes de programación pueden interactuar con el sistema operativo, acceder a bases de datos, manipular archivos y realizar una amplia gama de tareas. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; está diseñado exclusivamente para la presentación en el navegador y no tiene acceso a estas capacidades.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En resumen, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es un lenguaje de marcado que se utiliza para estructurar y presentar contenido en la web, pero no es un lenguaje de programación debido a su falta de características fundamentales que definen a estos últimos. Mientras que los lenguajes de programación se utilizan para crear aplicaciones y controlar el comportamiento de las computadoras, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; se centra en la organización visual y estructural del contenido web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En conclusión, comprender la diferencia entre un lenguaje de programación y un lenguaje de marcado como &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es fundamental para los desarrolladores y entusiastas de la informática. Si bien &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es esencial en el desarrollo web, no debe confundirse con un lenguaje de programación debido a sus diferencias fundamentales en cuanto a funcionalidad y propósito. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y los lenguajes de programación son herramientas complementarias que desempeñan roles distintos en el mundo de la tecnología y la informática.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>