<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linus Torvalds on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/linus-torvalds/</link><description>Recent content in Linus Torvalds on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/linus-torvalds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Historia de GNU/Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="introducción"&gt;
Introducción
&lt;a href="#introducci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;GNU/Linux, un sistema operativo de código abierto ampliamente utilizado en la actualidad, tiene una historia fascinante detrás de su creación. En este artículo, exploraremos cómo surgió este revolucionario sistema, los protagonistas detrás de su desarrollo y qué lo hace único en el mundo de la tecnología. Desde sus modestos comienzos hasta convertirse en una poderosa fuerza en el mundo informático, la historia de GNU/Linux destaca el poder de la colaboración y el software libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-linux-y-su-historia"&gt;
¿Qué es Linux y su historia?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-linux-y-su-historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/T1pFkGj2/historialinux1.webp" alt="Historia de GNU/Linux" title="Historia de GNU/Linux"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux es un sistema operativo de código abierto basado en el núcleo desarrollado por &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; en 1991. Sin embargo, para entender completamente su historia, es esencial retroceder unos años antes. En la década de 1980, &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; inició el Proyecto &lt;strong&gt;GNU&lt;/strong&gt; con el objetivo de crear un sistema operativo completo y libre, donde los usuarios pudieran acceder y modificar el software a voluntad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuándo-se-creó-el-sistema-operativo-gnulinux"&gt;
¿Cuándo se creó el sistema operativo GNU/Linux?
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-se-cre%c3%b3-el-sistema-operativo-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El hito clave en la historia de GNU/Linux ocurrió en 1991, cuando &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt;, un estudiante finlandés, desarrolló un núcleo (kernel) compatible con el sistema operativo GNU. Este núcleo fue denominado &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo;, una fusión de su nombre y &lt;em&gt;&amp;ldquo;Unix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. La combinación del núcleo Linux con los componentes del Proyecto GNU resultó en un sistema operativo completo, conocido como GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="quién-desarrolló-gnulinux"&gt;
¿Quién desarrolló GNU/Linux?
&lt;a href="#qui%c3%a9n-desarroll%c3%b3-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/1X2T2TMG/historialinux2.webp" alt="Linus Torvalds" title="Linus Torvalds"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sistema operativo GNU/Linux fue el resultado de la colaboración de muchos desarrolladores apasionados y dedicados. &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; lideró el desarrollo del núcleo Linux, mientras que &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;Free Software Foundation (FSF)&lt;/strong&gt; jugaron un papel fundamental proporcionando las herramientas y componentes del Proyecto GNU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El enfoque en el software libre y la filosofía de compartir conocimiento sentó las bases para una comunidad activa de desarrolladores en todo el mundo. Contribuyeron con código, solucionaron problemas y compartieron sus conocimientos para mejorar el sistema continuamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-un-sistema-gnulinux"&gt;
¿Qué es un sistema GNU/Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-un-sistema-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un sistema GNU/Linux es un conjunto completo de software que incluye el núcleo Linux junto con las aplicaciones y herramientas del Proyecto GNU. A diferencia de los sistemas operativos propietarios, GNU/Linux ofrece libertad a los usuarios para usar, estudiar, modificar y compartir el software de acuerdo con las licencias de software libre. Esta flexibilidad ha dado lugar a una amplia gama de distribuciones de GNU/Linux, cada una adaptada para diversas necesidades y preferencias de los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La historia de GNU/Linux es una prueba viviente de la importancia del software libre y la colaboración en la industria tecnológica. La visión de Richard Stallman y el ingenio de Linus Torvalds dieron lugar a un sistema operativo que ha transformado la forma en que interactuamos con la tecnología. Desde sus humildes inicios hasta la poderosa comunidad de desarrolladores de hoy en día, GNU/Linux sigue siendo un ejemplo inspirador de cómo el trabajo en equipo y la pasión por el conocimiento pueden cambiar el mundo de la tecnología para mejor.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>