<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docker on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/docker/</link><description>Recent content in Docker on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 09:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>驴El Fin de la Distribuci贸n Linux? Por qu茅 el Futuro de Ubuntu, Arch y Fedora es Inevitable</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/12/el-fin-de-la-distribuci%C3%B3n-linux-por-qu%C3%A9-el-futuro-de-ubuntu-arch-y-fedora-es-inevitable/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/12/el-fin-de-la-distribuci%C3%B3n-linux-por-qu%C3%A9-el-futuro-de-ubuntu-arch-y-fedora-es-inevitable/</guid><description>&lt;p&gt;隆Hola, entusiastas del software libre!  Linux est谩 en todas partes: en tu tel茅fono, en los servidores de la Nube, y quiz谩s en tu escritorio. Pero, 驴qu茅 significa realmente la &amp;ldquo;Distribuci贸n&amp;rdquo; de Linux en 2025?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este art铆culo, que acompa帽a a nuestro video &lt;strong&gt;&amp;quot;驴El Fin de la Distribuci贸n Linux?&amp;quot;&lt;/strong&gt;, exploraremos un concepto pol茅mico: &lt;strong&gt;las distribuciones tradicionales est谩n perdiendo relevancia para el usuario final y el desarrollador moderno.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La clave est谩 en dos fuerzas imparables: &lt;strong&gt;la Inmutabilidad del Sistema Operativo&lt;/strong&gt; y el auge de los &lt;strong&gt;Contenedores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-irrelevancia-del-sistema-base-la-revoluci贸n-de-los-contenedores"&gt;
La Irrelevancia del Sistema Base (La Revoluci贸n de los Contenedores)
&lt;a href="#la-irrelevancia-del-sistema-base-la-revoluci%c3%b3n-de-los-contenedores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hace diez a帽os, si necesitabas una librer铆a espec铆fica de Python o una versi贸n particular de Node.js, ten铆as que modificar tu sistema operativo base (Ubuntu, Fedora, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-dominio-de-docker"&gt;
El Dominio de Docker
&lt;a href="#el-dominio-de-docker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Hoy, todo ese desorden se encapsula en &lt;strong&gt;Contenedores (Docker o Podman)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aislamiento:&lt;/strong&gt; El contenedor lleva consigo su propio sistema de archivos y sus dependencias. Al desarrollador no le importa si el host (el sistema operativo base) es Fedora o Debian. Solo le importa que el contenedor funcione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portabilidad:&lt;/strong&gt; Un contenedor funciona exactamente igual en tu m谩quina, en el servidor de pruebas o en AWS Lambda. Esto elimina el famoso &amp;ldquo;en mi m谩quina funciona&amp;rdquo; y, de paso, le resta importancia a las peculiaridades de la distribuci贸n base.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusi贸n:&lt;/strong&gt; Si el sistema base solo sirve para correr el kernel y un motor de contenedores, 驴por qu茅 molestarse en elegir entre 200 distribuciones diferentes?&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-ascenso-de-los-sistemas-inmutables-silverblue-y-steamos"&gt;
El Ascenso de los Sistemas Inmutables (Silverblue y SteamOS)
&lt;a href="#el-ascenso-de-los-sistemas-inmutables-silverblue-y-steamos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El segundo clavo en el ata煤d de la distribuci贸n tradicional es la &lt;strong&gt;inmutabilidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un sistema operativo &lt;strong&gt;inmutable&lt;/strong&gt; (como &lt;strong&gt;Fedora Silverblue&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;steamOS&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;ChromeOS&lt;/strong&gt;) no permite que el usuario modifique archivos del sistema despu茅s de la instalaci贸n.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;驴C贸mo se usa?&lt;/strong&gt; La distribuci贸n base solo se usa para el n煤cleo. Las aplicaciones de escritorio se instalan en contenedores (como Flatpak), y el c贸digo de desarrollo se ejecuta dentro de un contenedor de desarrollo (como Toolbox).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beneficio&lt;/strong&gt;: La estabilidad y la seguridad son m谩ximas. Si algo se rompe en tu aplicaci贸n, no rompe el sistema operativo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Esta tendencia hace que la distribuci贸n se convierta en una caja negra estable y aburrida, quit谩ndole la diversi贸n y la complejidad que antes fascinaban a los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-tendencia-de-los-entornos-de-desarrollo-en-la-nube"&gt;
La Tendencia de los Entornos de Desarrollo en la Nube
&lt;a href="#la-tendencia-de-los-entornos-de-desarrollo-en-la-nube" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El golpe final viene de los entornos de desarrollo en la nube (como GitHub Codespaces).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Desconexi贸n Total&lt;/strong&gt;: La configuraci贸n del entorno de desarrollo ya no vive en tu PC, sino en un servidor remoto. T煤 solo interact煤as con un terminal y un editor web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Irrelevancia del Hardware&lt;/strong&gt;: Tu distro de Linux se convierte simplemente en un browser que accede a un servidor que, ir贸nicamente, tambi茅n corre Linux (probablemente un RHEL o una versi贸n m铆nima de Ubuntu Server).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu茅-significa-esto-para-fedora-arch-y-ubuntu"&gt;
驴Qu茅 Significa Esto para Fedora, Arch y Ubuntu?
&lt;a href="#qu%c3%a9-significa-esto-para-fedora-arch-y-ubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las distribuciones no van a desaparecer, pero su funci贸n cambiar谩:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En el Escritorio&lt;/strong&gt;: Se mover谩n hacia el modelo inmutable (como Silverblue) o hacia la consolidaci贸n (Ubuntu siendo el est谩ndar para novatos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En el Servidor&lt;/strong&gt;: Se reducir谩n a versiones ultra-m铆nimas (como Alpine o CoreOS) cuyo 煤nico trabajo es ejecutar contenedores y servicios Serverless.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El futuro es inevitable&lt;/strong&gt;: El kernel Linux es el rey, pero la &amp;ldquo;distribuci贸n&amp;rdquo; tal como la conoc铆amos, ese sistema operativo personalizado y maleable, se est谩 convirtiendo en una reliquia, reemplazada por la practicidad y portabilidad de los contenedores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>Red Hat: 驴H茅roe o Villano del Software Libre? La Pol茅mica de la Comercializaci贸n de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/10/red-hat-h%C3%A9roe-o-villano-del-software-libre-la-pol%C3%A9mica-de-la-comercializaci%C3%B3n-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;隆Hola a todos, apasionados del software libre!  Linux es el sistema operativo de c贸digo abierto m谩s grande del mundo, pero su 茅xito en el mundo empresarial no ser铆a posible sin un actor clave: Red Hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Red Hat, hoy propiedad de IBM, es el motor comercial detr谩s de gran parte del ecosistema. Pero su influencia no est谩 exenta de controversia. 驴Es Red Hat el h茅roe que financia el futuro de Linux, o el villano que amenaza los principios del software libre?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este art铆culo, que acompa帽a a nuestro video &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Linux Profundo: 驴Red Hat Ayuda o Perjudica a Linux?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, analizamos las dos caras de la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-h茅roe-por-qu茅-red-hat-impulsa-a-linux"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;H茅roe&amp;rdquo;: Por Qu茅 Red Hat Impulsa a Linux
&lt;a href="#la-postura-del-h%c3%a9roe-por-qu%c3%a9-red-hat-impulsa-a-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los defensores de Red Hat argumentan que es la fuerza m谩s importante para el desarrollo y la legitimidad de Linux en el sector corporativo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mayor-contribuyente-al-kernel"&gt;
Mayor Contribuyente al Kernel
&lt;a href="#mayor-contribuyente-al-kernel" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat es consistentemente uno de los mayores contribuyentes al kernel de Linux, solo superado por la propia Linus Torvalds. Sin el financiamiento y el trabajo de sus ingenieros, el desarrollo de Linux ser铆a mucho m谩s lento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="estandarizaci贸n-y-solidez-empresarial"&gt;
Estandarizaci贸n y Solidez Empresarial
&lt;a href="#estandarizaci%c3%b3n-y-solidez-empresarial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Las grandes corporaciones (bancos, gobiernos, telecoms) no pueden depender de un software sin soporte. Red Hat proporciona:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Soporte a Largo Plazo (LTS):&lt;/strong&gt; Con Red Hat Enterprise Linux (RHEL), las empresas tienen garantizado un soporte de seguridad y mantenimiento durante a帽os, algo vital.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Innovaci贸n en Tecnolog铆a Abierta:&lt;/strong&gt; Red Hat es el impulsor de proyectos clave como Fedora, CentOS Stream, Podman (alternativa a Docker) y gran parte del ecosistema de Kubernetes (OpenShift).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-modelo-de-negocio-suscripci贸n-al-soporte"&gt;
El Modelo de Negocio &amp;ldquo;Suscripci贸n al Soporte&amp;rdquo;
&lt;a href="#el-modelo-de-negocio-suscripci%c3%b3n-al-soporte" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Red Hat no vende software; vende servicio, certificaci贸n y soporte. Esto valida el modelo de negocio de c贸digo abierto: el software es libre, pero el soporte profesional y la garant铆a de estabilidad se pagan. Esto demuestra que el software libre puede ser rentable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-postura-del-villano-por-qu茅-red-hat-genera-desconfianza"&gt;
La Postura del &amp;ldquo;Villano&amp;rdquo;: Por Qu茅 Red Hat Genera Desconfianza
&lt;a href="#la-postura-del-villano-por-qu%c3%a9-red-hat-genera-desconfianza" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comunidad m谩s purista del software libre a menudo ve con recelo la influencia de una gran corporaci贸n con fines de lucro sobre un proyecto comunitario.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-pol茅mica-de-centos-stream"&gt;
La Pol茅mica de CentOS Stream
&lt;a href="#la-pol%c3%a9mica-de-centos-stream" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mayor controversia reciente fue la decisi贸n de Red Hat de discontinuar CentOS Linux (una reconstrucci贸n 1:1 de RHEL) a favor de CentOS Stream.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Problema:&lt;/strong&gt; CentOS era usado por muchos como una alternativa gratuita y estable a RHEL en producci贸n. Al pasar a Stream, CentOS se convirti贸 en la &amp;ldquo;rama de prueba&amp;rdquo; (lo que va antes de RHEL), eliminando la versi贸n gratuita estable que la comunidad usaba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Reacci贸n:&lt;/strong&gt; Esto gener贸 una fractura y el nacimiento de forks (bifurcaciones) de CentOS como AlmaLinux y Rocky Linux, con el objetivo de restaurar el clon gratuito y estable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="concentraci贸n-de-poder-y-c贸digo"&gt;
Concentraci贸n de Poder y C贸digo
&lt;a href="#concentraci%c3%b3n-de-poder-y-c%c3%b3digo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Al ser el actor dominante, existe el temor a la centralizaci贸n. Si Red Hat/IBM toma una decisi贸n de dise帽o que beneficia a su modelo de negocio, pero no a la comunidad, esta tiene un impacto desproporcionado en el ecosistema. Esto va en contra del esp铆ritu descentralizado y de la libertad del software.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-costo-para-las-pymes"&gt;
El Costo para las PYMES
&lt;a href="#el-costo-para-las-pymes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aunque RHEL es esencial para grandes empresas, su costo de suscripci贸n puede ser prohibitivo para peque帽as empresas o startups, forz谩ndolas a buscar alternativas sin soporte profesional.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi贸n-la-tensi贸n-beneficiosa"&gt;
Conclusi贸n: La Tensi贸n Beneficiosa
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n-la-tensi%c3%b3n-beneficiosa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La realidad es que el desarrollo de Linux es una tensi贸n constante entre la comunidad y las corporaciones.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin la comunidad&lt;/strong&gt;, Linux no tendr铆a el alma ni la diversidad de c贸digo abierto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin corporaciones como Red Hat&lt;/strong&gt;, Linux no ser铆a el pilar s贸lido y financiado que es en el sector empresarial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Red Hat no es un villano, sino un agente de comercializaci贸n indispensable. Su existencia asegura que el kernel avance a pasos agigantados, aunque la comunidad deba estar siempre atenta para garantizar que las bases del c贸digo sigan siendo libres y accesibles para todos (como demostraron los proyectos &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2025/03/almalinux-gu%c3%ada-definitiva-historia-ventajas-y-comparativa-vs-rhelcentos/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
AlmaLinux
&lt;/a&gt; y Rocky).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introducci贸n a la Arquitectura de Software: La Gu铆a Esencial para Programadores</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/09/introducci%C3%B3n-a-la-arquitectura-de-software-la-gu%C3%ADa-esencial-para-programadores/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/09/introducci%C3%B3n-a-la-arquitectura-de-software-la-gu%C3%ADa-esencial-para-programadores/</guid><description>&lt;p&gt;隆Hola a todos, futuros arquitectos de software!  Si ya dominas la programaci贸n y te sientes c贸modo escribiendo c贸digo, es momento de subir al siguiente nivel. El siguiente paso en la evoluci贸n de un programador es empezar a pensar en el &amp;ldquo;panorama general&amp;rdquo; del software, y ah铆 es donde entra en juego la &lt;strong&gt;Arquitectura de Software&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este art铆culo es el complemento perfecto de nuestro video &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Qu茅 es la ARQUITECTURA de Software: Gu铆a COMPLETA para Programadores (隆Y por qu茅 deber铆as aprenderla!)&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Aqu铆 profundizaremos en este rol crucial, sus principios fundamentales y te dar茅 un mini-roadmap para empezar a pensar como un arquitecto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu茅-es-la-arquitectura-de-software-la-analog铆a-de-la-casa"&gt;
驴Qu茅 es la Arquitectura de Software? La Analog铆a de la Casa
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-la-arquitectura-de-software-la-analog%c3%ada-de-la-casa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Imagina que quieres construir una casa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un &lt;strong&gt;programador&lt;/strong&gt; es como un constructor especializado: es un experto en colocar ladrillos, instalar la electricidad o el sistema de ca帽er铆as. Su enfoque es la implementaci贸n perfecta de una parte del proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un &lt;strong&gt;Arquitecto de Software&lt;/strong&gt; es el arquitecto del edificio. Su trabajo es dise帽ar los planos generales, decidir la estructura, la cantidad de pisos, los cimientos, d贸nde ir谩n los soportes principales y c贸mo se integrar谩n todos los sistemas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Arquitectura de Software&lt;/strong&gt; es el conjunto de decisiones estructurales que definen un sistema, incluyendo sus componentes, sus relaciones, y las reglas que gobiernan su dise帽o y evoluci贸n. Es la &lt;strong&gt;columna vertebral&lt;/strong&gt; de cualquier proyecto, y una buena arquitectura es la diferencia entre un software que prospera y uno que se vuelve un desastre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="programador-vs-arquitecto-de-software-roles-y-responsabilidades"&gt;
Programador vs. Arquitecto de Software: Roles y Responsabilidades
&lt;a href="#programador-vs-arquitecto-de-software-roles-y-responsabilidades" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque ambos roles son fundamentales para el desarrollo, sus responsabilidades son distintas:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Rol&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Enfoque Principal&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Pregunta Clave&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Programador&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Implementaci贸n, c贸digo, algoritmos.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;ldquo;驴C贸mo resuelvo este problema espec铆fico con c贸digo?&amp;rdquo;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Arquitecto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Estructura, dise帽o, patrones, escalabilidad.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;ldquo;驴Por qu茅 y c贸mo este dise帽o permitir谩 que el sistema crezca y se mantenga?&amp;rdquo;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;El programador se enfoca en la calidad del c贸digo a nivel de funci贸n o componente, mientras que el arquitecto se preocupa por la calidad a nivel de todo el sistema. Un arquitecto debe tener una s贸lida base de programaci贸n, pero tambi茅n una visi贸n a largo plazo para prever problemas futuros.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="principios-fundamentales-de-la-arquitectura-de-software"&gt;
Principios Fundamentales de la Arquitectura de Software
&lt;a href="#principios-fundamentales-de-la-arquitectura-de-software" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un buen dise帽o arquitect贸nico no es solo un conjunto de decisiones t茅cnicas; debe cumplir con ciertas &amp;ldquo;cualidades&amp;rdquo; clave para que el software sea robusto. Estos son los principios m谩s importantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Escalabilidad:&lt;/strong&gt; La capacidad del sistema de manejar un crecimiento de usuarios, transacciones o datos sin comprometer el rendimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mantenibilidad:&lt;/strong&gt; La facilidad con la que el software puede ser entendido, modificado y depurado por el equipo de desarrollo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fiabilidad:&lt;/strong&gt; La capacidad del sistema para funcionar de forma consistente y sin fallos, incluso bajo condiciones adversas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seguridad:&lt;/strong&gt; La protecci贸n del sistema contra amenazas, vulnerabilidades y accesos no autorizados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rendimiento:&lt;/strong&gt; La rapidez y eficiencia con la que el sistema procesa las tareas y usa los recursos computacionales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="patrones-arquitect贸nicos-monol铆tico-vs-microservicios"&gt;
Patrones Arquitect贸nicos: Monol铆tico vs. Microservicios
&lt;a href="#patrones-arquitect%c3%b3nicos-monol%c3%adtico-vs-microservicios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estos son dos de los patrones m谩s comunes y opuestos que un arquitecto debe entender:&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="arquitectura-monol铆tica"&gt;
Arquitectura Monol铆tica
&lt;a href="#arquitectura-monol%c3%adtica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este modelo, todo el software (la interfaz de usuario, la l贸gica de negocio, el acceso a datos) se empaqueta en una 煤nica y gran aplicaci贸n.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ventajas:&lt;/strong&gt; F谩cil de empezar a desarrollar y de desplegar. Todo est谩 en un solo lugar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desventajas:&lt;/strong&gt; A medida que el proyecto crece, se vuelve muy complejo, dif铆cil de escalar (tienes que escalar todo el sistema, incluso si solo una parte necesita m谩s potencia) y un fallo en un componente puede tumbar toda la aplicaci贸n.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="arquitectura-de-microservicios"&gt;
Arquitectura de Microservicios
&lt;a href="#arquitectura-de-microservicios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este modelo, el sistema se divide en peque帽os servicios independientes, cada uno con una funci贸n espec铆fica, que se comunican entre s铆.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ventajas:&lt;/strong&gt; Cada servicio se puede desarrollar, desplegar y escalar de forma independiente. Si un servicio falla, los dem谩s pueden seguir funcionando. Los equipos pueden trabajar en paralelo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desventajas:&lt;/strong&gt; Mucho m谩s complejo de gestionar. Requiere una buena coordinaci贸n y sistemas para la comunicaci贸n entre servicios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-camino-para-convertirte-en-un-arquitecto-de-software"&gt;
El Camino para Convertirte en un Arquitecto de Software
&lt;a href="#el-camino-para-convertirte-en-un-arquitecto-de-software" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si este rol te parece atractivo, aqu铆 tienes un mini-roadmap para empezar a desarrollar una mentalidad de arquitecto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Domina la Programaci贸n:&lt;/strong&gt; No puedes dise帽ar si no entiendes los cimientos. S茅 un experto en tu lenguaje principal y domina los principios SOLID.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aprende Patrones de Dise帽o:&lt;/strong&gt; Estudi谩 los patrones de dise帽o de software (los del &amp;ldquo;Gang of Four&amp;rdquo; son un buen punto de partida). Estos son las soluciones probadas a problemas comunes de dise帽o.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entiende los Sistemas Distribuidos:&lt;/strong&gt; Familiar铆zate con la arquitectura cliente-servidor, las API REST, los conceptos de microservicios y las herramientas como Docker y Kubernetes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desarrolla Habilidades Blandas:&lt;/strong&gt; Un arquitecto no solo codifica. Debe ser un l铆der, un comunicador y un solucionador de problemas. Aprende a explicar decisiones t茅cnicas de manera clara a otros miembros del equipo y a stakeholders no t茅cnicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi贸n-el-rol-crucial-para-el-futuro-del-software"&gt;
Conclusi贸n: El Rol Crucial para el Futuro del Software
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n-el-rol-crucial-para-el-futuro-del-software" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La arquitectura de software es el arte de planificar y dise帽ar sistemas robustos y escalables. Es un paso natural en la carrera de cualquier programador que aspire a crecer y a tener un impacto significativo en proyectos a gran escala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que este video y art铆culo te inspiren a ir m谩s all谩 del c贸digo y a empezar a pensar en el dise帽o global. Si te ha gustado, no olvides darle Me Gusta, suscribirte al canal de PatoJAD y compartir este contenido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隆D茅janos un comentario con tus dudas o si te interesa que hablemos de alg煤n patr贸n arquitect贸nico en particular!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>C贸mo instalar Docker en Ubuntu 22.04</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/12/c%C3%B3mo-instalar-docker-en-ubuntu-22.04/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/12/c%C3%B3mo-instalar-docker-en-ubuntu-22.04/</guid><description>&lt;p&gt;A continuacion dejo los pasos que seguimos en el video para instalar Docker en Ubuntu 22.04. El mismo procedimiento puede ser aplicado a otras versiones de Ubuntu y distribuciones basadas en Ubuntu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="paso-1-actualizar-el-sistema"&gt;
Paso 1: Actualizar el sistema
&lt;a href="#paso-1-actualizar-el-sistema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Antes de instalar Docker, es recomendable actualizar el sistema para asegurarse de que todos los paquetes est茅n al d铆a. Para ello, ejecuta los siguientes comandos en la terminal:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt upgrade
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="paso-2-preparar-entorno"&gt;
Paso 2: Preparar entorno
&lt;a href="#paso-2-preparar-entorno" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Docker requiere algunas dependencias para funcionar correctamente. Puedes instalarlas ejecutando el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 3
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 4
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 5
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 6
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 7
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 8
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt; 9
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;10
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;11
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;12
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Add Docker&amp;#39;s official GPG key:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install ca-certificates curl
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo install -m &lt;span class="m"&gt;0755&lt;/span&gt; -d /etc/apt/keyrings
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg -o /etc/apt/keyrings/docker.asc
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo chmod a+r /etc/apt/keyrings/docker.asc
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Add the repository to Apt sources:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;#34;deb [arch=&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;$(&lt;/span&gt;dpkg --print-architecture&lt;span class="k"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt; signed-by=/etc/apt/keyrings/docker.asc] https://download.docker.com/linux/ubuntu \
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="s2"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;$(&lt;/span&gt;. /etc/os-release &lt;span class="o"&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$VERSION_CODENAME&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt; stable&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; &lt;span class="se"&gt;\
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt; sudo tee /etc/apt/sources.list.d/docker.list &amp;gt; /dev/null
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="paso-3-instalar-docker"&gt;
Paso 3: Instalar Docker
&lt;a href="#paso-3-instalar-docker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que hayas configurado el entorno, puedes instalar Docker en Ubuntu 22.04 con el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install docker-ce docker-ce-cli containerd.io docker-buildx-plugin docker-compose-plugin
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="paso-4-verificar-la-instalaci贸n"&gt;
Paso 4: Verificar la instalaci贸n
&lt;a href="#paso-4-verificar-la-instalaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para verificar que Docker se haya instalado correctamente, puedes ejecutar el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;docker --version
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description></item></channel></rss>