<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Js on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/js/</link><description>Recent content in Js on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 09:04:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/js/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bun o Node.js en 2024: ¿Cuál es la mejor opción para desarrollo web?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/04/bun-o-node.js-en-2024-cu%C3%A1l-es-la-mejor-opci%C3%B3n-para-desarrollo-web/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/04/bun-o-node.js-en-2024-cu%C3%A1l-es-la-mejor-opci%C3%B3n-para-desarrollo-web/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando se trata de desarrollo web, ¡Hay tantas herramientas! Pero la opción más popular y ampliamente utilizada es &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;. Sin embargo, &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt;, una nueva herramienta, también trae muchos beneficios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="deberías-cambiar-de-nodejs-a-bun-en-2024"&gt;
¿Deberías cambiar de Node.js a Bun en 2024?
&lt;a href="#deber%c3%adas-cambiar-de-nodejs-a-bun-en-2024" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hoy estamos aquí para analizar las diferencias clave y ayudarnos a decidir cuál podría ser la mejor opción para este 2024. Así que, ¡toma una taza de café ☕️, pon tu lista de reproducción de codificación favorita y vamos a darle!&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="comprendiendo-bun-el-novato-en-el-barrio"&gt;
Comprendiendo Bun: El Novato en el Barrio
&lt;a href="#comprendiendo-bun-el-novato-en-el-barrio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Imagina a &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; como tu fiel compañero, siempre listo para simplificar tus aventuras de desarrollo web. Este moderno y liviano entorno de ejecución es un nuevo entorno de ejecución de &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt; completamente escrito en el lenguaje de programación &lt;strong&gt;Zig&lt;/strong&gt;, como una brisa fresca en un día caluroso de verano: refrescante y eficiente. &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; está diseñado para ser un reemplazo directo de &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; y soporta la mayoría de las mismas API y características. Con &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt;, construir aplicaciones web se vuelve muy fácil gracias a su sintaxis intuitiva y características simplificadas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="explorando-nodejs-el-guerrero-veterano"&gt;
Explorando Node.js: El Guerrero Veterano
&lt;a href="#explorando-nodejs-el-guerrero-veterano" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ahora, imagina a &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; como el guerrero veterano del reino del desarrollo web, probado en batalla y confiable. Este entorno de ejecución es tu elección para aplicaciones escalables y de alto rendimiento. Su modelo de I/O no bloqueante y basado en eventos es como tener un superpoder para manejar múltiples tareas simultáneamente. Esto lo hace adecuado para manejar conexiones concurrentes y procesar grandes volúmenes de datos. Con su vasto ecosistema de módulos y bibliotecas, &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; capacita a los desarrolladores para crear una amplia gama de aplicaciones, desde servidores web hasta dispositivos IoT.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="comparación-de-características-bun-vs-nodejs"&gt;
Comparación de características: Bun vs. Node.js
&lt;a href="#comparaci%c3%b3n-de-caracter%c3%adsticas-bun-vs-nodejs" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rendimiento:&lt;/strong&gt; Node.js brilla en el manejo de miles de conexiones con facilidad, como un superhéroe manejando una ciudad bulliciosa. Por otro lado, Bun, aunque más nuevo, se defiende bien y es perfecto para cargas de trabajo moderadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Facilidad de uso:&lt;/strong&gt; Bun es tu guía amigable del barrio, haciendo del desarrollo web un paseo alegre con su simplicidad. Mientras tanto, Node.js ofrece una inmersión más profunda en el mundo de la programación asincrónica, como dominar un rompecabezas complejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Escalabilidad:&lt;/strong&gt; Tanto Bun como Node.js son tus compañeros confiables para escalar aplicaciones. Node.js destaca en el manejo de conexiones concurrentes, mientras que Bun hereda esta fortaleza y se adapta a varios entornos sin problemas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="escenarios-del-mundo-real-dónde-brillan"&gt;
Escenarios del Mundo Real: ¿Dónde Brillan?
&lt;a href="#escenarios-del-mundo-real-d%c3%b3nde-brillan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bun:&lt;/strong&gt; Ideal para startups y equipos pequeños, Bun es tu compañero ágil para construir aplicaciones web y APIs livianas. Es como tener una varita mágica para prototipos rápidos sin comprometer el rendimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Node.js:&lt;/strong&gt; Ampliamente utilizado en diversas industrias, Node.js es tu aliado versátil para aplicaciones diversas, desde servidores web hasta dispositivos IoT. Su capacidad para manejar tareas de I/O lo convierte en el favorito entre las empresas para construir soluciones robustas y de alto rendimiento.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pensamientos-finales-eligiendo-tu-compañero-de-desarrollo-web"&gt;
Pensamientos Finales: Eligiendo tu Compañero de Desarrollo Web
&lt;a href="#pensamientos-finales-eligiendo-tu-compa%c3%b1ero-de-desarrollo-web" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la batalla de &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; vs. &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;, la elección es tuya según tu búsqueda en el reino del desarrollo web. Ya sea que busques simplicidad y velocidad o potencia y escalabilidad, tanto &lt;strong&gt;Bun&lt;/strong&gt; como &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; están listos para acompañarte en tus aventuras de desarrollo web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, queridos desarrolladores, ¿qué compañero elegirás para tu próxima aventura de desarrollo web?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Webservice NodeJS + MariaDB</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/07/webservice-nodejs--mariadb/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/07/webservice-nodejs--mariadb/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad cuento con mucha alegría que me anime a dar de forma diferida mi “primer curso” online sobre cómo crear un WebService con NodeJS y MariaDB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4NXBdb3D/curso-flayer.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De seguro todo esto requiere mucho más trabajo y los siguientes cursos, en caso de que siga dictandolos, sean mejores. Pero es un pequeño piloto que servirá para comenzar una nueva etapa donde planeo dejar un contenido más armado y estructurado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-esperar-de-este-curso"&gt;
¿Qué esperar de este curso?
&lt;a href="#qu%c3%a9-esperar-de-este-curso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este curso es muy básico y sirve para comprender y poder crear nuestro webservice para exponer una base de datos MariaDB con una API creada en NodeJS. Lo que buscamos es mostrar un poco como funcionan estas tecnologías por encima con el fin de poder crear aplicaciones pequeñas y comenzar en el mundo del desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="que-ofrece"&gt;
Que ofrece
&lt;a href="#que-ofrece" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este curso es pequeño y es completamente gratis. Se dicta mediante Youtube y dispone de 6 videos y 6 artículos con todo el material generado en el curso:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;32 minutos de vídeos On Demand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6 Artículos con el código generado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acceso de por vida Free&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acceso a los vídeos desde cualquier plataforma&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="clases"&gt;
Clases
&lt;a href="#clases" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/07/webservice-nodejs-y-mariadb-1-instalacion-de-nodejs-npm-y-mariadb/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Instalacion de NodeJS NPM y MariaDB
&lt;/a&gt; (Disponible desde 29/07)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-2-creando-base-de-datos-e-iniciando-proyecto/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Creando Base de Datos e iniciando Proyecto
&lt;/a&gt; (Disponible desde 02/08)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-3-conector-mariadb-en-nodejs/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Conector MariaDB en NodeJS
&lt;/a&gt; (Disponible desde 05/08)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-4-levantando-api-con-express/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Levantando API con Express
&lt;/a&gt; (Disponible desde 09/08)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-5-accediendo-a-nuestra-db-mediante-la-api/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Accediendo a Nuestra DB mediante la API
&lt;/a&gt; (Disponible desde 12/08)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/aplicaciones/2021/08/instalacion-de-postam-en-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Instalacion de Postman en Linux
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/08/webservice-nodejs-y-mariadb-6-abm-en-nuestra-db-v%c3%ada-api/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
ABM en nuestra DB vía API
&lt;/a&gt; (Disponible desde 16/08)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="apoyo"&gt;
Apoyo
&lt;a href="#apoyo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Me gustaría saber que cuento con tu apoyo para crear más y nuevos cursos, en caso de ser así me gustaría que puedas suscribirte al canal. Comentar los videos y obviamente sabes que estamos para acompañarte durante el curso en nuestro grupo de Telegram y obviamente en los mismos comentarios&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="certificado"&gt;
Certificado
&lt;a href="#certificado" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Replicamos el curso en Udemy para que puedan ser certificados, en caso de necesitarlo te dejamos el link. Entendemos que no todos tienen la posibilidad de pagar el curso o no tienen el deseo, por lo cual vamos a estar poniéndolo gratis en ciertas ocasiones para que todos puedan certificar sin necesidad de pagar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.udemy.com/course/patojad-webservice-nodejs-y-mariadb/?referralCode=817BCD02D2C08DEC01DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Curso en Udemy
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Si sentís que el curso te sirvió y, queres apoyar aún más que con tu subscribirse al canal de youtube y en las redes sociales o simplemente quieres certificar puedes encontrarlo en Udemy. Lamentablemente no me permite ponerle menos precio, pero si te interesa el certificado no te olvides de seguirnos que vamos a estar ofreciendo gratis para que todos los que lo deseen puedan certificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.udemy.com/course/patojad-webservice-nodejs-y-mariadb/?referralCode=817BCD02D2C08DEC01DE" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Curso en Udemy
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El papel de Javascript en la seguridad</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/04/el-papel-de-javascript-en-la-seguridad/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/04/el-papel-de-javascript-en-la-seguridad/</guid><description>&lt;p&gt;Muchos de vosotros quizá escucharon hablar de la técnica &amp;ldquo;inyección de código javascript&amp;rdquo;. Lo que hoy vamos a ver son las bases necesarias para comprender los ataques de inyección de código Javascript, cómo funcionan, que objetivos pueden llegar a alcanzarse con esta técnica y cómo evitar ser víctimas de este tipo de ataques si somos nosotros los que jugamos como defensa de un portal web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-javascript"&gt;
¿Qué es Javascript?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-javascript" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javascript es un lenguaje de programación interpretado&lt;/strong&gt;, no es compilado, o sea que es &lt;strong&gt;leído e interpretado directamente por el navegador&lt;/strong&gt; como código fuente cuando éste lee la página. Esto quiere decir que no bajamos un archivo ejecutable ya compilado para que al ejecutarlo de un resultado sino que tenemos el código a ejecutar metido en el código fuente de nuestro sitio. Tal como en HTML, el explorador lee el código y hace lo que debe hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es un lenguaje de scripts, por lo que un programa en JavaScript estaría conformado por pequeños scripts&lt;/strong&gt;, cada uno de estos scripts serían miniprogramas y se interpretarán línea por línea mientras que la aplicación sigue su ejecución normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es un lenguaje orientado a eventos&lt;/strong&gt;, Javascript está &lt;strong&gt;capacitado para detectar muchísimos eventos y reaccionar a ellos con una acción programada&lt;/strong&gt; por nosotros o el programador que desarrolla el script. Un evento es un suceso que ocurra durante la interacción del usuario y el navegador. Al ser guiado por eventos, no tenemos una función principal que se ejecute antes que de las demás, sino que tendremos varias funciones que se irán ejecutando según proceda (es decir que algunas funciones pueden llamar a otras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es un lenguaje orientado a objetos&lt;/strong&gt; (Si bien su nivel de pureza de objetos es pesima, implementa este paradigma de alguna forma), aunque sería mejor decir que su estructura está basada en objetos. Al margen de cuestiones técnicas el caso es que tiene una biblioteca de objetos predefinidos que podremos utilizar para facilitar la tarea de programar nuestros scripts.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="para-qué-se-utiliza-javascript"&gt;
¿Para qué se utiliza Javascript?
&lt;a href="#para-qu%c3%a9-se-utiliza-javascript" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La función principal de Javascript es dar órdenes al navegador del usuario para que haga justo lo que queremos que haga&lt;/strong&gt;. Esto desde el punto de vista del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo; y la seguridad informática es sin duda alguna una característica más que atractiva ya que nos permite interactuar con el navegador del usuario de forma directa. Con javascript nosotros podemos validar un formulario html para evitar que el usuario nos envíe datos erróneos, por ejemplo, podemos detectar campos vacíos que son obligatorios y si el usuario pulsa sobre enviar decirle que primero ha de rellenar estos campos, ya que si no lo hace no podrá completar el registro. Con Javascript podemos crear todos estos efectos de transiciones de imágenes que acostumbramos a ver en múltitud de páginas web. Desde hace ya unos años existe una librería de funciones escirtas en Javascript llamada Jquery (Libreria util pero no recomendada). Esta librería es código libre, gratuita y la podrás descargar sin problemas. En definitiva, Javascript fue desarrollado con la clara intención de mejorar la experiencia de un usuario en un sitio web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-papel-juega-javascript-en-el-hacking"&gt;
¿Qué papel juega Javascript en el &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo;?
&lt;a href="#qu%c3%a9-papel-juega-javascript-en-el-hacking" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Javascript es una pieza clave y fundamental en multitud de técnicas de &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo;, tiene cabida en técnicas de &lt;strong&gt;Phising&lt;/strong&gt; (suplantación de identidad) técnicas avanzadas en ataques de tipo Cross site Scripting &lt;strong&gt;XSS&lt;/strong&gt; (Robo de sesiones) y multitud de técnicas que describiremos cuando tengamos las bases para comprender cómo funcionan y cómo se utilizan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como te habrás dado cuenta, &lt;strong&gt;cualquier programa que interactua de forma directa con el usuario es una amenaza para el mismo&lt;/strong&gt; (Entendamos que la vulnerabilidad mas grande es el usuario). Cuando tu eres capaz de dar órdenes al PC de alguien sin que este lo &amp;ldquo;autorice&amp;rdquo; entonces estás ganando control sobre su máquina. Javascript hace exactamente esto, dar órdenes al navegador del usuario; normalmente para mejorar su experiencia al navegar en una web, pero como todas las tecnologías, también se ha utilizado para provocar daños en el equipo de la víctima, acceder a información confidencial o tomar el control total del equipo. Con el paso de los años los navegadores han ido evolucionando, ganando en seguridad y evitando aquellos scripts hechos en Javascript que intentan vulnerar la seguridad del equipo, no obstante, y de forma paralela también se han desarrollado plugins para los navegadores que evitan que se ejecute ningún código Javascript en el equipo. Un plugin muy popular que hace esto es NoScript. El problema de este tipo de plugins es que al evitar que se ejecute Javascript también evitarán que se ejecute el código bueno, no hacen distinción alguna entre código malicioso y código bueno. Así que lo que ganas en seguridad lo pierdes en usabilidad, y en este caso en concreto pierdes mucho más de lo que ganas. De ahí la importancia de navegar siempre en internet con un &lt;strong&gt;navegador actualizado que sea capaz de bloquear por si solo aquellas funciones de Javascript maliciosas&lt;/strong&gt; y permita las inocuas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta pudiera parecer que la parte &amp;ldquo;negativa&amp;rdquo; de Javascript solo está al alcance de aquellos webmasters que elaboren sitios con el objetivo de hacerse con el control de los internátuas que acaben ahí. Esto no es así. Evidentemente hay sitios creados específicamente para que cuando alguien los visite con un navegador desactualizado (normalmente internet explorer en nuestros amigos windowsnautas) se infecten los equipos. Pero dentro del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo; y javascript este tipo de técnicas es de las menos comunes ya que Google suele detectar este tipo de script rápidamente y avisa a los internáutas con carteles de este estilo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://cursohacker.es/sites/default/files/styles/large/public/images/20142202182941.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aunque el usuario es libre de ignorar esta advertencia esta medida hace que la gran mayoría de los internáutas no vayan al sitio web. Además Google penaliza las páginas que tienen código Javascript malicioso haciendo que no aparezcan en el buscador, y de aparecer que aparezcan en posiciones bastante bajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gran potencia de Javascript en el mundo del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo; reside en que utilizando técnicas y metodologías es posible que un usuario normal sin ser el dueño de un sitio web sea capaz de meter código javascript en el sitio. Esta última frase puede parecer un tanto díficil de comprender, sobre todo para aquellos de nosotros que estamos empezando y llevamos relativamente poco tiempo en el mundo de la seguridad informática y el &amp;ldquo;hácking&amp;rdquo; ético.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-puede-alguien-meter-código-javascript-en-mi-sitio-web"&gt;
¿Cómo puede alguien meter código Javascript en mi sitio web?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puede-alguien-meter-c%c3%b3digo-javascript-en-mi-sitio-web" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hay multitud de técnicas para lograr este fin, lo primero que debemos de hacer es conocer el lenguaje para poder comprender cómo trabaja y valorar su alcance. La lección de hoy pretende dar una visión general del papel que juega este lenguaje en la web desde el punto de vista de la seguridad informática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las Webs 2.0 que son aquellas en las que el internátua no solo es un receptor de información sino que puede interactuar con la web (foros, redes sociales, portales&amp;hellip;.) estamos dejando al usuario introducir información en nuestra web. Nosotros no podemos confiar en que va a meter justo lo que le pedimos, ya que el usuario puede meter cualquier cosa y es nuestra responsabilidad validar en el servidor los datos que el internátua nos está facilitando. Vamos a poner un ejemplo práctico de esta escenografía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongamos que llegamoss a un foro en el que el registro es libre, nos registrámos y ya estamos preparados para abrir hilos o responder en aquellos que ya estén abiertos. Abrimos un nuevo hilo en el que sabemos que gran parte del foro va a visitarlo porque creamos un título para el hilo bastante llamativo. Ahora en vez de escribir un texto normal nosotros metemos un código javascript que hace que todo aquel usuario que vea vuestro hilo nos envíe un mensaje con su &amp;ldquo;cookie&amp;rdquo; del foro (las cookies son pequeños archivos que tiene el navegador para controlar entre otras cosas la sesión del usuario, y a los cuales Javascript es capaz de leer, modificar, crear y eliminar). Esta cookie podemos integrarla en nuestro navegador, y una vez hecho esto aparecemos logeados como el usuario al cual le hemos robado la cookie, si además este usuario es administrador del foro ya tenemos acceso completo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de ataques son de lo más básicos y antiguos que se puede realizar con Javascript, la gran mayoría de foros no nos permitirán meter código javascript, y de permitirlo no se publicará o se publicará &amp;ldquo;capado&amp;rdquo; para que no se ejecute. En el peor de los casos (para el atacante) llegará incluso una alerta al administrador del foro con el intento de hacking. Así que cuando en las próximas lecciones empecemos a ver pequeños scripts en Javascript no recomendamos que salgan ahí a intentar ser unos &amp;ldquo;hackers&amp;rdquo; en foros. Cuando alguien intenta inyectar código Javascript en un sitio de estas características debe buscar la forma de hacerlo de la forma mas silenciosa posible, un buen webmaster lo pondrá realmente difícil y tendrá medios para detectar este tipo de ataques, uno más mediocre lo pondrá más fácil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="en-qué-radica-la-dificultad-o-facilidad-a-la-hora-de-inyectar-código-javascript"&gt;
¿En qué radica la dificultad o facilidad a la hora de inyectar código Javascript?
&lt;a href="#en-qu%c3%a9-radica-la-dificultad-o-facilidad-a-la-hora-de-inyectar-c%c3%b3digo-javascript" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El ejemplo visto en las líneas anteriores ilustra una inyección de código Javascript básica, un foro en el que no hay restricción alguna, metemos código javascript y se publica sin más. Normalente esto no te va a funcionar en ningún foro, hace unos años si funcionaba, pero hoy ya no, al menos no de forma tan trivial. Por ello cuando un atacante quiere estudiar la forma de inyectar código javascript ha de tener máximo de información posible de lo que quiere hacer. Imaginad que detectáis que alguien utiliza un foro basado en la tecnología PHPBB entonces podriamos descargarlo, y configurarlo lo más parecido posible al foro real, y dentro de vuestro entorno virtual controlado probáis distintas inyecciones para ver el resultado hasta llegar a vuestro objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a ver un ejemplo sencillo de cómo se puede engañar a un filtro de código javascript. Lo primero que voy a mostraros es la estructura de un script Javascript:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;CODIGO...CODIGO....CODIGO....CODIGO....&amp;lt;/script&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Si nos fijamos lo importante es que el código esté encerrado entre los tags &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/code&gt; Un filtro que estuvo muy de moda algunos años atrás era uno que lo que hacía era detectar la palabra &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/code&gt; de forma que si alguien escribía en el foro:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;script&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/script&amp;gt; Saludos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Se publicaba lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad codigoqueenvialacookie Saludos&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y el código javascript encargado de robar la cookie se quedaba &amp;ldquo;inocuo&amp;rdquo;, no se ejecutaba porque el filtro había borrado los tags &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/code&gt; ¿Cual fue el método que se ideó para engañar a este filtro?. Una solución bastante sencilla que consistía en publicar lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;scr&amp;lt;script&amp;gt;ipt&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/scr&amp;lt;/script&amp;gt;ipt&amp;gt; Saludos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Si nos fijamos lo que he hecho es meter dentro del tag &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; el mismo tag en medio. ¿Por qué? Porque yo sabía que el filtro me iba a borrar el tag &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; y me iba a publicar lo demás así que; como resultado final el fitro borraba el tag &lt;code&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt; que había incrustado y sin darse cuenta me dejaba pasar el tag que tenía roto:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;scr&amp;lt;script&amp;gt;ipt&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/scr&amp;lt;/script&amp;gt; ipt&amp;gt; Saludos
Hola encantado de formar parte de esta comunidad &amp;lt;script&amp;gt; codigoqueenvialacookie &amp;lt;/script&amp;gt; Saludos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Para llegar a esta solución fue necesario hacer bastante pruebas, las cuales las cuales se realizan en entornos virtuales sin hacer ruido, Cuando se ve que funciona en el entorno virtual se pude verificar que realmente funcionaba en el real, así que es prudente notificar a los administradores de la vulnerabilidad y que la misma sea corregida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esta lección espero que hayamos podido comprobar la importancia de Javascript en el mundo de la seguridad informática y cual es su papel en el mundo del &amp;ldquo;hacking&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuente: CusrsoHacker&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Genpress: El Worpress en Node</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/12/genpress-el-worpress-en-node/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/12/genpress-el-worpress-en-node/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Actualmente estoy trabajando en una plataforma de código abierto para blogs/sitios de contenido, que es más compatible con el siglo XXI, servicios en la nube, escalado, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
davidmeirlevy
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El proyecto se divide en microservicios, y tanto el panel de administración como la interfaz del blog están usando Vue.js (administrador escrito con Vue y blog-front con Nuxt, para SSR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No está 100% listo, pero está disponible y puede ser útil en este momento para uso básico, tiene un entorno de desarrollo y scripts de producción, usando pm2. La próxima semana con docker y compose, y pronto también helm chart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://greenpress.herokuapp.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Demo
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estaría más que feliz de obtener cualquier tipo de ayuda, contribuciones de código, errores, sugerencias, o incluso que lo usarán para ustedes mismos. Realmente funciona y es gratis.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
davidmeirlevy
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="es-el-futuro"&gt;
¿Es el futuro?
&lt;a href="#es-el-futuro" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente los que somos desarrolladores y alguna vez utilizamos PHP sabemos que es un lenguaje que fue (y aun es) útil, peor no es para nada bueno. Con esto no quiero decir que JS sea bueno, pero podemos decir objetivamente que es levemente “menos peor”.
PHP tiene popularidad solo porque corre en cualquier lado, y se encuentra funcionando en gran parte de la internet. Pero esto no quiere decir que sea bueno, simplemente es más utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proyecto procura poder ofrecer una solución a WP un tanto más renovada tecnológicamente. Dando así mejores posibilidades de desarrollo y crecimiento a nuestro emprendimiento (por ejemplo, un blog) Y puede, con ayuda de la comunidad, ser uno de los grandes proyectos que inicie el cambio en Internet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="caracteristicas"&gt;
Caracteristicas
&lt;a href="#caracteristicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gestión de configuración.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La configuración debe tener opciones como:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nombre del blog (predeterminado: &amp;ldquo;Mi sitio web Greenpress&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Idioma (predeterminado: &amp;ldquo;en&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dirección del sitio (predeterminado: &amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descripción: para metadatos y SEO.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tema: debe implementar una API para obtener una lista de temas desde el frente del blog y reiniciar el frente del blog (con npm run build) para aplicar el tema en el cambio de campo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Font url: define el uso de fuentes de cdn como google-fonts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Búsqueda básica de publicaciones: necesaria tanto para frontend como administracion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Características del administrador:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;$notify para mensaje de éxito/error.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El panel de administración es más fácil de usar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Administrar menús (crear / eliminar / actualizar)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selector de categoría de usuario para elementos de menús.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejora UX, también compatible para uso móvil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/greenpress" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-github"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Proyecto
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>