<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicaciones on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/aplicaciones/</link><description>Recent content in Aplicaciones on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 12:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/aplicaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Desmitificando la seguridad de los empaquetados de aplicaciones en Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/07/desmitificando-la-seguridad-de-los-empaquetados-de-aplicaciones-en-linux/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/07/desmitificando-la-seguridad-de-los-empaquetados-de-aplicaciones-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;El empaquetado de aplicaciones en Linux es un tema que ha generado mucho debate en la comunidad. Algunos defienden el uso de paquetes de distribuidores, mientras que otros prefieren el empaquetado de terceros como Flatpak o Snap. En este vídeo, vamos a desmitificar algunos conceptos erróneos sobre la seguridad y el empaquetado de aplicaciones en Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="verificación-de-aplicaciones"&gt;
Verificación de aplicaciones
&lt;a href="#verificaci%c3%b3n-de-aplicaciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La verificación de aplicaciones es un proceso que garantiza que la aplicación que se descarga y se instala proviene directamente del desarrollador y no ha sido modificada por un tercero. Esto es especialmente importante en Linux, donde cualquier persona puede crear un paquete y distribuirlo. Sin embargo, la verificación de aplicaciones no garantiza que la aplicación sea segura o libre de vulnerabilidades.
Por ejemplo, la biblioteca XZ fue hackeada y contenía una backdoor. Aunque la aplicación fue verificada, todavía contenía el código malicioso. Otro ejemplo es el caso de KeePassXC, donde el mantenedor de la versión de Debian decidió eliminar algunas características sin el consentimiento del desarrollador original.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="empaquetado-de-distribuidores"&gt;
Empaquetado de distribuidores
&lt;a href="#empaquetado-de-distribuidores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El empaquetado de distribuidores no es necesariamente más seguro que el empaquetado de terceros. Los mantenedores de paquetes pueden no ser desarrolladores y no realizar revisiones de seguridad del código. Además, los paquetes de distribuidores pueden contener versiones antiguas de bibliotecas que no han sido actualizadas con las últimas correcciones de seguridad.
Por ejemplo, la vulnerabilidad de log4j afectó a muchas distribuciones de Linux, incluyendo a Debian y Ubuntu. Aunque los paquetes de distribuidores fueron actualizados, todavía había versiones antiguas de la biblioteca que no habían sido parcheadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sandbox"&gt;
Sandbox
&lt;a href="#sandbox" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sandbox es un sistema de permisos que limita lo que una aplicación puede hacer en el sistema. Sin embargo, no garantiza que la aplicación sea segura. Un ejemplo de esto es el caso de las aplicaciones de criptomonedas que fueron hackeadas en el Snap Store. A pesar de que estas aplicaciones estaban sandboxeadas, todavía podían acceder a la conexión a internet y realizar acciones maliciosas.
Otro ejemplo es el caso de Flatpak, que permite a las aplicaciones acceder a la carpeta de documentos del usuario sin restricciones. Aunque el sandbox de Flatpak es más estricto que el de Snap, todavía hay riesgos de seguridad asociados con el uso de aplicaciones sandboxeadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dependencias"&gt;
Dependencias
&lt;a href="#dependencias" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las dependencias en el empaquetado de aplicaciones pueden ser un problema. Los paquetes de distribuidores no siempre están actualizados, y los paquetes de terceros pueden contener versiones antiguas de bibliotecas. Esto puede llevar a vulnerabilidades de seguridad y problemas de compatibilidad.
Por ejemplo, la biblioteca OpenSSL es una dependencia común en muchas aplicaciones. Sin embargo, las versiones antiguas de OpenSSL contienen vulnerabilidades de seguridad que pueden ser explotadas por atacantes. Si una aplicación utiliza una versión antigua de OpenSSL, puede ser vulnerable a ataques, incluso si el paquete ha sido verificado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En conclusión, la seguridad del empaquetado de aplicaciones en Linux depende de muchos factores. Es importante recordar que los usuarios son responsables de verificar la seguridad de las aplicaciones que instalan. También es importante elegir fuentes de paquetes confiables y mantener las aplicaciones actualizadas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Descubriendo PrimeVue: La Biblioteca de Componentes para Desarrolladores Vue.js</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/04/descubriendo-primevue-la-biblioteca-de-componentes-para-desarrolladores-vue.js/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/04/descubriendo-primevue-la-biblioteca-de-componentes-para-desarrolladores-vue.js/</guid><description>&lt;p&gt;Si eres nuevo en el mundo del desarrollo web con &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;, es posible que aún no estés familiarizado con &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. ¡Pero no te preocupes! En este artículo, te introduciré a esta potente biblioteca de componentes y te mostraré por qué es una herramienta esencial para cualquier desarrollador que trabaje con &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-primevue"&gt;
¿Qué es PrimeVue?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-primevue" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es una biblioteca de componentes de interfaz de usuario (UI) diseñada específicamente para &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;. ¿Qué significa esto? En pocas palabras, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; proporciona una amplia gama de componentes predefinidos listos para usar en tus aplicaciones &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;, lo que te permite construir interfaces de usuario de manera rápida y eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-ofrece-primevue-a-los-desarrolladores"&gt;
¿Qué ofrece PrimeVue a los desarrolladores?
&lt;a href="#qu%c3%a9-ofrece-primevue-a-los-desarrolladores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ofrece una variedad de componentes UI esenciales, como botones, formularios, tablas, gráficos y mucho más. Estos componentes están diseñados con un enfoque en la usabilidad, la accesibilidad y el rendimiento, lo que significa que puedes crear interfaces de usuario atractivas y funcionales sin tener que preocuparte por los detalles técnicos subyacentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://primevue.org/setup/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Documentación
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-importancia-de-primevue-en-el-ecosistema-de-vuejs"&gt;
La importancia de PrimeVue en el ecosistema de Vue.js
&lt;a href="#la-importancia-de-primevue-en-el-ecosistema-de-vuejs" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En un ecosistema tan rico y diverso como &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; destaca como una de las opciones preferidas para el desarrollo de interfaces de usuario. Su facilidad de uso, su amplia gama de componentes y su sólida comunidad de usuarios lo convierten en una herramienta imprescindible para cualquier proyecto &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;, ya sea pequeño o grande.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="filosofía-de-diseño-de-primevue"&gt;
Filosofía de diseño de PrimeVue
&lt;a href="#filosof%c3%ada-de-dise%c3%b1o-de-primevue" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La filosofía de diseño de &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; se centra en la simplicidad, la modularidad y la flexibilidad. Los componentes están diseñados para ser fáciles de usar y personalizar, lo que te permite adaptarlos a las necesidades específicas de tu proyecto. Además, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; sigue las mejores prácticas de diseño de interfaces de usuario, lo que garantiza una experiencia de usuario intuitiva y agradable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="beneficios-del-uso-de-primevue"&gt;
Beneficios del uso de PrimeVue
&lt;a href="#beneficios-del-uso-de-primevue" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¿Por qué deberías considerar usar &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; en tu próximo proyecto &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;? Aquí hay algunos beneficios clave:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ahorro de tiempo:&lt;/strong&gt; Con una amplia gama de componentes listos para usar, puedes construir interfaces de usuario de manera rápida y eficiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Consistencia:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; proporciona una colección coherente y bien diseñada de componentes, lo que garantiza una apariencia y funcionalidad uniformes en toda tu aplicación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comunidad activa:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; cuenta con una comunidad activa de desarrolladores y usuarios que están disponibles para proporcionar soporte, compartir conocimientos y contribuir al desarrollo continuo de la biblioteca.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En resumen, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es una biblioteca de componentes UI poderosa y fácil de usar que ofrece una solución completa para el desarrollo de interfaces de usuario en aplicaciones &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;. Ya seas un principiante o un experto en &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; te proporciona las herramientas que necesitas para construir aplicaciones web modernas y atractivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Espero que esta introducción te haya inspirado a explorar &lt;strong&gt;&lt;a href="https://primevue.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeVue
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y todas las posibilidades emocionantes que ofrece para tus proyectos &lt;strong&gt;Vue.js&lt;/strong&gt;! Y recuerda, ¡el equipo de &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.primetek.com.tr/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
PrimeTek
&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; está para ayudarte en cada paso del camino!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Formatos de Empaquetado en Linux: Nativos, Flatpak, Snap y AppImage</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/03/formatos-de-empaquetado-en-linux-nativos-flatpak-snap-y-appimage/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/03/formatos-de-empaquetado-en-linux-nativos-flatpak-snap-y-appimage/</guid><description>&lt;p&gt;En el tradicional formato de empaquetado de Linux, tenemos &lt;strong&gt;DEB&lt;/strong&gt; (para debian, ubuntu y derivadas), &lt;strong&gt;RPM&lt;/strong&gt; (para redhat, fedora y derivadas) y otras variantes. Más recientemente, se han añadido &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Snap&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;AppImage&lt;/strong&gt;, lo que ha generado una gran variedad de formatos con diferentes características, ventajas y limitaciones. En este análisis, exploraremos el rendimiento de cada formato y las funciones que faltan en cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="nativas"&gt;
Nativas
&lt;a href="#nativas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente no son compatibles entre distintas distribuciones, no implementan ningún modelo de seguridad o espacio aislado específico y se distribuyen a través de repositorios, ya sean oficiales o de terceros. Estos paquetes pueden contener bibliotecas o aplicaciones y todas las bibliotecas se comparten entre aplicaciones, lo que ahorra espacio y evita bibliotecas duplicadas. Sin embargo, esto también significa que una aplicación que necesita una biblioteca más nueva podría no funcionar en una distribución más antigua.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="flatpak"&gt;
Flatpak
&lt;a href="#flatpak" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente agregan además de sus paquetes regulares, son agnósticos de la distribución en sí, por lo que si su distro admite el &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, puede ejecutar exactamente el mismo paquete que cualquier otra distribución. El desarrollador empaqueta su aplicación una vez y se ejecuta en todo, no es necesario duplicar el trabajo de empaquetado. Los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; tienen un empaquetado &amp;ldquo;sandbox&amp;rdquo;, lo que significa que ofrecen menos agujeros de seguridad para posibles atacantes y, al mismo tiempo, comparten una gran cantidad de bibliotecas a través de tiempos de ejecución. Algunos &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; contienen muchas bibliotecas en las que confían muchas aplicaciones. También pueden enviar sus propias bibliotecas en el paquete, lo que significa que pueden usar más espacio con el tiempo. Los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; se distribuyen principalmente a través de Flathub y repositorios en línea, pero usted también puede crear su propio repositorio ya que todo es de código abierto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="snap"&gt;
Snap
&lt;a href="#snap" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; son básicamente el mismo concepto que los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, pero para Ubuntu. Hay algunas diferencias técnicas con los &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt;, especialmente con respecto a cómo se abren y montan las aplicaciones en el sistema, pero funcionan de la misma manera. De esta manera, tiene tiempos de ejecución que incluyen bibliotecas necesarias para múltiples aplicaciones y luego las aplicaciones que pueden usar estos tiempos de ejecución se pueden aislar, pero no es obligatorio, por lo que algunas no lo son y se distribuyen exclusivamente a través de la tienda de Snap administrada por Canonical y ese específico. El back-end no es de código abierto. Los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; se empaquetan una vez y cualquier distribución puede usar el mismo Snap siempre que admita el formato. Otra gran diferencia es que los &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; son adecuados no solo para aplicaciones gráficas sino también para programas de línea de comandos, aplicaciones del lado del servidor o incluso el kernel, el entorno de escritorio, el cargador de arranque o los controladores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="appimage"&gt;
AppImage
&lt;a href="#appimage" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Son un formato más portátil similar a lo que hace &lt;strong&gt;MacOS&lt;/strong&gt;: toda la aplicación se envía dentro de un solo archivo con la mayoría, si no todas, sus bibliotecas. Esto significa que puede copiar y pegar aplicaciones desde un sistema a otro y se ejecutan en cualquier distribución que tenga acceso a fuse, que es lo que usan las imágenes de la aplicación para ejecutar las imágenes de la aplicación. A diferencia de las anteriores, no se ejecutan en un sandbox, aunque puedes hacerlo manualmente con algo como Fire Jail y, a veces, dependen de las bibliotecas del sistema que distribución se envía como paquetes regulares. Esto significa que ciertas imágenes de aplicaciones pueden no funcionar en ciertos sistemas que no tienen la biblioteca requerida; generalmente se distribuyen desde el sitio web de los desarrolladores o desde la aplicación App Image Hub. Las imágenes no crean automáticamente entradas en su sistema. menú a menos que use un demonio específico que se ejecuta en segundo plano.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="puntos-de-referencia-de-rendimiento"&gt;
Puntos de referencia de rendimiento
&lt;a href="#puntos-de-referencia-de-rendimiento" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Z5xcr9pK/image.png" alt="PC de pruebas" title="PC de pruebas"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las pruebas de rendimiento se llevaron a cabo en una máquina virtual Ubuntu 23.04 con 16 GB de RAM y un procesador Intel Core i7 de 13.a generación. Se instalaron aplicaciones en todos los formatos de empaquetado, y se midió el tiempo de apertura inicial y las ejecuciones posteriores. Los resultados mostraron diferencias en el tiempo de inicio y el rendimiento en pruebas como Velocímetro y Jetstream Benchmark.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;16 GB de RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procesador Intel Core i7 de 13.a generación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Renderizado por hardware&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ubuntu 23.04&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maquina virtual&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que esto no pretende ser una maquina real sino un punto para una comparación de rendimiento entre los distintos formatos de empaquetado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="resultados"&gt;
Resultados
&lt;a href="#resultados" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Dzfc52PQ/image.png" alt="Resultados 1" title="Resultados 1"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RCJLgpKY/image.png" alt="Resultados 2" title="Resultados 2"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sandbox"&gt;
Sandbox
&lt;a href="#sandbox" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los formatos de empaquetado como &lt;strong&gt;Flatpaks&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Snaps&lt;/strong&gt; utilizan entornos de sandbox para proporcionar aislamiento y seguridad a las aplicaciones. Sin embargo, esto puede afectar el rendimiento y la compatibilidad con ciertas características, como la mensajería nativa. El Sandbox no es 100% a prueba de balas. Nada lo es, pero es interesante limitar a qué puede acceder la aplicación, todo esto se administra a través de permisos de aplicaciones, de manera muy similar a lo que encontraría en las aplicaciones de Android o iOS, puede otorgar permisos a las aplicaciones para acceder a archivos y carpetas específicos o servicios y componentes específicos del sistema, todo esto generalmente se maneja a través de portales de escritorio que significa que la aplicación realmente no accede al archivo o a la carpeta, abre un portal que es lo que accede al recurso requerido y lo pasa a la aplicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es similar a cómo los navegadores web ejecutan cada pestaña en un proceso separado al que no se puede acceder. el hilo principal del navegador o las otras pestañas, los paquetes regulares no están protegidos de forma predeterminada, se instalan en el sistema de archivos y requieren privilegios de root para instalarse, lo que significa que si el paquete tiene algunos scripts maliciosos posteriores a la instalación que ejecuta, le ha dado rienda suelta sobre su sistema y cualquier aplicación que haya instalado a través de paquetes pueden acceder a cualquier cosa que su usuario pueda acceder a su directorio completo de home, por ejemplo, u otros archivos de configuración de aplicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="funciones-faltantes"&gt;
Funciones faltantes
&lt;a href="#funciones-faltantes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cada formato de empaquetado tiene limitaciones y funciones faltantes. Por ejemplo, los paquetes &lt;strong&gt;Flatpak&lt;/strong&gt; y Snap carecen de compatibilidad con la mensajería nativa, lo que puede afectar su utilidad en ciertos casos de uso. Además, el soporte para el tema del sistema puede ser imperfecto en algunos formatos, lo que puede afectar la integración visual con el entorno del usuario.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A pesar de las diferencias y limitaciones, todos los formatos de empaquetado ofrecen una experiencia similar en la ejecución de aplicaciones en Linux. La elección del formato adecuado puede depender de factores como la seguridad, la portabilidad y las características específicas requeridas por el usuario. Si bien la unificación hacia un formato de empaquetado único podría simplificar la experiencia para los usuarios principiantes, actualmente cada formato tiene su lugar en el ecosistema de Linux.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Instalación de Wine en GNU/Linux para Ejecutar Aplicaciones Windows</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/11/instalaci%C3%B3n-de-wine-en-gnu/linux-para-ejecutar-aplicaciones-windows/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/11/instalaci%C3%B3n-de-wine-en-gnu/linux-para-ejecutar-aplicaciones-windows/</guid><description>&lt;p&gt;La compatibilidad entre sistemas operativos es esencial, y Wine, una herramienta de código abierto, facilita la ejecución de aplicaciones Windows en entornos GNU/Linux. En esta guía, exploraremos qué es Wine, cómo instalarlo en distintas distribuciones y dónde se instalan las aplicaciones. ¡Descubre cómo ampliar las posibilidades de tu sistema operativo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-wine"&gt;
¿Qué es Wine?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wine, que significa &amp;ldquo;Wine Is Not an Emulator&amp;rdquo; (Wine no es un emulador), es una capa de compatibilidad que permite ejecutar aplicaciones diseñadas para Microsoft Windows en sistemas operativos basados en Unix, como GNU/Linux. No es una máquina virtual ni emula un entorno Windows completo; en cambio, traduce llamadas de sistema de Windows a llamadas de sistema compatibles con Unix.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-usar-wine"&gt;
¿Por qué usar Wine?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-usar-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wine es una herramienta muy útil para aquellos que necesitan ejecutar aplicaciones Windows en entornos GNU/Linux. Algunos ejemplos de casos de uso incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar aplicaciones de productividad como Microsoft Office.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar aplicaciones de diseño como Adobe Photoshop.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar juegos de Windows.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar aplicaciones de Windows que no tienen alternativas nativas en GNU/Linux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-se-instala-wine"&gt;
¿Cómo se instala Wine?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-se-instala-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La instalación de Wine varía según la distribución de GNU/Linux que estés utilizando. A continuación, se detallan los pasos para algunas distribuciones populares.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="debianubuntu"&gt;
Debian/Ubuntu
&lt;a href="#debianubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo dpkg --add-architecture i386
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install wine64 wine32
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="fedora"&gt;
Fedora
&lt;a href="#fedora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo dnf install wine
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="arch-linux-y-derivadas-como-manjaro"&gt;
Arch Linux (y derivadas como Manjaro):
&lt;a href="#arch-linux-y-derivadas-como-manjaro" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -S wine
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="opensuse"&gt;
OpenSUSE:
&lt;a href="#opensuse" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo zypper install wine
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dónde-se-instalan-las-aplicaciones-con-wine"&gt;
¿Dónde se instalan las aplicaciones con Wine?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-se-instalan-las-aplicaciones-con-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las aplicaciones instaladas con Wine se almacenan en un directorio llamado &lt;code&gt;wineprefix&lt;/code&gt;. Por defecto, se encuentra en el directorio de inicio del usuario en una carpeta oculta llamada &lt;code&gt;.wine&lt;/code&gt;. Dentro de este directorio, encontrarás una estructura similar a la de un sistema Windows estándar, con carpetas como &lt;code&gt;Program Files&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;Windows&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="proceso-de-instalación-básico-de-una-aplicación-con-wine"&gt;
Proceso de instalación básico de una aplicación con Wine
&lt;a href="#proceso-de-instalaci%c3%b3n-b%c3%a1sico-de-una-aplicaci%c3%b3n-con-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Descarga el instalador de la aplicación Windows que deseas ejecutar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre una terminal y navega hasta el directorio donde descargaste el instalador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecuta el siguiente comando:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;wine nombre_del_instalador.exe
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sigue los pasos de instalación como lo harías en Windows.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusiones"&gt;
Conclusiones
&lt;a href="#conclusiones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wine&lt;/strong&gt; es una herramienta invaluable para aquellos que necesitan ejecutar aplicaciones Windows en entornos GNU/Linux. Su capacidad para traducir llamadas de sistema y proporcionar un entorno de ejecución nativo es fundamental para mejorar la interoperabilidad entre diferentes sistemas operativos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Crear contraseña para apps en Google</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/07/crear-contrase%C3%B1a-para-apps-en-google/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/07/crear-contrase%C3%B1a-para-apps-en-google/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; intenta mantener &lt;em&gt;&amp;ldquo;nuestra cuenta segura&amp;rdquo;&lt;/em&gt; (esto puede ser polemico para algunos pero vamo a evitar) con el doble factor de auth. Sin embargo esto puede ser un poco tedioso a la hora de linkear diversas apps. Por eso mismo nos ofrece una herramienta que nos permite generar contraseñas que no requieren el 2 factor de auth para simplificar estas tareas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer es ir al sitio de cuentas de google en la parte de seguridad, al cual podemos acceder desde el siguiente link&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://myaccount.google.com/security" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Google Account Security
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez ahí vamos a dirigirnos a la parte de &lt;strong&gt;Iniciar sesión en Google&lt;/strong&gt;. y entramos en &lt;strong&gt;contraseñas de aplicaciones&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/hvGs5bL6/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de eso nos pedirá la contraseña de la cuenta (la real, la que usamos siempre) para validar nuestra identidad. Y finalmente nos va a permitir elegir para uqe aplicación y/o dispositivo queremos activarla (se puede crear nuevos) y nos devolverá una contraseña que no requiere el 2 factor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Z5jr1yRh/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas contraseñas son muy útiles para aplicaciones como &lt;strong&gt;gnome-accounts&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;clientes de correo&lt;/strong&gt;, entre otros, para evitar constantemente el chequeo del 2 factor. Aun así hay que entender que esto es peligroso dado que si una contraseña se filtra permitiría a cualquier loguearse sin necesidad del 2 factor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en el mismo lugar de la web de seguridad podemos borrar contraseñas que ya no creamos seguras o que ya no utilicemos para mantenernos más seguros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QMtpsx9K/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Clave de Facebook fue Filtrada</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</guid><description>&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-clave-criptográfica-de-facebook-filtrada"&gt;
La clave Criptográfica de Facebook Filtrada
&lt;a href="#la-clave-criptogr%c3%a1fica-de-facebook-filtrada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Una clave criptográfica (en este caso la que se utiliza para firmar aplicaciones) es como una credencial que nos permite confiar en una app. Esta clave es única por empresa y con eso podemos saber que si la clave coincide claramente esa aplicación corresponde a esa empresa. Sin embargo, en este caso corremos con algo en contra…&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es" data-theme="dark" data-link-color="#ff8c00"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;Se filtra una clave criptográfica usada por &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Facebook?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Facebook&lt;/a&gt; para firmar sus aplicaciones. Ya se han detectado las primeras aplicaciones maliciosas firmadas con esta clave.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Más información: &lt;a href="https://t.co/iijrowseUq"&gt;https://t.co/iijrowseUq&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/Ubi7yq0XV4"&gt;pic.twitter.com/Ubi7yq0XV4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; CSIRT-CV (@CSIRTCV) &lt;a href="https://twitter.com/CSIRTCV/status/1168831562194018305?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;3 de septiembre de 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ya se han detectado las primeras aplicaciones maliciosas firmadas con esta clave&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las claves de firmado para aplicaciones son utilizadas para firmar digitalmente las aplicaciones y que se pueda comprobar que son originales, que no se han falsificado y que no se han modificado con fines fraudulentos. Estas claves son secretas y por ello deben custodiarse con cautela para evitar filtraciones como la de la presente noticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se ha sabido, la clave utilizada por la empresa Facebook para firmar su aplicación Free Basics (antes “Internet.org”), ha sido filtrada por un error en su custodia, por lo que resulta posible crear copias modificadas de la aplicación, firmarlas, y que el usuario crea que se trata de la aplicación original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como medida de corrección, la aplicación se ha retirado de la Play Store y se ha sustituido por una nueva que utiliza una clave de firmado diferente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://wwwhatsnew.com/wp-content/uploads/2019/03/Facebook-1905890_1280-.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ver ya se encuentra solucionado el problema en sí, sin embargo, nos deja la duda de si es posible que se filtren otras claves y obtengamos aplicaciones falsas con su firma. Si te ingresa saber más sobre esto te dejamos el articulo detallado con la información técnica en detalle de lo ocurrido en el siguiente &lt;a href="https://www.androidpolice.com/2019/08/29/cryptographic-key-used-to-sign-one-of-facebooks-android-apps-compromised/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Link
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>PatoJAD Rest Client</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/04/patojad-rest-client/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/04/patojad-rest-client/</guid><description>&lt;p&gt;¿Cuantas veces tenemos que testear una API? Y muchas veces lo hacemos desde equipos que no tienen los suficientes requisitos como para derrochar en una app solo para identificar un campo de respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante esta necesidad un tanto especifica me decidí a buscar una app que realicé esto por mí, y como pasa con todo lo Open Source comencé a realizar cambios. No solo el diseño de esta web es la novedad, me dedique a optimizar y traer algo cómodo lindo y bonito que se pueda usar tanto desde un dispositivo móvil o desde una pc o Tablet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué te parece?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://rest.patojad.com.ar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ir a REST Client
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Telegra.ph</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/03/telegra.ph/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/03/telegra.ph/</guid><description>&lt;p&gt;La época de una leyenda viva (a fecha de hoy) cuando hubo que mecanografiar entuertos tuvo nombre y apellido: &lt;em&gt;Remington&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Olivetti&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Olympia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Hermes&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Imperial&lt;/em&gt;, y supongo que algunas mas habrían. &lt;br&gt;
La competencia nunca duerme. &lt;br&gt;&lt;br&gt;
Pibes que se dedicaron a fabricar el aparato que habían presentado los Británicos en el siglo &lt;font size="2"&gt;XIX&lt;/font&gt;.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De a poco y acompañando a la &lt;em&gt;primera revolución industrial&lt;/em&gt;, la maquinola en cuestión se hizo un lugar hasta convertirse en un elemento habitué en el decorado de sitios donde se requería la escritura.&lt;br&gt;
Chiringuitos de la talla del teatro, el periodismo, la literatura, el cine &amp;hellip; &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensar que la primera máquina de escribir fue montada sobre una &lt;em&gt;máquina de coser estándar.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
Eso dice la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1quina_de_escribir#Primer_%C3%A9xito_comercial,_Christopher_Sholes_y_Remington" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Wiki
&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Yo le creo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/yxdshyqS/Maquina-de-escribir-antigua-con-carro.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los embrollos que traen los misterios, se han encontrado vestigios de la existencia de usuarios ansiosos por la próxima actualización de &lt;font size="3" color="teal"&gt;&lt;em&gt;LibreOffice&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué lo parió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como siempre ha sucedido, el tiempo continuó su obra maestra y oootra vez, nos encuentra ante una &lt;font size="3"&gt;&lt;em&gt;actualización tecnológica&lt;/em&gt;&lt;/font&gt; que, entre otros diretes, amontona entre sus quehaceres a una aplicación cuyo nombre &lt;em&gt;coqueto&lt;/em&gt; de protocólo tecnológico la cita como: &lt;font size="3"&gt;&lt;em&gt;microplataforma de publicación&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;, que permite crear publicaciones con texto e imágenes usando el navegador.&lt;br&gt;
Fue lanzada por &lt;em&gt;Telegram&lt;/em&gt; y se llama:&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="telegraph"&gt;
Telegra.ph
&lt;a href="#telegraph" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Cuando se accede a &lt;a href="https://telegra.ph" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Telegra.ph
&lt;/a&gt; se puede ver una especie de plantilla con campos que permite el ingreso de texto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/DyPRfbR9/00-telegraph.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se llenaran estos campos con los siguientes datos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size="3" color="teal"&gt;&lt;em&gt;Title:&lt;/em&gt;&lt;/font&gt; Prueba sobre Telegraph.&lt;br&gt;
&lt;font size="3" color="teal"&gt;&lt;em&gt;Your name:&lt;/em&gt;&lt;/font&gt; Tano.&lt;br&gt;
&lt;font size="3" color="teal"&gt;&lt;em&gt;Your story:&lt;/em&gt;&lt;/font&gt; Cuentos de antes y de ahora sobre tecnología de escritura.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendríamos también la posibilidad de imprimirle una edición de texto muy sencillo, como por ejemplo &lt;font size="3" color="black"&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;Negrita&lt;/font&gt; o &lt;font size="3" color="black"&gt;&lt;em&gt;Itálica&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/vTBx1n30/02-telegraph.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si pulsamos &lt;em&gt;Enter&lt;/em&gt; cuando estamos escribiendo, se tendrá el mismo efecto que al hacerlo en un procesador de texto » provoca un salto de línea y retorno de carro.&lt;br&gt;
Y nos aparecerán dos íconos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una máquina fotográfica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dos paréntesis angulares (de cierre y de apertura).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/7PG2y3JL/04-telegraph.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clicando sobre el ícono de la cámara se abre una ventana de &lt;em&gt;path&lt;/em&gt; que nos permitirá elegir la imágen a subir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/CKgZGXcB/03-telegraph.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez terminada la edición, damos un clic en &lt;em&gt;Publish&lt;/em&gt; y nos aparecerá la obra de arte terminada, con un dato que nos interesa recuperar: la dirección web (url) que habremos de pegar luego en -por ejemplo- &lt;em&gt;Telegram&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/6pY3Zq4S/06-telegraph.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;em&gt;url&lt;/em&gt; incluye el &lt;em&gt;Título&lt;/em&gt; y la fecha al momento de la edición.&lt;br&gt;
En la edición del post se pueden incluir texto e imágenes (como ya vimos), videos de YouTube o Vimeo y links de:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Twitter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Archivos, GIF&amp;rsquo;s y fotos de canales de Telegram.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Esta plataforma usa el editor estilo &lt;font size="3" color="green"&gt;&lt;em&gt;WYSIWYG (lo que ves es lo que obtienes)&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;, implementado también por procesadores de texto como &lt;font size="3" color="teal"&gt;&lt;em&gt;LibreOffice&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size="5" color="red"&gt;&lt;em&gt;T&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size="4" color="olive"&gt;elegraph&lt;/font&gt; permite editar publicaciones que hayamos hecho si todavía estan las &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; de la sesión de navegador, con la consabida salvedad que al perder las &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; se pierden también los permisos de edición sobre el post.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una forma de solventar esta instancia es creando una cuenta de &lt;font size="5" color="red"&gt;&lt;em&gt;T&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size="4" color="olive"&gt;elegraph&lt;/font&gt; usando el bot &lt;a href="https://t.me/telegraph" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
@Telegraph
&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Para llevar a cabo este proceso, tenemos que escrbir &lt;font size="3" color="red" face="courier"&gt;/start&lt;/font&gt; y el robot ofrecerá sus dones para guiarnos en la creación de la cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se tiene noticia que esta aplicación haya dado paso a un nuevo Manuel de Cervantes Saavedra, pero si que de la &lt;em&gt;Olivetti&lt;/em&gt; a &lt;font size="5" color="red"&gt;&lt;em&gt;T&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size="4" color="olive"&gt;elegraph&lt;/font&gt; hay un salto cualitativo de la san ostia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por si te querés pegar una vuelta, &lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
aqui
&lt;/a&gt; nos juntamos todos los dias.&lt;br&gt;
Como para no perder el vicio de escribirnos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Música y Desarrollo 2</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/03/m%C3%BAsica-y-desarrollo-2/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/03/m%C3%BAsica-y-desarrollo-2/</guid><description>&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sonidos-y-código"&gt;
Sonidos y Código.
&lt;a href="#sonidos-y-c%c3%b3digo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="sonidos"&gt;
Sonidos.
&lt;a href="#sonidos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Veníamos de &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/02/m%c3%basica-y-desarrollo-1/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
aquí
&lt;/a&gt;.
Había quedado como tema de continuación, la reproducción de audio en entornos GNU/Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que aqui se observe, es &lt;em&gt;mi caso de uso&lt;/em&gt;. Y nada mas que eso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="reproducción-multimedia-en-gnulinux"&gt;
Reproducción Multimedia en GNU/Linux
&lt;a href="#reproducci%c3%b3n-multimedia-en-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hay una lista soberbia de programas dedicados a tal fin, con interface gráfica algunos, para interface de línea de comandos otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;VLC Media PLayer&lt;/em&gt; es un verdadero animal reproductor a la hora de guapear diretes sonoros. Conozco poco prontuario, pero tampoco es mi única opinión, este &lt;em&gt;gigante&lt;/em&gt; libre como el viento y de código abierto tira fuego por el caño de escape sin necesidad de instalar códecs y reproduce un listado de formatos que de poco nada tiene, lleva licencia &lt;em&gt;GPLv2.1&lt;/em&gt;, puede correr sobre &lt;em&gt;GNU/Linux&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;macOS&lt;/em&gt;, Flia. &lt;em&gt;BSD&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Solaris&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Android&lt;/em&gt;, ¡ Ostia !, falta instalarlo en un reloj a cuerda y estamos todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/2ybgwjTr/vlc-void.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este Pibe camina bien en serio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;em&gt;lista soberbia&lt;/em&gt; de reproductores en GNU/Linux no se reduce a la friolera suma de un solo reproductor. Es el único que conozco.
No es que haya sido dura mi vida, me quedo con lo que funciona bien. Tampoco hay mas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="los-otros-"&gt;
Los &lt;em&gt;otros&lt;/em&gt; &amp;hellip;
&lt;a href="#los-otros-" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&amp;hellip; que no tienen interface gráfica y que conozoco, son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;mpd ncmpcpp&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mpv&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="1-mpd-ncmpcpp"&gt;
1. &lt;em&gt;mpd ncmpcpp&lt;/em&gt;
&lt;a href="#1-mpd-ncmpcpp" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;mpd&lt;/em&gt; es el servidor de audio, que si bien no será &lt;em&gt;VLC Media Player&lt;/em&gt;, tengo que admitir que se defiende como gato panza arriba. Soporta formatos tales como &lt;em&gt;Ogg Vorbix&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;FLAC&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Opus&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;WavPack&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;MP2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;MP3&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;MP4&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;AAC&lt;/em&gt;, puede transmitir sonido via streamming usando el protocolo HTTP, o en otras palabras, se puede gestionar el servidor de sonido a través de la red. &lt;br&gt; &lt;em&gt;ncmpcpp&lt;/em&gt; es el cliente del servidor anterior. Esto quiere decir que una vez ejecutado el motor de audio &lt;em&gt;(mpd)&lt;/em&gt;, con escribir el comando &lt;em&gt;ncmpcpp&lt;/em&gt; en la terminal, ya tendríamos el reproductor corriendo, con lo que se vería algo parecido a esto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/DZ8BLjyX/2019-02-14-20-17-14-1280x720.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="2-moc"&gt;
2. &lt;em&gt;moc&lt;/em&gt;
&lt;a href="#2-moc" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Es un clasicazo de esos que uno lleva clavado en el pecho. &lt;br&gt;Juntos atravesamos épocas y devenires. Le guardo un cariño de la ostia. &lt;br&gt;Es un fierrazo, incolgable y pesa menos que un saquito de te. Lo cito aqui con captureta incluída, ya que nobleza obliga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/yNWFbJ4q/2019-03-26-17-40-22-1280x720.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="3-mpv"&gt;
3. &lt;em&gt;mpv&lt;/em&gt;
&lt;a href="#3-mpv" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sería lógico pensar que luego de mencionar a &lt;em&gt;VLC Media Player&lt;/em&gt;, es un acto osado citar a un reproductor de video y sonido como &lt;em&gt;mpv&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es aqui donde rompo una lanza en favor de este último. &lt;br&gt;
Que no tenga una interface gráfica por defecto acorde a la ceremonia &lt;em&gt;VLC&lt;/em&gt; no significa que haya que dejarlo de lado, No Señor. Es tan potente como el mencionado rey del trono en esta entrada, pero un quilombo peliagudo manejarlo hasta que no se dominan los modificadores que hay que escribir en la terminal para que empiece a mostrar de una vez por todas el bendecido video en cuestión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que aprendí a manejarlo, mi vida sigue igual, a que negarlo, pero anda como los dioses de bien (que no es poco) y lo declaro fiel ladero del aqui escribiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/YSqHKHbB/mpv-void.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He mencionado cuatro excelentes reproductores multimedia, &lt;em&gt;Buenos Muchachos&lt;/em&gt; todos.&lt;br&gt;
Una reseña breve de mi paso por este mundo escuchando cosas que canta el Querido Pingüino.&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="antes-que-me-olvide"&gt;
Antes que me olvide
&lt;a href="#antes-que-me-olvide" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Aqui
&lt;/a&gt; nos juntamos cuando tenemos tiempo, charlamos sobre la vida, las cacharras y algún que otro detalle mientras escuchamos la música que a &lt;em&gt;caduno&lt;/em&gt; le gusta usando por supuesto, el Reproductor Multimedia que se tenga instalado.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Alternativa a Krunner</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/03/alternativa-a-krunner/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/03/alternativa-a-krunner/</guid><description>&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.kdeblog.com/wp-content/uploads/2010/05/krunner-main-image.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De KDE podemos destacar muchas cosas, hoy vamos a hablar de KRunner una aplicación que fue pensada 100% para la comodidad del usuario. Para quien no lo conozca, en KDE nosotros podemos tocar ctrl + space y nos abre un input que nos permite buscar aplicaciones, ejecutar un comando de la terminal etc… Si bien no suena como algo útil, es realmente muy útil y nos optimiza mucho el tiempo de uso de nuestro equipo.
Me paso después de mucho tiempo de usarlo que otras distros me resultaban vuelteras y molestas dado que no contenían dicha funcionalidad, y el instalarlo en distribuciones no KDE me llevaban a instalar muchas dependencias.&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="alternativas-a-krunner"&gt;
Alternativas a KRunner
&lt;a href="#alternativas-a-krunner" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Durante mucho tiempo iniciamos una búsqueda de las mejores opciones y traemos dos, que se adaptan a todos los tipos de uso. Ambos se probaron en diferentes circunstancias (junto a otras alternativas) para llegar a la información que les traemos hoy.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ulauncher"&gt;
Ulauncher
&lt;a href="#ulauncher" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/FRxvXvkD/photo-2019-03-21-09-36-11.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta aplicación es la primera recomendación, tiene una interfaz muy intuitiva y es simple de usar. Nos permite migrar entre diferentes temas oscuros y claros para que se integre mejor con nuestro escritorio. Esta opción es la más linda, al escribir nos muestra los iconos y nombres de las apps que machan con nuestra búsqueda y trae un menú de configuraciones integrado que nos hace fácil editar su configuración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/0jWqrCfS/photo-2019-03-21-09-36-14.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/x8T20ZKY/photo-2019-03-21-09-36-17.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para instalarlo debemos descargar el instalador correspondiente de su &lt;a href="https://ulauncher.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
página
&lt;/a&gt; (deb, rpm o aur) y seguir con el proceso de instalación que recomiendan en la página.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es recomendable entrar a la configuración y seleccionar la opción para que inicie con el sistema operativo para ahorrarnos un paso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="dmenu"&gt;
Dmenu
&lt;a href="#dmenu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otra de las pruebas se realizó en un equipo más modesto de recursos, donde el costo de mantener ulauncher se notaba. En este punto decidimos probar dmenu una aplicación que cumple exactamente la misma función, pero “sin tanta chicha”. Dmenu nos permite obtener esta misma función, pero no cuenta con themes ni mucha interfaz con iconos, simplemente se ejecuta se busca y se ejecuta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.desdelinux.net/wp-content/uploads/2011/10/dmenu-160408.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dmenu sueles estar en los repositorios de la mayoría de las distribuciones, por lo cual basta con buscarlo y realizar la instalación (ej sudo apt install dmenu)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Libre Office y MSOffice</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/03/libre-office-y-msoffice/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/03/libre-office-y-msoffice/</guid><description>&lt;p&gt;El día de ayer se armó un hermoso debate en la comunidad del Maratón Linuxero en base a un video compartido el cual podemos ver a continuación.
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/x2RpwQmBe-c?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos conocemos ya a &amp;ldquo;Switched to Linux&amp;rdquo; por lo cual vamos a proceder a ver el debate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/jSVC7kjR/debate.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;nop&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;libreoffice siempre ha tratado de parecerse a MSoffice&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aunque ambos son buenos word siempre esta un paso adelante&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No es así No siempre Ultimamente da la opción de interfaz Ribbon pero no predefinida. Quizá si WPS Office, pero no LibreOffice. Prefiero LibreOffice Writer y concuerdo con las ventajas expuestas por el autor del canal Switch to Linux. Por otra parte, el que si puede llegar a tener más funcionalidades etc. es Ms. Excel respecto de LibreOffice Calc.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Roberto Ronconi 🐃🐧
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No creo que LibreOffice busque parecerse, han tenido muchas iniciativas en otras direcciones pero sería necio no considerar las necesidades de los usuarios. Si solo quisieran parecer M$O hace rato tendrían la interface resuelta. Sería igual. En lugar de eso nos han ofrecido toda una paleta de opciones con posibilidad de personalización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿se justifica que se parezca a M$O? desde el punto de vista de un sysadmin que trabaja con personas con poco interés en aprender, por supuesto que sí.&lt;br&gt;
Nos ahorraríamos las discusiones de la conveniencia del despliegue e implementación de la herramienta con la principal excusa de los usuarios para oponerse. &amp;ldquo;libreoffice no hace ésto o aquello solo por no saber cómo, no encontrar el botón o el resultado no se ve como en M$O&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡M$O tiene opciones que no están en LibreOffice! por supuesto. ¿cuantas personas se valen de esas funciones? ¿son indispensables? ¿existe alternativas?
Cada caso es diferente, sin embargo, estoy seguro que en la mayoría de las organizaciones LibreOffice cubrirá las necesidades al 100% y con las ventajas que conlleva el uso de formatos (odf) realmente abiertos.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Julian David Montoya Restrepo
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hace mucho que puedes hacer documentos profesionales (tesis de grado, monográficas, artículos científicos, incluso hay editoriales que aceptan documentos elaborados en writter&amp;hellip; Yo no le veo ninguna limitación cubre la mayor parte de las necesidades que una suite ofimática puede ofrecer. ¿Que la mayor parte de la configuración las tengas que hacer manualmente? 😱&amp;hellip; Ooh bueno eso es cuestión de dominarlo y poner el granito de arena&amp;hellip; 👌)&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
drkgzz drkgzz
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La única diferencia grande y que puede ser algo molesta, que he visto de writer respecto a Word, es el manejo de encabezado y pie de página. En Word lo veo mucho más cómodo de utilizar, en lo demás solo es necesario un pequeño proceso de adaptación. Además Libreoffice tiene una ventaja bastante grande respecto Office y que me ha pasado varias veces, es en la instalación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres instalar Libreoffice lo busco en los repositorios de mi distro, fácil y rápido, solo depende de la velocidad de conexión, si quiero instalar Office, necesito tener un CD o pendrive donde tenga el instalador o descargarme la versión desde su web y después instalar, aunque el proceso es fácil requiere más pasos y tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como han dicho antes, donde veo más diferencias es entre Calc y Excel,aunque cada vez esa diferencia es menor.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Jose Jimenez
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tras estos puntos de vista podemos ver la diversidad que se genera a pensando en un tema y lo importante que es escuchar a los demás…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/pX5pytR0/Libre-Office.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libre Office es una aplicación que lleva mucho tiempo y camino recorrido, en su largo tiempo llego a niveles increíbles y poco tiene que envidiarle a la competencia. Hoy la podemos tomar como una de las aplicaciones de Offimatica más estables y ligeras. A esto tenemos que sumarle su completísima suite que nos permite crear contenido a nuestro propio gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué piensas del video? ¿Qué piensas de Libre Office?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Música y Desarrollo 1</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/02/m%C3%BAsica-y-desarrollo-1/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/02/m%C3%BAsica-y-desarrollo-1/</guid><description>&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="palabras-reservadas-en-el-contexto-de-esta-entrada"&gt;
&lt;em&gt;Palabras Reservadas&lt;/em&gt; en el contexto de esta entrada:
&lt;a href="#palabras-reservadas-en-el-contexto-de-esta-entrada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cacharra:&lt;/em&gt; Máquina electrónica capaz de almacenar información y tratarla automáticamente mediante operaciones matemáticas y lógicas controladas por programas informáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Garfios:&lt;/em&gt; Dedos de la mano.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sonidos-y-código"&gt;
Sonidos y Código.
&lt;a href="#sonidos-y-c%c3%b3digo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="sonidos"&gt;
Sonidos.
&lt;a href="#sonidos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cita el antiquísimo lema: &lt;em&gt;La Música es el poncho del Alma.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cita un escrito contemporáneo alojado en las pampas del saber con &lt;em&gt;quizá&lt;/em&gt;, el mayor raconto de Parroquianos Visitantes (&lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/M%C3%BAsica" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Wikipedia
&lt;/a&gt;), que el arte de las &lt;em&gt;musas&lt;/em&gt; no es otra cosa que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;El arte de organizar sensible y lógicamente una combinación coherente de sonidos y silencios respetando los principios fundamentales de la melodía, la armonía y el ritmo, mediante la intervención de complejos procesos psicoanímicos&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A finales de noviembre de 1.862, de la unificación corpórea resultante, llegaba al terráqueo planeta valle de lágrimas Albertito Williams, que años después se cargaría de un plumazo a la antes citada definición, como si &lt;em&gt;La Wiki&lt;/em&gt; no le fuese a importar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cosas de Algunos.
&lt;br&gt;
Vaya Uno a saber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/KvKDXG5j/Alb-Williams-00.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Williams dijo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La Música es el arte de combinar sonidos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Listo. Marcha con fritas. A otra cosa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="código"&gt;
Código.
&lt;a href="#c%c3%b3digo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Con el tiempo, la manipulación de datos hizo aterrizar en nuestras vidas a toda una caterva de aparetejos dedicados a tal fin.
&lt;br&gt;
Por esas cosas de la curiosidad, cuando empezaron las averigüaciones, descubrimos que las &lt;em&gt;cacharras&lt;/em&gt; tocaban música. Muchos nos quedamos tiesos escuchando.
&lt;br&gt;
Claro, habrá unos cuantos a quienes este contexto le parezca cuento chino, pero es que &lt;em&gt;¡Mího!&lt;/em&gt; no todos somos ciudadanos de la &lt;em&gt;era del jostick&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y asi fue que el paso de los dias nos trajo otra caterva, pero esta vez de &lt;em&gt;Animales del Conocimiento y el Trabajo duro&lt;/em&gt;. Gente con una disciplina a prueba de balazos, algunos instruídos incluso, en la época anterior al transistor.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dennis Ritchie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ken Thompson.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Richard Stallman.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux Torvalds.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Por nombrar algunos.
&lt;br&gt;
Son exponentes aplaudibles por donde se los mire.
&lt;br&gt;
Escribiendo código, estos Tipos aguantaron la parada hasta hacer crecer al Pingüino.
&lt;br&gt;
Sin dejar de mencionar a los cientos de miles que también escribieron su cuota de código, aportando desde el anonimato&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tiempo continuó su obra maestra, y finalmente aqui nos encontró.
Clavando los &lt;em&gt;garfios&lt;/em&gt; en el teclado para escribir esta entrada y Uds. leyendo frente a la pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hombre o Mujer que lee estas líneas, has de saber que existe en la web, un lugar donde se alojan sonidos compuestos por Anónimos. Gente tan creíble y de todos los días como Vos y como Yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sitio web en cuestión se hace llamar &lt;em&gt;&lt;a href="https://musicforprogramming.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
musicforprogramming
&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/fyRSfK8k/00-program-music.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con un &lt;em&gt;Estilo Editor de Código Fuente Moderno&lt;/em&gt;, el diseño de la página ya da una idea de el tipo de sonidos que alli se alojan.
&lt;br&gt;
Aunque ya se sabe que sobre gustos no hay ni habrá nada escrito, comparto sobre la existencia de este sitial, ya que a los sets de Música aquí alojados los escucho cada vez que llevo a cabo una tarea rutinaria en la &lt;em&gt;cacharra&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicen los Pibes de &lt;em&gt;&lt;a href="https://musicforprogramming.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
musicforprogramming
&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; acerca de su gestión:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/2ySTLnv7/about-musicforprogrammers.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A través de años de prueba y error: saltando en las emisoras de radio por Internet, reproduciendo nuestras colecciones de música en forma aleatoria o simplemente repitiendo álbumes solos, hemos encontrado que la música más efectiva para ayudar a los períodos prolongados de concentración intensa tiende a tener una mezcla de las siguientes cualidades:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Drones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grabaciones de campo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vaguedad (hipnagogia)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Texturas sin ritmo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acordes menores complejos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Música antigua (barroca, laúd, clavecín).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Muy pocos tambores o voces.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arpegios sinteticos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Impresionante / desalentador / presentimiento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paredes de reverb
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La música que posee estas cualidades a menudo puede proporcionar la cantidad justa de interés para ocupar las partes de su cerebro que de lo contrario se dejarían libres para vagar y conducir a la distracción durante su trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En la parte inferior del sitio, hace acto de presencia la opción:
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/sD20MC4C/switch-theme-negro.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuya misión en esta vida es la de cambiar la apariencia, por lo que una vez pulsado, el sitio se verá asi:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/xjL96Hw1/switch-theme-mfp.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la misma parte inferior, hacen fila un par de links mas, que aportan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El código usado para construir el sitio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los Créditos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La dirección para tenerlos en un lector de noticias.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/ZK1g2D6k/parte-inferior-mfp.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una próxima Entrada, vamos a echarle un ojo a la reproducción de estos -y otros- audios en estas &lt;em&gt;cacharras&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por si te querés pegar una vuelta, &lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
aqui
&lt;/a&gt; nos juntamos todos los dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos leeremos luego.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cuatro potentes alternativas a MS Skype</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/cuatro-potentes-alternativas-a-ms-skype/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/cuatro-potentes-alternativas-a-ms-skype/</guid><description>&lt;p&gt;Skype se convirtió en el software más popular para videollamadas. Aunque no es el único, es solo uno de los pioneros en esta área y logró masificarse hasta convertirse en una especie de norma dentro de las transmisiones de audio y video. Sin embargo, los usuarios GNU/Linux también cuentan con servicios que vale la probar, puesto que cuentan con un gran rendimiento y cumplen todas las funciones que necesitamos en una videollamada. para lo cual contamos con las siguientes alternativas!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="signal"&gt;
Signal
&lt;a href="#signal" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Nf80gDXZ/skype-alternatives-linux-signal-640x426.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una plataforma de código abierto enfocada en comunicarnos bajo un entorno seguro. Sus funciones dan soporte para chat y llamadas de voz y vídeo, asimismo, promete no almacenar ningún tipo de información en sus servidores. También cuenta con una versión para el smartphone que se sincroniza con la del computador. Es una aplicación muy prometedora y a diferencia de otras procura cuidar nuestros datos!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="telegram"&gt;
Telegram
&lt;a href="#telegram" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RZMZqtQh/2018-12-16-13-17-58.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telegram es una excelente plataforma de chat, muy segura y debo admitir que es mi aplicación favorita. Si eres usuario de Whatsapp, esta aplicación te gustará mucho más, incluso llegas a odiar WPP por la falta de tantas cosas. Además del soporte para videollamadas, permite la creación de grupos, envío de notas de voz y la interacción con bots dentro de los grupos. Y puedes llevarla en el móvil al igual que en ordenador.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="jitsi"&gt;
Jitsi
&lt;a href="#jitsi" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/yx4VK38V/2018-12-16-13-20-03.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jitsi es una aplicación de mensajería con soporte para videollamadas. Lo más interesante, es su función para cifrar las comunicaciones de extremo a extremo, promoviendo conversaciones en un entorno de seguridad. Se trata de un software de código abierto y ofrece soporte para plataformas como Facebook, Google, AIM y otras.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="tox"&gt;
Tox
&lt;a href="#tox" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/VsnfRgK5/tox.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El enfoque principal de Tox es la privacidad. En ese sentido, brinda la posibilidad de comunicarnos a través de texto, voz y vídeo dentro de un marco de seguridad y comunicaciones cifradas. Con Tox, puedes despreocuparte de todo lo relacionado a filtración de datos y hackeos, puesto que su misión es mantener la máxima privacidad. Muy útil a nivel empresarial a para aquellos que le damos mucha importancia a la protección de nuestros datos!.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Antivirus en Linux?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/antivirus-en-linux/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/antivirus-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;En GNU/Linux, como en cualquier Sistema Operativo la seguridad es importante y es importante mencionar que no existe sistema que este excluido de estos &amp;ldquo;virus&amp;rdquo; por lo cual siempre debemos mantenernos atentos a lo que realizamos con nuestros ordenadores.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El malware para GNU/Linux puede no estar tan extendido como las variantes que apuntan a MS Windows, pero existir, existe y se está volviendo igual de complejo y multifuncional.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto mismo podemos verlo en el descubrimiento realizado en noviembre del año pasado del antivirus ruso (Dr. Web). Es una nueva variedad del maleware que, aun, no tiene un nombre distintivo pero es mucho mas complejo que lo conocido actualmente para esta plataforma dado a su gran cantidad de funciones maliciosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/ZRP8P3gg/virus-ecb233fd.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cómo funciona y demás no viene al caso dado que este virus ya tiene una forma de ser detectado con análisis que a la fecha tienen la mayoría de los antivirus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea al escribir esto es empezar a entender que a medida que GNU/Linux aumenta en uso cotidiano también aumentan las malas intenciones de otros Usuarios con un poco mas de conocimiento generando así una mayor cantidad de virus para el pobre Pingüinito!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como siempre digo, en cualquier sistema el mejor antivirus es el usuario y la conciencia en lo que esta haciendo. Sin embargo, ¡ Nunca esta de mas tener algún programa que nos colabore un poco con lo que obviamente a cualquiera se le puede pasar!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/gk7ZZNjj/linux.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GNU/Linux contaba con la particularidad de tener Usuarios muy cultos en la materia por lo cual sabían que instalar y como hacerlo, sin embargo en otros sistemas las personas se acostumbran a confiar en todo y a realizar un &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Siguiente Siguiente Siguiente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; lo cual termina siendo una forma fácil de ingresar virus en los equipos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual es siempre recomendable tener un antivirus &lt;strong&gt;¡Que desconfíe por Nosotros!&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>RetroPie</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/retropie/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/retropie/</guid><description>&lt;p&gt;Muchos de nosotros crecimos con juegos de otra época, y tenemos cierta fidelidad a esos juegos. Soy de los que prefieren jugar al Pokemon Esmeralda al Pokemon GO. Y por suerte es algo que pude inculcar en mi familia. Siempre tenemos que volver a los orígenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de esta &amp;ldquo;aventura&amp;rdquo; me encontre con el mundo feliz de &lt;em&gt;RetroPie&lt;/em&gt;, lo cual me permitió convertir mi PC en una consola retro para jugar con mi familia (con posibles peleas maritales ¡Luego de que te gana en el Street fighter!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/wBNvv4qp/Themes.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalación"&gt;
Instalación
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Según &lt;em&gt;RetroPie&lt;/em&gt; deberías usar Ubuntu pero personalmente recomiendo Debian (si usas Arch tenes una alternativa genial con RetroArch) esta me dio menos problemas. Actualmente lo monte en un Raspberry y en Mi pc on Deepin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciamos actualizando nuestro sistema operativo (Es importante que nada te bloquee mas adelante ninguna instalación asi que recomiendo tener todo actualizado correctamente!)&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get update &lt;span class="o"&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; sudo apt-get upgrade
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Vamos a instalar algunas dependencias necesarias para iniciar&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get install -y git dialog unzip xmlstarlet
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Y ahora es donde uno agradece a la comunidad y al sistema Libre / OpenSource, la primera vez tuve dos horas buscando y compilando cosas para que quede todo ok, pero ahora hubo un loco que se dedicó a facilitarnos la vida y ¡Armo un script que soluciona todo con correrlo!. Por ende solo debemos descargar de su repositorio a dicho script:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;git clone --depth&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;1&lt;/span&gt; https://github.com/RetroPie/RetroPie-Setup.git
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;¡ Y correrlo para que se instale todo!:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt; RetroPie-Setup &lt;span class="o"&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; sudo ./retropie_setup.sh
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Veremos una pantalla como esta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XYdSBRCQ/c4e3da42-79c4-11e6-82a8-026afa67801b.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eligiendo solo Basic Install tenemos todo para iniciar a jugar (el proceso puede demorar mucho dependiendo de velocidad de internet). Para saber mas les dejo la documentación correspondiente (en Inglés) lugar de donde saque la informacion.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>