<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linuxappschromeos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/linuxappschromeos/</link><description>Recent content in Linuxappschromeos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/linuxappschromeos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chrome OS 71 llegó</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</guid><description>&lt;p&gt;Siguiendo una actualización del tema de Google Material y un completo rediseño del lanzador de aplicaciones pensado para tabletas y dispositivos táctiles, Chrome OS 71 ha llegado el día de hoy. Una de las mejoras más importantes de esta actualización es mejorar la experiencia de tener una Chromebook y un dispositivo con Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta mejorada integración entre un dispositivo Android y Chrome OS es llamada Better Together. Después de actualizar, los usuarios veran una alerta sobre “Cómo hacer que los dispositivos funcionen mejor juntos.” Seleccionando esa alerta se puede conocer más sobre esta función.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las funciones disponibles de Better Together varían según los teléfonos y la Chromebook. En el Pixel, Better Together trae anclaje de red instantáneo para compartir internet entre el móvil y la portátil. También se encuentra disponible la función Smart Unlock que permite a los usuarios desbloquear sus portátiles con tan sólo tener el teléfono cerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los dispositivos se beneficiarán de la integración de mensajes para web que usa la misma aplicación con emparejamiento a través de código QR. Se menciona que para usar Better Together necesitas Android 5.1 o superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mejoras en el soporte para Linux
Chrome OS 71 trae muchas funciones para mejorar el soporte de Linux, lo que permite un desarrollo y programación más avanzado. La máquina virtual de Linux ahora aparece en el administrador de tareas de Chrome OS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.desdelinux.net/wp-content/uploads/2018/12/chrome-71-shut-down-linux.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras tanto, la máquina virtual ahora puede ser apagada con un clic derecho en el icono de terminal. La nueva opción para cerrar Linux es mucho más rápida que reiniciar tu terminal. Adicionalmente, las carpetas compartidas te permitirán leer y escribir en los archivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ChromeOS 71 está disponible ahora mismo y llegará gradualmente a todos los Chromebook en las semanas próximas.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>