<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comunidad on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/comunidad/</link>
    <description>Contenido Reciente in Comunidad on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/comunidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La comunidad Opina: Los linuxnautas con Doña Estela</title>
      <link>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/</guid>
      <description>Caso de Estudio Estos días pusimos un caso hipotético para que los linuxnautas nos comenten que le recomendarían. Esta práctica nos da un paneo general sobre qué es lo que la comunidad recomienda, y que distribuciones de Linux se adecuan, según la comunidad, a la necesidad planteada:
Doña Estela  Hoy traigo una incógnita, que distro le recomendarían a Doña Estela y porque:
Doña estela es una señora mayor que tiene su modesto equipo que usa para ver las fotos de sus nietos que viajan por el mundo y las comparten en diáspora, también tiene 2 nietos más pequeños que vienen a buscar información y suelen jugar al Minecraft mientras ella les prepara la leche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La comunidad Opina: Publicidad</title>
      <link>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/comunidad/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</guid>
      <description>Esta es la primera publicación (Aunque debo recalcar que en el pasado muchas debieron estar acá) que inaugura esta sección. Como un sitio comunitario nos vamos adaptando a la comunidad y creemos que nuestros debates (en este caso en nuestro grupo de Telegram) pueden colaborar con los lectores que no pertenezcan a este grupo.
Bloqueador de publicidad El debate en la comunidad se debió a un usuario realizando una consulta debido a que en este mismo blog apareció contenido para adultos (publicidad que ya removí e incluso realicé un reclamo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rol del usuario en el software Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/07/el-rol-del-usuario-en-el-software-libre/</guid>
      <description>Muchos hablamos de software Libre y de su comunidad de desarrolladores y los criticamos cuando los sistemas no funcionan como nosotros queremos. Esta actitud es muy común e incluso debo admitir que yo también soy muy crítico de proyectos como Gnome sin cumplir el rol que como usuario de Software Libre que me fue otorgado.
¿Qué es este ROL? Antes que nada, tenemos que entender que esta cultura de “refunfuñar“ por el software que estamos utilizando viene heredado del uso de Software Privativo donde, si algo no nos gusta, solo debemos aceptarlo y seguir adelante con esa molestia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguí en vivo la emisión del Maratón Linuxero</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</guid>
      <description>Queremos acompañar al maratón y te damos la posibilidad de escucharlo directamente! No te pierdas ni un minuto de este gran evento!

 Quieres saber TODOS los detalles de nuestra emisión de @maratonlinuxero #FLISOL2019 que vamos a tener en vivo en poco más de 8 horas??? Te esperamos #SoftwareLibre #sorteos #CompartiendoLibertad 👉 https://hackmd.io/s/Hkq9qt_q4
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Maraton Linuxero nos adelanta el FLISOL 2019</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</guid>
      <description>Buenas amig@s Maratonistas!!! ¿Sabes que tienes un FLISOL muy cerca de tí? ¿Te gustaría disfrutarlo un poco antes? Maratón Linuxero vuelve con una edición especial del Festival de Software Libre con invitados y organizadores de varios países&amp;hellip; te esperamos el día 20 de Abril&amp;hellip; síguenos para más información!!!
Iñaki P. Así inicia la invitación nuestro querido Iñaki a un evento que procura iniciar la emoción del Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre que se lleva acabo el día 27 de Abril (Una semana después del maratón).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre PatoJAD</title>
      <link>https://patojad.com.ar/sobremi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/sobremi/</guid>
      <description>PatoJAD Al iniciar con esta sección pensaba escribir sobre mí, mi vida, quien soy, pero después me di cuenta que PatoJAD en el poco tiempo que lleva ya no trata de mí. Paso a ser algo más una voz de la comunidad, un espacio para pensar y disfrutar. Si bien lleva mi nombre paso a ser símbolo de algo más del pensamiento de otras personas y de la libertad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Comunidad Linuxera esta de luto</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</guid>
      <description>Más allá de cualquier noticia de broma que nos podamos encontrar hablando de que supuestamente Firefox se rinde ante Chromium (lo cual no es verdad) no tenemos que perder el foco de las cosas importantes y hoy lamentablemente lo importante es una noticia triste.
Como podemos ver en su Twitter del dia 24 de diciembre, Fedora nos trae una triste noticia.
 El Proyecto Fedora lamenta la pérdida del Líder del Proyecto Fedora @gafton.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
