<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Epic on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/epic/</link><description>Recent content in Epic on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 09:33:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/epic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Easy Anti-Cheat y lo que esto conlleva</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/09/easy-anti-cheat-y-lo-que-esto-conlleva/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/09/easy-anti-cheat-y-lo-que-esto-conlleva/</guid><description>&lt;p&gt;Estos días se hizo furor la noticia de Easy Anti-Cheat y su arribo en GNU/Linux y MacOS. O más interesante su soporte para Proton o Wine. Sin embargo, desde mi perspectiva, en muchas ocasiones se analizan algunas cosas por caminos sinuosos, o no se tienen en vista todos los parámetros. En esta oportunidad propongo mi punto de vista con el fin de ver que piensan los demás y que creen sobre todo esto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta oportunidad voy a desarrollar en video, aunque como siempre voy a divagar un poco en el medio pero el punto en algún momento se entiende.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/CTGnaiTbk_U?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Este anticheat está en muchos juegos grandes y populares que no arribaron en linux aun pero gracias a este avance, podrían estar llegando, o al menos eso es lo que se especula en muchos videos, canales y blogs. Entre estos juegos podemos encontrar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fornite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fall Guys&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apex Legends&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Far Cray 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rust&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://img-21.ccm2.net/yif027yhQBE2S6hyumWpyA4HVz4=/570x/afa432eef8564ffda583916015ee5313/ccm-faq/eac2.JPG%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://img-21.ccm2.net/yif027yhQBE2S6hyumWpyA4HVz4=/570x/afa432eef8564ffda583916015ee5313/ccm-faq/eac2.JPG"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Epic vs Apple Mi opinion de la disputa</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/epic-vs-apple-mi-opinion-de-la-disputa/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/epic-vs-apple-mi-opinion-de-la-disputa/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad quiero hablar un poco sobre la disputa de Apple y Epic y sobre lo que esto puede llegar a significar para el resto de los sistemas operativos. Y el porqué Microsoft decidió apoyar a Epic en esta “pelea”.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La eliminación de Fortnite de la App Store fue, sin duda, la noticia de la pasada semana. Desde Epic Games, desarrolladores del juego, comenzaron una ofensiva contra la compañía de la manzana con el firme objetivo de acabar con la ya famosa comisión del 30% en compras in-app que tantos quebraderos de cabeza está generando y por la que se está investigando a Apple. Varios días después, se enfrentan a nuevos problemas que podrían dejarles en un punto de no retorno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con este enunciado vamos a ir opinando un poco lo que pasó estos días más allá de las actualizaciones que podamos ver en la parte de abajo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quiero aclarar que realmente esto es mi punto de vista y como tal puede tener errores o simplemente puedes discrepar, de ser así te invito a dejar tu comentario y explicar tu punto de vista.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/qtSjEzwOMog?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="novedades-sobre-el-caso"&gt;
Novedades sobre el caso
&lt;a href="#novedades-sobre-el-caso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apple no puede bloquear la distribución de Unreal Engine&lt;/strong&gt; en su ecosistema de software, pero Fornite tampoco puede volver a la App Store.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De esta forma la jueza que llevaba esta disputa decidió con sus fundamentos que Unreal Engine se queda en la store, la pregunta es cuanto tiempo tardara Apple en encontrar el motivo para sacarlo…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, la jueza &lt;strong&gt;no impedirá que Apple cancele la cuenta de desarrollador de Epic Games&lt;/strong&gt; el próximo 28 de agosto, tal y como habían anunciado, lo cual haría que Fortnite no pueda actualizarse hasta que sus creadores cumplan con toda la normativa de la App Store.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si bien la jueza apoya la idea de Microsoft y de Epic Games sabe que tiene que mantenerse inmutable ante su preferencia y decide permitir que Apple penalize a Epic por el fraude realizado.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>