<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Noticias on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/categories/noticias/</link><description>Recent content in Noticias on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><atom:link href="https://patojad.com.ar/categories/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Onlyoffice DocSpace 2.0 lanzado con salas públicas, complementos, reasignación de datos, interfaz RTL y otras mejoras</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/12/onlyoffice-docspace-2.0-lanzado-con-salas-p%C3%BAblicas-complementos-reasignaci%C3%B3n-de-datos-interfaz-rtl-y-otras-mejoras/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/12/onlyoffice-docspace-2.0-lanzado-con-salas-p%C3%BAblicas-complementos-reasignaci%C3%B3n-de-datos-interfaz-rtl-y-otras-mejoras/</guid><description>&lt;p&gt;Después de un gran lanzamiento de ONLYOFFICE DocSpace 1.0 en abril de 2023, los desarrolladores lanzaron la versión 2.0 del entorno colaborativo basado en salas con la pila tecnológica actualizada y muchas características nuevas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;ONLYOFFICE DocSpace&lt;/strong&gt; actualizado viene con muchas novedades en toda la plataforma, que incluyen un nuevo tipo de salas para compartir públicamente, administración mejorada de salas, complementos para funcionalidad adicional, una página de perfil más intuitiva, reasignación de datos, más teclas de acceso rápido, herramientas de desarrollador extendidas y más.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="salas-publicas"&gt;
Salas publicas
&lt;a href="#salas-publicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las salas públicas recientemente agregadas facilitan mucho el trabajo en documentos con cualquier tercero. Permiten invitar a usuarios a través de enlaces externos para permitirles ver archivos sin registrarse. Si es necesario, los usuarios pueden generar múltiples enlaces externos con diferentes parámetros para establecer varios permisos de acceso. Para proteger documentos en una sala pública, se encuentran disponibles protección con contraseña, restricción de copia de contenido de archivos, así como restricción de descarga e impresión de archivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, las salas públicas se pueden integrar en cualquier interfaz web a través de herramientas de desarrollo. De esta forma, los usuarios del sitio web o servicio correspondiente pueden acceder a los archivos de la sala directamente desde el frontend web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="nuevas-funciones-para-la-gestión-de-salas"&gt;
Nuevas funciones para la gestión de salas.
&lt;a href="#nuevas-funciones-para-la-gesti%c3%b3n-de-salas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONLYOFFICE DocSpace 2.0&lt;/strong&gt; ofrece la posibilidad de crear una sala basada en archivos y carpetas personales. Si solo se selecciona una carpeta, su contenido se copia a la sala creada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre otras opciones nuevas para la gestión de salas se encuentran la descarga de salas , el filtrado por sala en la Papelera y la posibilidad de abandonar una sala y cambiar su propietario .&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="reasignación-de-datos"&gt;
Reasignación de datos
&lt;a href="#reasignaci%c3%b3n-de-datos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A partir de ahora, los administradores de SOLAMENTE OFFICE DocSpace pueden reasignar salas y archivos almacenados dentro de las salas que pertenecen a los usuarios con el estado Desactivado. Los datos se reasignan al administrador que está realizando la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es posible seleccionar manualmente otro usuario de destino para reasignarlo. Esta característica permite elegir si eliminar un usuario o no al reasignar datos. Si se elimina un usuario y se reasignan sus datos, se eliminarán sus archivos personales. Es posible cancelar el proceso de reasignación ya iniciado haciendo clic en el botón correspondiente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="complementos-para-funciones-adicionales"&gt;
Complementos para funciones adicionales
&lt;a href="#complementos-para-funciones-adicionales" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La última actualización trae complementos integrados del sistema que permiten ampliar la funcionalidad de DocSpace. El propietario y los administradores de DocSpace pueden habilitar dichos complementos a través de la configuración de Integración. Una vez habilitados, los complementos están disponibles para todos los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La versión actual incluye PDF Converter para convertir documentos, hojas, diapositivas y formularios a PDF , draw.io para trabajar con diagramas de aspecto profesional y el complemento. que convierte la voz de archivos de audio y video en texto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="página-de-perfil-rediseñada"&gt;
Página de perfil rediseñada
&lt;a href="#p%c3%a1gina-de-perfil-redise%c3%b1ada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para que la navegación dentro de los perfiles de usuario sea más intuitiva, los desarrolladores organizaron todas las configuraciones personales en cuatro pestañas. La pestaña Iniciar sesión permite realizar un seguimiento de las sesiones activas y cerrar sesión si es necesario. Las notificaciones se habilitan o deshabilitan a través de la pestaña correspondiente. El cambio entre temas claros, oscuros o del sistema se realiza a través de la pestaña Tema de la interfaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pestaña Gestión de archivos comprende las configuraciones movidas desde el panel lateral izquierdo y permite activar, por ejemplo, una opción para guardar la copia del archivo también en el formato original.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mejoras-para-trabajar-con-formularios"&gt;
Mejoras para trabajar con formularios
&lt;a href="#mejoras-para-trabajar-con-formularios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La galería de formularios incorporada, que brinda acceso rápido a las plantillas de formulario listas para usar, obtiene una navegación más conveniente gracias al filtrado agregado por categoría, idioma y nombre junto con ordenar por nombre y fecha de última modificación. Es más, ahora es posible enviar plantillas creadas por usuarios a la Galería de formularios y obtener una recompensa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="múltiples-actualizaciones-para-elementos-y-diseño-de-la-interfaz"&gt;
Múltiples actualizaciones para elementos y diseño de la interfaz.
&lt;a href="#m%c3%baltiples-actualizaciones-para-elementos-y-dise%c3%b1o-de-la-interfaz" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para una experiencia de usuario más cómoda, el equipo de ONLYOFFICE implementó más teclas de acceso rápido, miniaturas de videos , lenguajes RTL para la interfaz en el modo beta, navegación de 2 niveles , vista móvil para las páginas de configuración de Apariencia, Marca, Inicio de sesión único y SDK de Javascript. .&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizaciones-de-la-pila-tecnológica"&gt;
Actualizaciones de la pila tecnológica
&lt;a href="#actualizaciones-de-la-pila-tecnol%c3%b3gica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para ONLYOFFICE DocSpac e , los desarrolladores utilizan componentes y motores actualizados , incluidos .NET Core y la última versión de .NET para el lado del servidor, un backend confiable, y React para el lado del cliente para garantizar una apariencia moderna y compatibilidad con dispositivos móviles .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la versión 2.0, la pila tecnológica se actualiza en consecuencia para garantizar un trabajo más confiable, incluido React v18 , soporte para OpenSearch y la última versión de Elasticsearch, Storybook actualizado y descripciones de componentes , y más.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="regiones-de-nube-pública"&gt;
Regiones de nube pública
&lt;a href="#regiones-de-nube-p%c3%bablica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El dominio .com de ONLYOFFICE DocSpace Cloud ahora comprende dos regiones. Junto con Oregón, se añade la ubicación del servidor de datos de Frankfurt para garantizar un trabajo más fluido para los usuarios en Europa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="herramientas-e-integración-para-desarrolladores"&gt;
Herramientas e integración para desarrolladores
&lt;a href="#herramientas-e-integraci%c3%b3n-para-desarrolladores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Además de activar los complementos del sistema, ahora los desarrolladores pueden crear y agregar sus propios complementos a DocSpace utilizando el SDK de complementos y los ejemplos de código disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La configuración de webhooks agregada permite realizar acciones personalizadas en el costado de cualquier aplicación o sitio web en función de varios eventos en DocSpace. Además, el onlyoffice DocSpace autohospedado también presenta una nueva sección en la configuración de integración donde es posible conectar onlyoffice docs. Esta configuración será útil para aquellos que tienen instalado un Document Server independiente y necesitan integrarlo con su DocSpace.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="acerca-de-solamenteoffice-docspace"&gt;
Acerca de SOLAMENTEOFFICE DocSpace
&lt;a href="#acerca-de-solamenteoffice-docspace" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOLAMENTEOFFICE DocSpace&lt;/strong&gt; está destinado a mejorar la colaboración en documentos de Office y otros contenidos con diversas personas con las que los usuarios necesitan interactuar, como sus colegas, compañeros de equipo, clientes, socios, contratistas, patrocinadores, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plataforma proporciona un entorno de sala para organizar una estructura de archivos clara según las necesidades de los usuarios o los objetivos del proyecto. Los permisos de acceso flexibles y los roles de usuario permiten ajustar el acceso a todo el espacio o a habitaciones separadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="enlaces-útiles"&gt;
Enlaces útiles
&lt;a href="#enlaces-%c3%batiles" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sitio oficial : &lt;a href="https://www.onlyoffice.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Página oficial del proyecto - &lt;a href="https://www.onlyoffice.com/docspace.aspx" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com/docspace.aspx
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registro — &lt;a href="https://www.onlyoffice.com/docspace-registration.aspx" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.onlyoffice.com/docspace-registration.aspx
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facebook - &lt;a href="https://facebook.com/profile.php?id=100064155187996" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-facebook"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://facebook.com/profile.php?id=100064155187996
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter - &lt;a href="https://twitter.com/only_office" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-twitter"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://twitter.com/only_office
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linkedin - &lt;a href="https://linkedin.com/company/ascensio-system-sia/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-linkedin"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://linkedin.com/company/ascensio-system-sia/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instagram - &lt;a href="https://instagram.com/the_onlyoffice/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-instagram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://instagram.com/the_onlyoffice/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TikTok - &lt;a href="https://tiktok.com/@only_office" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://tiktok.com/@only_office
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Llego Huayra 6</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/06/llego-huayra-6/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/06/llego-huayra-6/</guid><description>&lt;p&gt;Llego &lt;strong&gt;Huayra 6&lt;/strong&gt; con la grandeza de una escaloneta que trajo la copa del mundo y novedades que demuestran que esta distribución sigue siendo una de las mejores para el uso en escuelas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Huayra GNU/Linux&lt;/strong&gt; es el primer sistema operativo libre desarrollado por el Estado Nacional (Argentino) que incluye una selección de software ideal para el trabajo en clase y mucho más. Con un escritorio liviano y ágil, realiza un uso óptimo de recursos y es seguro, sin necesidad de antivirus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://huayra.educar.gob.ar/wp-content/uploads/2023/03/fondo_Sacaloneta.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="novedades"&gt;
Novedades
&lt;a href="#novedades" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/mGwgo61_Ai0?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt; llega con muchas actualizaciones y vamos a resaltar algunas de las más importantes que son sus apps que proponen un mejor dinamismo para las clases y nos permiten realizar actividades más lúdicas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="huayra-motion"&gt;
Huayra Motion
&lt;a href="#huayra-motion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta increíble app que nos permite realizar animaciones en stop motion llega con varias actualizaciones donde se destaca como gran novedad que ahora permite &lt;strong&gt;agregar cámaras nuevas desde USB&lt;/strong&gt; para todos los que quieran usar una cámara externa con esta app, o aquellos que tengan instalado &lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt; en una desktop&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="huayra-duino-lr"&gt;
Huayra duino LR
&lt;a href="#huayra-duino-lr" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Qdb69B6R/Screenshot-20230613-105914.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agrega una nueva aplicación que permite programar en arduino directamente desde bloques. De esta forma podemos tener un primer acercamiento a arduino (pensado para los niños más pequeños pero no excluye a quienes queremos empezar sin conocimientos previos) que nos permita iniciar sin tener que aprender a programar de golpe.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="tienda-de-software-huayra"&gt;
Tienda de Software Huayra
&lt;a href="#tienda-de-software-huayra" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;También agrega una nueva tienda que permite realizar instalaciones de software mucho más fácil. y con una interfaz mucho más amigable&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libro-vivo-de-hechizos"&gt;
Libro vivo de Hechizos
&lt;a href="#libro-vivo-de-hechizos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/fbvhbTXL/Screenshot-20230613-110153.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un manual o libro de &lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt; que va desde el contexto filosófico y el marco teórico en el cual se construye &lt;strong&gt;Huayra&lt;/strong&gt;, hasta sus fines prácticos como instalación de la distribución, instalación de aplicaciones, actualización, etc…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descarga"&gt;
Descarga
&lt;a href="#descarga" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Podemos descargar &lt;strong&gt;Huayra 6&lt;/strong&gt; desde su &lt;a href="https://huayra.educar.gob.ar/descargas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
página oficial
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Debian 12, ¿Que cambios tiene?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/06/debian-12-que-cambios-tiene/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/06/debian-12-que-cambios-tiene/</guid><description>&lt;p&gt;Si bien en internet está lleno de videos, mostrando instalaciones, o “recorriendo” &lt;strong&gt;Debian 12&lt;/strong&gt; la verdad es que no encontré ninguno que hablara de los cambios que esto tiene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; es una distribución muy importante para todo el mundo Linux o GNU/Linux, incluso su manual, si bien está orientado a &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; nos ayuda entender cosas muy importantes sobre linux de una forma muy didáctica y aplicable a cualquier distribución…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-anuncio"&gt;
El anuncio
&lt;a href="#el-anuncio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No es difícil suscribirse a las listas de correo de &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; y recibir todas las novedades, pero muchos de los &lt;em&gt;Linuxtubers&lt;/em&gt; de turno ni se toman el tiempo de leer antes de hacer una “Review”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual me gustaría brindar esta información para llenar esas reviews que claramente yo no voy a hacer…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;After 1 year, 9 months, and 28 days of development, the &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; project
is proud to present its new stable version 12 (code name &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;o en español&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Después de 1 año, 9 meses y 28 días de desarrollo, el proyecto &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; se enorgullece en presentar su nueva versión estable 12 (nombre en clave &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo; será “soportado” durante los próximos 5 años gracias a la combinación trabajo del &lt;a href="https://security-team.debian.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
equipo de seguridad de Debian
&lt;/a&gt; y al &lt;a href="https://wiki.debian.org/LTS" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
equipo de Debian LTS
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="resolución-non-free"&gt;
Resolución non-free
&lt;a href="#resoluci%c3%b3n-non-free" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la resolución de paquetes no libres (del 2022 que generó polémica para aquellos que siguen un ideal no financiado más que la usabilidad) se decidió separar el &lt;a href="https://www.debian.org/vote/2022/vote_003" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
firmware no libre
&lt;/a&gt; del resto de paquetes no libres, con el fin de poder elegir el uso del firmware y no de librerías o software non free (Lo que parece un punto medio entre la lógica de tener una distro usable en cualquier equipo y el intento de usar software libre todo lo que sea posible)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="escritorios"&gt;
Escritorios
&lt;a href="#escritorios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Llega con algunas actualizaciones en los escritorios más populares, podemos resaltar los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gnome 43,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KDE Plasma 5.27,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LXDE 11,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LXQt 1.2.0,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MATE 1.26,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xfce 4.18&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cambios-en-los-respositorios"&gt;
Cambios en los respositorios
&lt;a href="#cambios-en-los-respositorios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta versión contiene más de 11.089 paquetes nuevos para un recuento total de 64.419 paquetes, mientras que más de 6.296 paquetes han sido retirados como &amp;ldquo;obsoleto&amp;rdquo;. En esta versión se actualizaron 43.254 paquetes. El general el uso del disco para &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo; es de 365.016.420 kB (365 GB) y está compuesto por 1.341.564.204 líneas de código.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="relevante-para-servidores"&gt;
Relevante para servidores
&lt;a href="#relevante-para-servidores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Debian 12 &amp;ldquo;bookworm&amp;rdquo; incluye numerosos paquetes de software actualizados (más de 67% de todos los paquetes de la versión anterior), tales como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apache 2.4.57&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BIND DNS Server 9.18&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cryptsetup 2.6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dovecot MTA 2.3.19&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emacs 28.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exim (default email server) 4.96&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GNU Compiler Collection 12.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GnuPG 2.2.40&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The GNU C Library 2.36&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lighthttpd 1.4.69&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux kernel 6.1 series&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LLVM/Clang toolchain 13.0.1, 14.0 (default), and 15.0.6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MariaDB 10.11&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nginx 1.22&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenJDK 17&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenLDAP 2.5.13&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenSSH 9.2p1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perl 5.36&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP 8.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postfix MTA 3.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PostgreSQL 15&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python 3, 3.11.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rustc 1.63&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Samba 4.17&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;systemd 252&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vim 9.0&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href="mailto:debian-announce@lists.debian.org" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-envelope"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
debian-announce@lists.debian.org
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Por qué estudiamos informática?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/05/por-qu%C3%A9-estudiamos-inform%C3%A1tica/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/05/por-qu%C3%A9-estudiamos-inform%C3%A1tica/</guid><description>&lt;p&gt;Como algunos sabrán yo estudio en una universidad pública desde hace tiempo, al menos en Argentina las carreras no suelen durar lo que dicen los papeles, más que nada cuando uno trabaja, tiene familia y para colmo se mete en diversos proyectos…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El año pasado participé de una encuesta realizada por la fundación sadosky (y compañía) donde se buscaba conocer la evolución de la informática a nivel académico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien los resultados están segmentados en mi país de origen es interesante ver la evolución del campo académico que es el que se encarga, al menos desde mi perspectiva, de generar profesionales de alto nivel, es decir desarrolladores y no sólo programadores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="resumen"&gt;
Resumen
&lt;a href="#resumen" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente el estudio es muy largo, y su resumen también, por lo cual te dejo el resumen del resumen en el cual destacó lo que me pareció más interesante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los hallazgos se encuentra que la oferta de carreras informáticas ha crecido de manera sostenida en el ámbito público y que además se ha diversificado, contando hoy con muchas más opciones cortas, además de las carreras tradicionales y más largas. Desde 2016, el número de inscriptos ha aumentado continuamente y es particularmente significativo el crecimiento de nuevas inscriptas mujeres. Más de la mitad trabajan y la mayoría lo hace en el área de sistemas, y afirma estar conforme con su espacio de trabajo y haber adquirido los conocimientos necesarios (en sus primeros años de carrera) para desempeñarse con autonomía. Las y los estudiantes reconocen también los esfuerzos de las instituciones académicas para favorecer la permanencia y la terminalidad: becas, tutorías y pasantías son algunas de las más mencionadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque también hay que recalcar que las mujeres siguen siendo, en porcentaje, mucho menor que los hombres en estas carreras, y (opinión personal) puede tener que ver más con un tema social que con un tema de interés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://program.ar/wp-content/uploads/2023/05/Por-que-estudiamos-informatica-Version-Completa.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Informe completo
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;fuente: &lt;a href="https://program.ar/por-que-estudiamos-informatica/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
program.ar
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Tag del Linuxtuber</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/08/el-tag-del-linuxtuber/</link><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/08/el-tag-del-linuxtuber/</guid><description>&lt;p&gt;Buenas, en esta oportunidad voy a responder el tag del linuxtuber y la idea es que se sumen más creadores de contenido para darnos a conocer entre nosotros. En mi caso me nominó zatiel que es el creador del tag y voy a dejar su video a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/FQqP_ItCGnA?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-video"&gt;
Mi video
&lt;a href="#mi-video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mi respuesta sobre este tag y mi nominación para otro canal. De más está decir que no hay que esperar a estar nominado simplemente basta con querer resolverlo y dar a conocerse un poco más a la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/ek3f6PlOZ9Y?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="preguntas"&gt;
Preguntas
&lt;a href="#preguntas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;¿Que te inspira a crear contenido de Linux?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Como has fomentado el uso de linux?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Que distro linux es la que mas te a gustado?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Que recuerdos tienes con linux?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿5 Programas que hoy en día no pueden faltar en una distro linux?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Si pudieras cambiar algo para bien de la comunidad que seria?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Que canal recomiendas que hayas visto de linux y que sus videos te gusten?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Aparte de linux que otro contenido te gusta?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Que anécdota chistosa tienes de linux , que te haya pasado o hayas visto?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Que consejo le darías a alguien que hace contenido de Youtube relacionado a Linux?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>Daniel Pocock vs Debian</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/08/daniel-pocock-vs-debian/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/08/daniel-pocock-vs-debian/</guid><description>&lt;p&gt;Para quienes no lo conozcan Pocock fue un desarrollador del proyecto debian que fue expulsado en el año 2018 por tener actitudes en que iban en contra de la comunidad y del mismo proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien este tema parece ser interesante no vamos a hablar de su expulsión del proyecto. Sino de lo sucedido a posterioridad. Pocock luego de haber sido expulsado del proyecto mantuvo una postura muy dañina hacia el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="debiancommunity-el-tema-de-hoy"&gt;
debian.community el tema de hoy
&lt;a href="#debiancommunity-el-tema-de-hoy" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El dominio debian.community mantenía un blog y/o comunidad que estaba siendo llevado a cabo por el mismo Pocock y por lo mismo tomó un rumbo atacante hacía el proyecto debian. Y por lo cual debian se vio obligado a pedirle a la &lt;strong&gt;World Intellectual Property Organization&lt;/strong&gt; que revisara el dominio.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Debian presentó una queja ante la &lt;strong&gt;OMPI&lt;/strong&gt; de que el dominio se estaba utilizando para infringir de mala fe las marcas registradas de Debian. En julio de 2022, el panel de la OMPI acordó que el registrante anterior no tenía derechos ni intereses sobre las marcas registradas y las estaba usando de mala fe, y transfirió el dominio al Proyecto Debian.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual el dominio de debian.community paso a ser oficialmente del proyecto debian nuevamente. Si bien esto parece lo justo siempre debemos conocer las otras campanadas&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-opinión-personal"&gt;
Mi opinión personal
&lt;a href="#mi-opini%c3%b3n-personal" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Particularmente soy desarrollador y entiendo de cerca estos temas, participe de muchos proyectos grandes (aunque por mi poco tiempo siempre estoy muy poco tiempo en los proyectos) pasa con muchos devs que si bien son muy buenos y demás tienden a tener problemas con los códigos de convivencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien puede que el comportamiento de Daniel Pocock parezca atacante (y lo es) puede que sea más por despecho que por problemas realmente con Dabian en sí.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="fuente"&gt;
Fuente
&lt;a href="#fuente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Todo esto lo puedes leer directamente de debian.community donde está todo muy bien explicado. También recomiendo leer el descargo (más antiguo que lo reciente pasado con el dominio) que también muestra su postura.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://danielpocock.com/debian-debconf-diversity-harassment-abuse-expulsion/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargo de Daniel Pocock
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.debian.org/legal/debian-community-site" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Debian
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>MacOS ¿Se parece mas a GNU/Linux o a Windows?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/06/macos-se-parece-mas-a-gnu/linux-o-a-windows/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/06/macos-se-parece-mas-a-gnu/linux-o-a-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Ya hace tiempo, me es más difícil crear contenido, a medida que aumentan las responsabilidades es mucho más difícil hacerse un tiempo para poder escribir o grabar. Sin embargo sigo con este método de tomar preguntas de diferentes lugares y responder o tomarla como disparador para hablar de algún tema. En este caso la pregunta es la siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/pL5xYCPM/Screenshot-20220504-202955-Facebook-1.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="vídeo"&gt;
Vídeo
&lt;a href="#v%c3%addeo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sin embargo la respuesta puede llegar a ser un poco… “simple” por lo cual no solo muestro un poco como funciona el sistema de instalación y los paquetes en MacOS pero también aprovechamos para hablar de algunos temas interesantes para el mundo de linux.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/K5UM_BoszTE?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Gracias por estar acá, si no es molestia te pido un ultimo favor mas, podrias unirte a la comunidad de telegram o apoyarme suscribiendote a youtube o a Odysee, es completamente gratis y vale muchisimo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="appimage-vs-flatpack-vs-snap"&gt;
AppImage vs Flatpack vs Snap
&lt;a href="#appimage-vs-flatpack-vs-snap" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien esto se merece su propia publicación y probablemente lo tenga, de momento voy a dejar una lista con la comparación sobre estas 3 “tecnologías”&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center"&gt;Característica&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center"&gt;AppImage&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center"&gt;Snap&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center"&gt;Flatpak&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Aplicaciones de escritorio&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Herramientas de terminal&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Servicios&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Aplicación correcta de temas&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Librerías y dependencias&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;En la propia imagen&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;En la propia imagen o con complementos&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Uso de runtimes de las librerías principales&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Soporte&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Ninguno&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Canonical&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Red Hat y otros&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Sin confinamiento&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Puede utilizar diferentes confinamientos&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No (solo AppArmor)&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No (solo Bubblewrap)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Ejecutable&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No . Necesita instalación&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No . Necesita instalación&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Sin root&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No. Necesita root para instalar.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No. Necesita root para instalar.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Ejecutable desde comprimido&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Repositorio central&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;AppImageHub&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;SnapCraft&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;FlatHub&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Necesita repositorio&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Repositorios individuales&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Multiples versiones en paralelo&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Mecanismo de actualización&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;AppImageUpdate&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Repositorio&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Repositorio&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Actualizaciones incrementales&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Autoactualizaciones&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Aplicación en disco comprimida&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Si&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;No&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;LibreOffice 6.0.0&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;200 MB&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;200 MB&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;659 MB&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</description></item><item><title>NVIDIA Libera sus drivers ¿Una amistad con el Software Libre?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/05/nvidia-libera-sus-drivers-una-amistad-con-el-software-libre/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/05/nvidia-libera-sus-drivers-una-amistad-con-el-software-libre/</guid><description>&lt;p&gt;Al inicio del año, los primeros días de marzo de este año mientras yo me adaptaba a mi recién nacido hijo, por otra parte del mundo unos hackers se decidieron por hackear nvidia.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El grupo LAPSUS$ se atribuyó el ataque que les permitió extraer 1 TB de datos confidenciales. Si no se cumplen las dos condiciones que piden, aseguran que filtrarán todo este 4 de marzo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto de una forma u otra se fue olvidando al pasar el tiempo. Y la emoción de a poco fue mermando. Sin embargo hace 3 días que tenemos disponible los drivers OpenSource de Nvidia publicados en GitHub. Y ya podemos instalarlos, forkearlos, mirarlos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This is the source release of the NVIDIA Linux open GPU kernel modules, version 515.43.04.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Así se anuncia en su propio git la versión actual que es la 515.43.04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/NVIDIA/open-gpu-kernel-modules" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-github"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ir al GIT
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También podemos ver su anuncio oficial (realizado el 11 de mayo) Donde nos dan mucha más información sobre su instalación, sus funcionalidades, su contribución, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://developer.nvidia.com/blog/nvidia-releases-open-source-gpu-kernel-modules/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ir al Blog de NVIDIA
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="vídeo"&gt;
Vídeo
&lt;a href="#v%c3%addeo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Te dejo un pequeño video sobre mi análisis del caso y un poco resumida la historia, también sumando un poco del contexto actual que promete poner varias cartas a favor de GNU/Linux&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/FZA1VfMaP94?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Gracias por estar acá, si no es molestia te pido un ultimo favor mas, podrias unirte a la comunidad de telegram o apoyarme suscribiendote a youtube o a Odysee, es completamente gratis y vale muchisimo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;¿Puede entonces volverse ahora la mejor opción para linux las NVIDIA? esto lo vamos a ir viendo en no mucho tiempo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La red Social de los Linuxeros</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/03/la-red-social-de-los-linuxeros/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/03/la-red-social-de-los-linuxeros/</guid><description>&lt;p&gt;Muchos conocemos grandes redes sociales. Sin embargo los linuxeros siempre formamos una pequeña parte de estas y no tenemos tanta visibilidad. Simplemente tenemos algun grupo, o una página a la que seguimos y al resto de la red no les importa nuestras cosas “nerds”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, existe una red social que es pura y exclusivamente para usuarios de Linux que nos permite conocer gente nueva en el ámbito y esto es realmente interesante. Por eso hoy vamos a hablar sobre Red Linux Click la red social para todos los linuxeros y linuxnautas…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sobre-la-red"&gt;
Sobre la red
&lt;a href="#sobre-la-red" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la red contamos con grupos y páginas al igual que en la mayoría de las redes sociales. También cuenta con un sistema de microblogging que nos permite realizar publicaciones más extensas que un simple estado (los cuales también pueden tener multimedia como en otras redes sociales)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/g0mrW8DJ/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contamos con un chat donde podemos hablar con nuestros amigos (amigos a los cuales seguimos) Y como podemos ver en la imagen muchas secciones más interesantes para ir publicando y completando uniendonos todos…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="entrevista"&gt;
Entrevista
&lt;a href="#entrevista" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No contentos con que Angel no tenga tiempo suficiente para seguir actualizando la red social le robamos unos minutos para que respondas algunas preguntas sobre la red. No existe mejor persona que el creador para transmitirnos todo lo que la red social significa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Porque creaste la red social?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Me Gustaba la idea de que hubiera una red Social, donde solo se hablara de tecnología, informática y Linux, no hubiera censura como en algunas otras redes, donde si publicas links o contenido informativo te suspenden.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿En que redes te inspiraste?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aunque estas redes sean privativas, me gusto que fuera una red social como twitter y Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Cual crees que son las fortalezas de la red?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo de las fortalezas si que realmente no sé qué apoye a le red ahora, o fortalezca, pero creo que lo que fortalece a la red es el apoyo que nos hacen compartiendo en redes, y con las membresías que ayudan a pagar servicios de almacenamiento y servidores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿En que se diferencian de las demas?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Realmente hay que verlo desde el punto de vista de los usuarios, seria mas fácil hacerle la pregunta a los usuarios, pero para mi la única diferencia es que es una comunidad sobre tecnología y sin censura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las diferencias es que tenemos nuestra propia moneda virtual. Que puedes ganar fácilmente para usarla en la red.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Cual es el norte de la red social?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pues lo que buscamos es ser una gran comunidad, sobre tecnología y que no haya discriminación ni censura, que entre todos apoyemos la red y compartamos contenido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unas de las formas que tenemos de que compartamos contenido, es los Blogs, pues en la red social todos los usuarios puedes crearse su propio blog y escribir post.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Algo mas que quieras agregar?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por motivos de bloqueos por parte del gobierno y las operadoras de mi país, no es posible montarme mi propio servidor para alojar la red, y evitar gastos, por esos hemos recurridos a vps y Cloud.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-desarrollo"&gt;
El desarrollo
&lt;a href="#el-desarrollo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Actualmente cuenta con un cliente Web en su versión 1.1 y se encuentra en desarrollo una App para android que nos permitirá interactuar de una forma cómoda desde los dispositivos móviles (Aunque la web se adapta muy bien)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;#linux Regreso despues de un rato de inactividad, estaba crando la aplicacion movil, tratando de hacerla super ligera, y que pese poco.
Tambien haciendo mejoras de Seguridad aca en la Red #linuxclick
Bueno ya regrese, creo que para este fin de semana tenemos version 1.1 de Red LinuxClick y 1.0 de la app movil!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EDIT:
SE HA ACTIVADO LA AUTENTICACION EN DOS FACTORES, VAYAN HABILITENLA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SE HA CONFIGURADO INICIOS DE SESION DESCONOCIDOS&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De esta forma Angel nos anunciaba las siguientes actualizaciones las cuales publicación original desde el &lt;a href="https://redlinuxclick.ml/post/120_linux-regreso-despues-de-un-rato-de-inactividad-estaba-crando-la-aplicacion-mov.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
siguiente link
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te invitamos a conocer esto y todas las opciones increíbles que contiene esta hermosa red social registrándote y conociéndola por tu propia cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://redlinuxclick.ml/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Registrarme
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Adiós PopCorn Time</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/01/adi%C3%B3s-popcorn-time/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/01/adi%C3%B3s-popcorn-time/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The Times They Are a-Changin&amp;rsquo;. Popcorn Time, en su día un gigante del streaming y las descargas, ha anunciado su cierre. El mensaje de la plataforma es claro: el interés en los últimos años en Popcorn Time ha ido cayendo hasta prácticamente desaparecer.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Muchos usamos Popcorn alguna vez, y muchos podemos seguir instalandolo desde los repositorios oficiales de las distros. Sin embargo, si entramos en su sitio web podemos ver que ellos ya se están despidiendo y podemos verla con esta foto que también podemos ver en su web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/59Bw6R2C/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que podemos verlo directamente ingresando en su &lt;a href="https://popcorn-time.tw/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
web
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="adiós-para-siempre"&gt;
¿Adiós para siempre?
&lt;a href="#adi%c3%b3s-para-siempre" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente el proyecto fue abandonado, perseguido, y dado de baja, por lo cual siempre es posible que vuelva a realizarse un fork y revivir el proyecto, pero a esto deberemos esperar novedades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.blogs.es/01af3a/popcorn-time-timeline/1366_2000.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿La función que no esta en GNU/Linux?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/11/la-funci%C3%B3n-que-no-esta-en-gnu/linux/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 08:15:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/11/la-funci%C3%B3n-que-no-esta-en-gnu/linux/</guid><description>&lt;p&gt;El otro día leí un artículo de Genbeta que enuncia &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.genbeta.com/windows/mi-funcion-favorita-windows-10-11-sigue-estar-linux-macos-asi-puedes-anadir-te-mejore-vida" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
“Mi función favorita de Windows 10 y 11 sigue sin estar en Linux y macOS”
&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Como desarrollador me llamó mucho la atención. Yo estoy seguro de que existen muchas funciones que no están disponibles en GNU/Linux y me gustaría poder portearlas. Sin embargo, este artículo, solo demuestra un poco de desconocimiento o descontento con GNU/Linux y no una realidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.blogs.es/d6b8bd/portapapeles-windows-11/1366_2000.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habla básicamente, sobre el historial del portapapeles. Una funcionalidad que en KDE esta hace… ¿7 años aprox? Y debo decir que yo la descubrí ahí y si bien es muy interesante no me pareció la gran cosa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-opinión-sobre-el-historial-del-portapapeles"&gt;
Mi opinión sobre el historial del portapapeles
&lt;a href="#mi-opini%c3%b3n-sobre-el-historial-del-portapapeles" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esto es meramente mi punto de vista sobre esta funcionalidad que , más o menos deseada, es realmente útil. Sin embargo, pesa aclarar que la funcionalidad es realmente útil para casos específicos. Los usuarios más básicos de los sistemas operativos no recurren a estas funcionalidades que suelen ser bastantes escondidas (Más que nada en windows donde uno depende de un keybind para acceder). Esta funcionalidad existe, aunque no nativamente, en el resto de los escritorios de GNU/Linux y en MacOS, por lo cual cualquier usuario de estos sistemas que desee tenerlo puede hacerlo con una simple instalación y en el caso más complejo con una búsqueda en su navegador favorito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://www.kdeblog.com/wp-content/uploads/2016/03/Klipper.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien ya mencione que no es unico tambien quiero dejar en claro que desde mi perspectiva no es una funcionalidad tan reveladora como para darle tanto peso, y muchos menos como para ponerse a desarrollar algo así, entiendo que existen más funcionalidades que son más interesantes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-artículo-en-sí"&gt;
El artículo en sí
&lt;a href="#el-art%c3%adculo-en-s%c3%ad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es verdad que el artículo es el punto de vista del escritor, tal como este artículo es mi punto de vista. Por lo cual no estoy diciendo que este mal, todo lo contrario, es muy bueno porque incluso al final del artículo aclara que se puede hacer en todos los sistemas operativos (lo cual se contradice con el título, pero quien no puso un título amarillista alguna vez)
Te invito a leer el artículo en cuestión y comentarme tu opinión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.genbeta.com/windows/mi-funcion-favorita-windows-10-11-sigue-estar-linux-macos-asi-puedes-anadir-te-mejore-vida" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Articulo
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>MacOS ¿El mejor sistema operativo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/11/macos-el-mejor-sistema-operativo/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/11/macos-el-mejor-sistema-operativo/</guid><description>&lt;p&gt;Por alguna extraña razón todos siempre buscamos un sistema operativo definitivo más allá de que esto claramente no existe. Y en esta oportunidad tuve la posibilidad de probar MacOS el sistema operativo que según todos sus fan anuncian es perfecto y sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-video"&gt;
El video
&lt;a href="#el-video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para explicar lo que sentí de una forma natural preferí explicar esto en un vídeo que dejaré a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/YSm0ybCg274?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo voy a detallar algunas cosas para quienes no sean fan de ver videos dado que entiendo que a muchos no les guste.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-bueno"&gt;
Lo bueno
&lt;a href="#lo-bueno" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claro está que esto viene desde mi perspectiva. A mi me gusto mucho la integración que tiene entre todas sus apps incluso con apps que no son propias de Apple. Esto es algo que se busca mucho sin embargo no es algo muy simple de lograr y ellos lo tienen muy manejado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También tiene un panel táctil que se acomoda a cada aplicación que está abierta y eso realmente es muy cómodo porque nos permite tener muchas opciones a mano.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-malo"&gt;
Lo malo
&lt;a href="#lo-malo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tiene un alto nivel de incompatibilidad con Hardware externo (Joysticks, mouses y teclados) Sus bindeos y su teclado exclusivo es un poco molesto más que nada si uno trabaja con múltiples equipos.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Solo sirve para… Tener una Mac…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Claramente eso es lo único que me sale. Si no sos desarrollador de iOS no hay nada que esta máquina te de que no te pueda dar otra con Windows o Linux.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Easy Anti-Cheat y lo que esto conlleva</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/09/easy-anti-cheat-y-lo-que-esto-conlleva/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/09/easy-anti-cheat-y-lo-que-esto-conlleva/</guid><description>&lt;p&gt;Estos días se hizo furor la noticia de Easy Anti-Cheat y su arribo en GNU/Linux y MacOS. O más interesante su soporte para Proton o Wine. Sin embargo, desde mi perspectiva, en muchas ocasiones se analizan algunas cosas por caminos sinuosos, o no se tienen en vista todos los parámetros. En esta oportunidad propongo mi punto de vista con el fin de ver que piensan los demás y que creen sobre todo esto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta oportunidad voy a desarrollar en video, aunque como siempre voy a divagar un poco en el medio pero el punto en algún momento se entiende.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/CTGnaiTbk_U?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Este anticheat está en muchos juegos grandes y populares que no arribaron en linux aun pero gracias a este avance, podrían estar llegando, o al menos eso es lo que se especula en muchos videos, canales y blogs. Entre estos juegos podemos encontrar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fornite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fall Guys&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apex Legends&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Far Cray 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rust&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://img-21.ccm2.net/yif027yhQBE2S6hyumWpyA4HVz4=/570x/afa432eef8564ffda583916015ee5313/ccm-faq/eac2.JPG%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://img-21.ccm2.net/yif027yhQBE2S6hyumWpyA4HVz4=/570x/afa432eef8564ffda583916015ee5313/ccm-faq/eac2.JPG"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Libre ¿Es gratis?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/09/libre-es-gratis/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/09/libre-es-gratis/</guid><description>&lt;p&gt;En estos días recordé un viejo debate que creí que estaba erradicado. Y por esto mismo propuse realizar una encuesta en el canal de telegram y la distribui por diversos grupos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;script
async
src="https://telegram.org/js/telegram-widget.js?15"
data-telegram-post='PatoJADBlog/379'
data-width="100%"
data-color='8B01CC'
data-dark="1"&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;Viendo los resultados de la encuesta, comprendí que muchos realmente no comprenden realmente las 4 libertades del software libre, así que antes de ver el video de la descarga que hice en este momento por ahi seria bueno que veas el siguiente artículo y, porque no, ver el video&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Las 4 Libertades del Software Libre
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-nuevo"&gt;
Lo nuevo
&lt;a href="#lo-nuevo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lamentablemente la gente entiende por software libre “Software Gratis” y en base a eso se niega a colaborar, y no solo hablamos de dinero, se niega a colaborar con su tiempo. Por eso mismo realicé este video, por ahi un tanto largo a lo que estoy acostumbrado, pero permite entender un poco el detrás de una app y porqué no, invitarnos a una reflexión.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/y8jAcqDZYu4?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Durante todo el video hago algunas referencia a material de terceros, o anuncio múltiples veces que no es algo que yo saco de la galera, por eso mismo dejo a continuación material al que referencio explícitamente o implícitamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="material-de-lectura-adicional"&gt;
Material de lectura adicional
&lt;a href="#material-de-lectura-adicional" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QC9wNS4s/photo-2021-09-08-09-29-33.webp" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.gnu.org/philosophy/selling.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Información Oficial desde GNU
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>LLegó pacman v6 y pamac quedó anonadado</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/06/lleg%C3%B3-pacman-v6-y-pamac-qued%C3%B3-anonadado/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/06/lleg%C3%B3-pacman-v6-y-pamac-qued%C3%B3-anonadado/</guid><description>&lt;p&gt;El día jueves 20 del mes de Mayo se liberó la versión Oficial de pacman 6 el cual viene repleta de novedades que ya podemos disfrutar en todas las distribuciones basadas en Arch.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="changelog"&gt;
Changelog
&lt;a href="#changelog" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/DwNCYM02/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente te estás preguntando qué cambio y aca te dejo la lista de cambios que impactaron en la versión V6:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El descargador interno puede recuperar archivos en paralelo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se agrega una barra de progreso adicional para rastrear la descarga total Progreso. Esto reemplaza la opción anterior TotalDownload.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir las tasas de descarga que se vuelven negativas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Omitir servidores espejo con demasiados errores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las firmas del paquete siempre se recuperan incluso si la firma es incrustado en la base de datos de repositorios o el paquete está en la caché&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las firmas de paquetes independientes que se encuentran en CacheDir se pueden usar para verificar los paquetes si la firma no está en la base de datos. También verificar las sumas de comprobación de los paquetes desde la base de datos del repositorio cuando se usa detached firmas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agregar soporte para múltiples valores de &lt;em&gt;&amp;lsquo;Arquitectura&amp;rsquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;-Qkk&lt;/em&gt; ahora valida las sumas de verificación de archivos además de la fecha / tamaño&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El resumen de actualización en color ahora atenúa los números de versión para el contraste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las interfaces libalpm ahora pueden proporcionar contexto a las devoluciones de llamada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporte xattr al extraer paquetes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permitir la configuración &amp;ndash;noprogressbar en pacman.conf -&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir la alineación de salida para el texto traducido de CJK&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corrige los objetivos de lectura de stdin cuando se usa &lt;em&gt;&amp;ndash;sysroot&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir la eliminación de firmas para bases de datos existentes con &lt;em&gt;-Sc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comprobar y prohibir la descarga de nombres de archivos duplicados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;-Fx&lt;/em&gt; ahora informa de un error por expresiones regulares no válidas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eliminar el soporte para el sistema de compilación de autotools&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meson: compila correctamente los símbolos internos como ocultos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meson: make -uninstalled.pc correcto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir errores de compilación en sistemas como &lt;strong&gt;FreeBSD&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;makepkg&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Agregar soporte de optimización de tiempo de enlace a makepkg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agregar soporte para fuentes que usan el VCS fósil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permitir especificar comandos de autenticación alternativos cuando ejecutando pacman como root&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporte de descompresión zstd para fuentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;strip&lt;/em&gt;: corrige la eliminación de atributos de archivo como xattr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambiar a CRC como suma de verificación de integridad predeterminada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Record &lt;em&gt;$startdir&lt;/em&gt; para compilaciones reproducibles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registrar el nombre de la herramienta de orquestación de compilación para compilaciones reproducibles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arreglar la firma de paquetes fuente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agregar soporte de argumento opcional a parseopts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reducir la dependencia del archivo para detectar archivos &lt;em&gt;ELF&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eliminar la dependencia de GNU sed&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evitar espacios en blanco finales en la salida &amp;ndash;printsrcinfo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;libprovides&lt;/em&gt;: no proporcione versiones tanto con versión como sin versión sonames&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No &lt;em&gt;distcc&lt;/em&gt; de doble capa en ccache&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir la detección de nombres de archivos de origen para paquetes de depuración con &lt;em&gt;gcc 11&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;strip&lt;/strong&gt;: silencia las advertencias emitidas por readelf mientras detecta nombres de archivo de origen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir el uso de espacios en el cambio de nombre del archivo fuente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pacman-key&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&amp;ndash;refresh-keys&lt;/em&gt; consulta WKD antes del servidor de claves&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sea menos ruidoso al llenar el llavero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Advierte sobre el tiempo necesario para la generación de la clave maestra&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;repo-add&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Admite los mismos métodos de compresión que &lt;em&gt;makepkg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finalización de &lt;em&gt;zsh&lt;/em&gt;: agregue soporte &lt;em&gt;pacman-conf&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varias actualizaciones de documentación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Después de una década y media de documentación prometedora de &lt;em&gt;libalpm.3&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;&amp;ldquo;una vez que logremos realizar una buena documentación de Doxygen&amp;rdquo;, ¡pasó!&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pamac-no-pudo-soportar-la-emocion"&gt;
Pamac no pudo soportar la emocion
&lt;a href="#pamac-no-pudo-soportar-la-emocion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tantas novedades nos emociona a todos incluso a nuestro querido GUI pamac que desde que actualices a la versión 6 de pacman quedará tan emocionado que no volverá a abrir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://c2.staticflickr.com/2/1739/40662649560_57b7477f00_o.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente toda esta actualización generó discompatibilidad con pamac y ya no podemos usar este gestor gráfico por un tiempo hasta que se actualice… Claramente que no va a actualizarse por sí solo por lo cual te dejamos un comando que vas a ir pegando en la terminal dia a dia hasta que entre la actualización se encuentre pamac&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ATENCIÓN: Si pamac lo instalaste desde aur tendrás que usar yay en vez de pacman para actualizar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Syu
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;pacman -Syu
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Stream Tools</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/05/stream-tools/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/05/stream-tools/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad vengo a contar en algo que trabajé hace mucho y esta funcional pero nunca lo comente. Claramente no es un gran aporte pero espero algún día terminar de expandirlo y ofrecer más opciones.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Las herramientas que creamos tienen como fin ser realmente simple de usar para poder dar la mejor experiencia a los streamers que están iniciando y no disponen de los recursos o conocimientos como para personalizar sus Streams. También está orientado al mundo de GNU/Linux aunque puede ser utilizado en cualquier plataforma&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/WThR0szw/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto consiste en unas herramientas un tanto predefinidas que son perfectamente configurables para que cada streamer la personalice para agregar a sus directos o porque no algun youtube a sus videos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="requisitos-base"&gt;
Requisitos Base
&lt;a href="#requisitos-base" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estas herramientas se hicieron pensando en OBS por lo cual necesitamos tener OBS instalado y el complemento conocido como &lt;strong&gt;Browser&lt;/strong&gt; que nos permite mostrar una web. El mismo podemos ver su instalación desde la &lt;a href="https://patojad.com.ar/aplicaciones/2021/05/linux-browser-obs/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
siguiente publicación
&lt;/a&gt;. Una vez que tengamos todo esto podemos generar nuestro link desde la web de StreamTolls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/BbyZ6Qq9/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://streamtools.patojad.com.ar/docs/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Stream Tools Docs
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-uso"&gt;
El uso
&lt;a href="#el-uso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El uso está más detallado en la documentación que dejamos arriba, pero básicamente consiste en modificar los links de ejemplos manteniendo en cuenta los parámetros de la siguiente tabla:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: left"&gt;Parámetro&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center"&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: left"&gt;Formato&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center"&gt;Ejemplo&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: left"&gt;title&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Es el título principal del third&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: left"&gt;&lt;strong&gt;Tipo:&lt;/strong&gt; Texto &lt;strong&gt;Tamaño máximo:&lt;/strong&gt; 9&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;PatoJAD&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: left"&gt;subtitle&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;Es el subtítulo del third&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: left"&gt;&lt;strong&gt;Tipo:&lt;/strong&gt; Texto &lt;strong&gt;Tamaño máximo:&lt;/strong&gt; 7&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;UrT&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: left"&gt;color&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;El color para la decoración&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: left"&gt;&lt;strong&gt;Tipo:&lt;/strong&gt; hexadecimal&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;f0f313&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Seguramente en un futuro se agreguen más tipos de contenido, sin embargo por el momento solo tenemos disponibles los thirds genéricos que se ven en la documentación.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dia internacional de la Mujer - La lucha continua</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/03/dia-internacional-de-la-mujer-la-lucha-continua/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/03/dia-internacional-de-la-mujer-la-lucha-continua/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy es el día internacional de la mujer, y por eso creemos que es nuestra responsabilidad hablar del tema como corresponde, puede que esto se “aleje” un poco de la temática del blog, pero es importante hablar de estos temas siempre.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/WXHezQ4khdg?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;El Día Internacional de la Mujer, también conocido como Día Internacional de la Mujer Trabajadora, conmemora la lucha de la mujer por su participación dentro de la sociedad, en pie de emancipación de la mujer y en su desarrollo íntegro como persona. Se conmemora el 8 de marzo.​ Fue institucionalizado por las Naciones Unidas en 1975 con el nombre de Día Internacional de la Mujer.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="una-lucha-que-incluye-a-todos"&gt;
Una lucha que incluye a todos
&lt;a href="#una-lucha-que-incluye-a-todos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://riod.org/wp-content/uploads/2019/03/IWD-2019_ES_InFocus-960x450.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lo largo de la humanidad siempre las peleas fueron en busca de la igualdad. Es un instinto en algunos seres intentar marcar superioridad. Pero hoy todos sabemos que eso no existe, no importa raza, &lt;strong&gt;género&lt;/strong&gt;, color, creencia, ni nada… Somos todos iguales y todos debemos ser tratados con igualdad.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/Iobgyyi1tvE?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Este dia, mas que nunca, todos juntos debemos pelear por la igualdad, una lucha que solo se pierde si dejamos de pelear.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="historia"&gt;
Historia
&lt;a href="#historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.elcinco.mx/sites/default/files/2020-03/mujerhjb.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera propuesta para la celebración del Día Internacional de la Mujer se hizo en 1910, durante el Segundo Encuentro Internacional de las Mujeres Socialistas, donde fue planteado como un acto de solidaridad con las huelgas textiles que se celebraban en ese momento y por la promulgación del día nacional de la mujer en Estados Unidos. El hecho puntual que se conmemora ocurrió el 25 de marzo de 1911, cuando más de 100 trabajadoras textiles, mujeres inmigrantes en su mayoría, murieron en el incendio de la fábrica de Triangle Shirtwaist de Nueva York, como consecuencia de las precarias condiciones laborales de las que eran presas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://90minutos.co/wp-content/uploads/2019/03/conmemoracion-8-de-marzo-dia-internacional-mujer-08-03-2019.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta tragedia se conmemora el 8 de marzo porque en el marco de los movimientos en pro de la paz durante la Primera Guerra Mundial, el 8 de marzo de 1917 las trabajadoras textiles de Petrogrado (San Petesburgo) organizaron un huelga obrera que se sumó al movimiento popular que acabó con la monarquía en Rusia. El Día de la Mujer fue institucionalizado por la ONU en 1975 para conmemorar la lucha de las mujeres trabajadoras y se celebra oficialmente desde 1994 en EE UU. Este 2018 se ha convocado en 41 países una huelga feminista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las 4 Libertades del Software Libre</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/03/las-4-libertades-del-software-libre/</guid><description>&lt;p&gt;El Software Libre es todo programa informático cuyo código fuente puede ser estudiado, modificado, y utilizado libremente con cualquier fin y redistribuido con o sin cambios o mejoras. De acuerdo con la definición establecida por Richard Stallman, un Software es &lt;em&gt;&amp;ldquo;libre&amp;rdquo;&lt;/em&gt; cuando garantiza las siguientes 4 libertades:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XYKvx8xn/software-libre-competenciadigital-4-728.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las cuatro libertades esenciales de los usuarios tal y como las define la FSF:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La libertad de ejecutar el programa como se desea, con cualquier propósito (libertad 0).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de estudiar cómo funciona el programa, y cambiarlo para que haga lo que usted quiera (libertad 1). El acceso al código fuente es una condición necesaria para ello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de redistribuir copias para ayudar a su prójimo (libertad 2).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La libertad de distribuir copias de sus versiones modificadas a terceros (libertad 3). Esto le permite ofrecer a toda la comunidad la oportunidad de beneficiarse de las modificaciones. El acceso al código fuente es una condición necesaria para ello.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/psnWhp--IaI?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-uso"&gt;
Libertad de uso
&lt;a href="#libertad-de-uso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La primera libertad es la que nos permite darle a un programa el uso que Nosotros deseemos. Esto a lo largo de la historia muchas veces fue un arma de doble filo dado que muchos sistemas fueron utilizados con malas intenciones. Aun asi la limitación de la libertad no es la solución por eso mismo esta sigue siendo la primer libertad y una de las mas importantes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-estudio"&gt;
Libertad de estudio
&lt;a href="#libertad-de-estudio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aquí ya empezamos a hacer uso del código fuente, dado que el mismo tiene que estar disponible para su estudio, saber como funciona, que es lo que hace y que contiene dentro. Es importante en este caso aclarar que tiene que estar el 100% del código y no solo una parte (ej. Telegram que solo nos ofrece el código del cliente y no del servidor)&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-distribución"&gt;
Libertad de distribución
&lt;a href="#libertad-de-distribuci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta libertad nos permite distribuir el programa ya sea gratuitamente o de pago. Recordemos que el Software Libre no significa software gratuito. Muchas veces puede ser de pago y aun así respeta todas las libertades (Parece ser un negocio que no cierra pero esta ganando terreno).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libertad-de-mejora"&gt;
Libertad de mejora
&lt;a href="#libertad-de-mejora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cualquier miembro de la comunidad puede compartir mejoras del sistema y con ella enriquecer el proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las 4 libertades que deben cumplir un sistema para ser tomado como Software Libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="open-source"&gt;
Open Source
&lt;a href="#open-source" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Así como la ética del Software Libre se define en cuatro puntos, la Open Source Iniciative tiene diez requisitos a cumplir por parte de un proyecto o las licencias bajo las que se publica para que pueda ser definido como de código abierto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Libre redistribución&lt;/strong&gt;: La licencia del software no debe impedir que este sea regalado o vendido libremente como parte de una distribución mayor que contenga programas de diferentes fuentes. Tampoco debe exigir un pago por hacerlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Código fuente&lt;/strong&gt;: A la hora de publicar un programa tiene que incluirse su código fuente íntegro o permitir acceder libremente a él.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajos derivados&lt;/strong&gt;: Las licencias deben permitir modificaciones y trabajos derivados, y debe permitir que estos se distribuyan bajo los mismos términos que el software original.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integridad del código fuente del autor&lt;/strong&gt;: Se puede impedir la distribución de modificaciones únicamente si se permite la distribución de tales como parches. También se puede requerir que trabajos derivados cambien de nombre o número de versión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin discriminación de personas o grupos&lt;/strong&gt;: No se puede discriminar a ninguna persona o grupo a la hora de acceder a un programa o su código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin discriminación de áreas de iniciativa&lt;/strong&gt;: Tampoco le se puede restringir su acceso a ninguna iniciativa. Las empresas o grupos de investigación tienen tanto derecho como el resto a utilizar el software.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Distribución de la licencia&lt;/strong&gt;: Los derechos asociados en las licencias de los programas deben aplicarse a todos a los que lo redistribuyan sin necesidad de pedir una licencia adicional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia no debe ser específica de un producto&lt;/strong&gt;: Un programa no puede licenciarse únicamente como parte de un software mayor. Podrá ser extraído y utilizado libremente y con todos los derechos en otras soluciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia no debe restringir otro software&lt;/strong&gt;: El hecho de que un proyecto sea de código abierto no puede obligar a que los programas en los que se incluye sean también de código abierto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La licencia debe ser tecnológicamente neutral&lt;/strong&gt;: Ninguna disposición de la licencia puede basarse en la tecnología o un estilo de interfaz, con lo que, por ejemplo, no se debe requerir su aceptación mediante gestos explícitos como clicks de ratón.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Deepin 20.1 ¿Renace?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</guid><description>&lt;p&gt;Deepin fue una distribución que cumplía los requisitos para derrocar efectivamente a Ubuntu como la primera distro de medio mundo. Sin embargo, el pasaje de su versión 15 a 20 destruyó lo que con tanto empeño habían logrado los desarrolladores en mucho tiempo de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Gt9MRY4z/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el lanzamiento de la versión 20.1 parece ser lo que esta distro necesitaba para demostrar que encontró el camino y que está luchando por la supremacía…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="una-versión-que-entendió-el-punto"&gt;
Una versión que entendió el punto.
&lt;a href="#una-versi%c3%b3n-que-entendi%c3%b3-el-punto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QCBDHFBx/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien podemos recalcar muchas cosas nuevas en esta nueva versión es importante recalcar que hay un arduo trabajo en corregir errores y mejorar la performance. Algo que a Deepin le hacía muchísima falta porque se estaba volviendo muy pesado y tampoco ofrece mucho como para consumir todo eso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="las-novedades-avanzan"&gt;
Las novedades avanzan
&lt;a href="#las-novedades-avanzan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Podría tirarme horas comentando los errores de performance que corrigieron o los que faltan corregir pero esta actualización trae muchísimas novedades en cuanto a software que vale la pena resaltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de ahora Deepin cuenta con su propio navegador en lugar de Firefox que era el que venía por defecto. Este navegador se integra mucho más con el escritorio en cuanto estética que es lo que están intentando lograr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4yGMTnzS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También reemplaza Cheese por Camera su propia app para sacar fotos, Si bien deepin tiene algunas apps que no parecen ser necesarias porque no agregan mucho valor, en principio esta es una, entendamos que esto lo hacen para mejorar la integración de las apps usadas con su entorno/ecosistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/dttHRbnr/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thunderbird es otra de las aplicaciones que son reemplazadas por el ya anunciado deepin email que a diferencia de la aplicación de la cámara su integración con el escritorio es su valor agregado, no porque los otros no se integren, sino porque sería una de las apps con una estética pulida y cuidada, sin embargo tendríamos que probarla más a fondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/vZKNZ0r9/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y también Gparted es una app que ya tiene su reemplazo, y la versión de deepin procura, según ellos, ser más simple de usar y mucho más intuitivo. Pero nuevamente recalcamos que estas apps buscan, ante nada, concretar el ecosistema Deepin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XJfHx3Tc/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizar"&gt;
Actualizar
&lt;a href="#actualizar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si queres actualizar para disfrutar de la nueva versión ya podes hacerlo por la terminal o el centro de control. Sin embargo si fuiste de los precavidos que no upgradeaste a la v20 porque era una basofia podes saltar a la v20.1 con un hermoso script que sugiere la misma web de deepin (En el caso de pedir contraseña es “deepin”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/htV2KKGF/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://wws.lanzous.com/ikMmqjmhtif" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Script
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descargar"&gt;
Descargar
&lt;a href="#descargar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si no tenes deepin y queres descargar la v20.1 para ver su novedades puedes descargarlo desde los siguientes links.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/v8pT5yGS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://cdimage.deepin.com/releases/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Oficial
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://osdn.net/projects/deepin/storage/20.1_1010/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar OSDN
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sourceforge.net/projects/deepin/files/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar SourceForge
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://drive.google.com/drive/folders/1KKgXS24v2ty5pUbo-qbn9IePtTzblGzr?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Google Drive
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mediafire.com/folder/e2ohh529vlmcj/deepin_20.1%281010%29" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar BT (MF)
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>AMD nos presenta Zen 3</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/amd-nos-presenta-zen-3/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 08:35:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/amd-nos-presenta-zen-3/</guid><description>&lt;p&gt;El dia de ayer AMD nos presentó Zen 3 la nueva arquitectura que tendrán a partir de ahora sus procesadores de las líneas &lt;strong&gt;Ryzen&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;EPYC&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Threadripper&lt;/strong&gt; a partir de ahora.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/iuiO6rqYV4o?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Tras una confirmación de cambios masivos en la arquitectura de AMD, el CTO de la empresa habla y confirma el lanzamiento de la nueva arquitectura &lt;strong&gt;ZEN 3&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-5-1.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ver en los gráficos de la imagen hay un aumento en el &lt;strong&gt;IPC&lt;/strong&gt; (Instrucciones por Ciclo) del 19%. Y ahora el &lt;strong&gt;CCX&lt;/strong&gt; (Core complex) es de 8 núcleos. También informaron que doblara el caché por núcleo a la arquitectura anterior (Zen 2) debido a lo comentado anteriormente del CCX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-6.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La CPU fue mejorada y retocada para poder conseguir todas estas mejoras, adicionalmente se suma una mayor cantidad de unidades Load/Store y más caché para las branching. También afirmaron que Zen 3 es 2.4 veces más performante que el Zen original y 2.8 veces más que la competencia (I9 10900k)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-7.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo mostraron un poco su Roadmap dando a conocer un gran cambio en el ZEN 4 que al parecer será de 5nm a diferencia de la Zen 3 y Zen 2 que son de 7nm actualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-8.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confirman el Ryzen 9 5900x basado, obviamente, en Zen 3. E inmediatamente muestran diapositivas que revelan una mejora del 26% en diferentes videojuegos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-10.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lisa nos presenta toda la gama Ryzen 5000 y sus precios.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ryzen 9 5900X por unos $549:&lt;/strong&gt; Tiene 12 núcleos/24 hilos con 70 MB de cache en total, TDP de 105W y funciona a 3,7 GHz de velocidad de reloj base y 4.8 GHz de Boost.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ryzen 7 5800X por $449:&lt;/strong&gt; Tiene 8 núcleos/16 hilos con 36 MB de cache en total, TDP de 105W y funciona a 3,8 GHz de velocidad de reloj base y 4.7 GHz de Boost.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ryzen 5 5600X por $299:&lt;/strong&gt; Tiene 6 núcleos/12 hilos con 35 MB de cache en total, TDP de 65W y funciona a 3,7 GHz de velocidad de reloj base y 4.6 GHz de Boost.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-12.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cuales serán lanzados para el 5 de Noviembre de este mismo año (Datazo para quienes se están armando sus master race)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Flatpak ¿Bueno o Malo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/flatpak-bueno-o-malo/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/flatpak-bueno-o-malo/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a hablar de Flatpak, un tipo de paquetería que puede ser amado y odiado a la vez… Antes de iniciar a escribir quiero comentar que esto es mi punto de vista y sus justificaciones, si bien trato de no ser partidario se nota fuertemente mi inclinación.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-flatpak"&gt;
¿Qué es Flatpak?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-flatpak" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para arrancar tendríamos que entender que es flatpak y si bien podríamos usar muchas definiciones técnicas, no es la idea, hoy vamos a discutir sobre la mesa siendo racionales, los tecnicismos los dejamos para una segunda etapa (que probablemente nunca haga porque voy a olvidarlo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://tecnonucleous.com/content/images/2018/04/flatpaklogo.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flatpak es un tipo de paquetería que presenta como principal ventaja que es indiferente a la versión del sistema y/o librerías instaladas. Por lo cual si lo vemos así entendemos que es la solución a todos los problemas de compatibilidad que tenemos y esto es así, pero no tan así…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-lo-hace"&gt;
¿Cómo lo hace?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-lo-hace" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente tiene un secreto, y esto es lo que lo hace tan bueno como malo, flatpack nos permite independizarnos de nuestro sistema porque virtualiza las aplicaciones, dandole asi todo lo que necesitan para ejecutar independientemente de la distro de linux que estemos ejecutando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.desdelinux.net/wp-content/uploads/2019/01/virtualbox-virtualizacion-importancia-blog-desdelinux-830x531.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es lo que nos permite evitar errores de compatibilidad y para eso es realmente bueno. Sin embargo, todos los extremos son malos y es un poco lo que quiero recalcar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-bueno-cuando-lo-usamos"&gt;
Lo bueno ¿Cuando lo usamos?
&lt;a href="#lo-bueno-cuando-lo-usamos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tal como dije Flatpak tiene cosas buenas pero también cosas malas y para aprovechar las cosas buenas basta con saber como usarlo bien y cuales son las costumbres que debemos tener en cuenta. Para eso listaremos primero las ventajas de flatpack:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instalaciones Rapidas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actualizaciones Rapidas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Independencia del SO&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aislamiento de programas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejora compatibilidad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://corporativocln.com/wp-content/uploads/sites/3/2017/02/lo-bueno-lo-malo-y-lo-feo-del-servicio-al-cliente-1236x865.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nosotros mantenemos buenas prácticas vamos a poder sacarle el mejor de los provechos a flatpak, para eso basta con cumplir ciertos requisitos…&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Flatpak es la ultima opcion:&lt;/strong&gt; La primer ley de flatpak es que es la última opción cuando queremos instalar algo (Duele lo que voy a decir pero seguro prefiero una ppa)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evitar el permiso de Administrador:&lt;/strong&gt; Es realmente importante entender que estas apps está corriendo sobre una virtualización y lo ideal es que siempre que pueda evitarse no darles permiso de administrador, aun así algunas apps lo requieren y está bien dárselo (Ahora que lo pienso esto aplica para todo linux, nunca ejecutes sudo o su si no es estrictamente necesario y sabes lo que va a pasar)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Da poco y espera poco:&lt;/strong&gt; Flatpak tiene relación amor odio con la filosofía unix (aunque todos sabemos que linux no es unix) por lo cual puede que el precio a pagar por esta “super compatibilidad” es que las apps no funcionen como lo esperas y esto muchas veces es así (faltan funciones, no abren las apps, si tildan… Pequeños precios a pagar)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://www.desmotivar.com/img/desmotivaciones/146365_hay-que-saber-cuando-parar.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si seguimos y entendemos esto que recién hablamos probablemente puedas entender un poco más sobre flatpak y de esa forma usarlo para sacarle provecho sin achanchar tu equipo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-malo-qué-pasa-si-lo-uso-indiscriminadamente"&gt;
Lo malo ¿Qué pasa si lo uso indiscriminadamente?
&lt;a href="#lo-malo-qu%c3%a9-pasa-si-lo-uso-indiscriminadamente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente todo lo bueno tiene su punto malo y como tal deberíamos remarcar también este. Paso a listar las cosas que desde mi punto de vista son “malas”&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Virtualizar:&lt;/strong&gt; Nunca en la vida virtualices algo a no ser que sea estrictamente necesario (cosa que JAVA nunca entendió y por eso es una mierda toda lenta). Si bien para flatpack es necesario virtualizar para el usuario no, por eso es siempre el último recurso cuando no existe otra forma de instalar la app que debemos recurrir a esta forma dado que la virtualización es menos performante y consume más recursos…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Integración?¿Qué es eso?:&lt;/strong&gt; Una de las cosas que no entiende flatpack es de integración, de momento no es capaz de tomar el theme que tengas seleccionado ni demás generando un disturbio visual patético. Esto no es realmente importante pero sin embargo a muchas personas les molesta que le mouse se ponga “feo” al entrar en una app.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Muchos recursos:&lt;/strong&gt; Entiendo que muchos en pleno 2020 disponen de equipos potentes y pueden derrochar recursos a como dé lugar (se que te lo estás imaginando asi que ahi voy) como Julio que se instala Gnome para llenar su ram… Sin embargo siempre fui partidario de usar lo que es necesario para lo que es necesario… Incluso más allá del chiste de Gnome y Julio (Que ya que te nombre 2 veces te mando un abrazo) Gnome consume el ram que necesita y por más que nos parezca bien o mal es así. Sin embargo los flatpak no solo consumen lo que necesitan, consumen lo que requiere virtualizar, y es ahí donde un equipo lleno de apps en flatpak puede ser patético. Lo ideal es hacer ese “sacrificio” cuando sea realmente necesario y así mantendremos un equilibrio en funcionalidad y consumo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-opina-pato"&gt;
¿Qué opina Pato?
&lt;a href="#qu%c3%a9-opina-pato" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya estoy escribiendo en tercera persona, asi que imaginate cuanto me llevo armar esto para que no se note mi lado de la brecha… (Ya que hablo en tercera persona le mando un abrazo a Pedro Crespo, que sigue enojado conmigo pero aun asi le deseo lo mejor)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo personal suelo evitar el uso de flatpak, es más suelo desinstalarlo, sin embargo creo que es una herramienta muy útil para aquellos que tienen problemas con alguna aplicación que requiere. En lo personal recomendaría su uso responsable y obviamente que lo eviten de ser posible…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y vos&amp;hellip;? ¿Qué pensas? No te olvides de dejarnos en los comentarios tu opinión sobre flatpack, los pros y contra de esta paquetería…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>14 Razones para utilizar Linux en lugar de Windows</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/14-razones-para-utilizar-linux-en-lugar-de-windows/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/14-razones-para-utilizar-linux-en-lugar-de-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Saben que me gusta mucho recorrer otros blogs y más si son antiguos, me gusta saber que se hablaba de Linux en aquellos tiempos en los que no lo conocía y en esta oportunidad encontré una hermosa publicación del &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt; que nos cuenta: &lt;strong&gt;14 Razones para utilizar Linux en lugar de Windows&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todos sabemos suelo comentar los puntos de vista para hacer un contraste con la diferencia temporal. Por lo cual, vamos a eso…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="publicación"&gt;
Publicación
&lt;a href="#publicaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aquí les pongo un pequeño resumen que alguien hizo sobre el por qué utilizar Linux y no Windows:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El autor nos ofrece comentarnos sus razones por lo cual no le gusta usar Windows y si utiliza Linux, en esta ocasión lo va dividir en 14 ítems que comentaremos uno a uno, así que vamos a ello&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;01.- &lt;strong&gt;Funcionalidad:&lt;/strong&gt; comenzando podemos decir que Linux posee exactamente todas las funcionalidades que posee actualmente Windows Vista.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En el 2008 el exponente de Windows era el vista… Una de las peores versiones de Windows junto al 8 (desde mi punto de vista), y actualmente el exponente es windows 10 y la verdad es que no tiene grandes novedades en funcionalidades que no estén disponibles en GNU/Linux. Sin embargo al día de hoy el punto débil de GNU/Linux es el área de juegos debido a la ausencia de natividad (sí seguramente no exista esa palabra)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;02.- &lt;strong&gt;Librerías:&lt;/strong&gt; Linux cuenta con librerías publicadas en Internet, con las cuales podemos modificar cualquier aspecto del sistema operativo para mejora personal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Al día de hoy esto sigue siendo real y existen muchas cosas más seguramente que en 2008. También tenemos que admitir en su contracara sistems como ReactOS, Windows o MacOS no quieren que los personalicen como linux que es tan editable por lo cual es realmente fuerte en este punto al igual que BDS y otros sistemas así&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;03.- &lt;strong&gt;Adiós errores:&lt;/strong&gt; No verás más el mensaje “Se recomienda cerrar todas las aplicaciones antes de continuar” ya que en Linux no es necesario.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno, siempre que te mantengas lejos de &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt; esto es realmente viable… Fuera de chiste hay que reconocer que Windows aprendió a manejar mucho mejor sus errores en las últimas versiones. Y también tenemos que reconocer que &lt;strong&gt;todos&lt;/strong&gt; los SO son propensos a errores, aunque los basados en UNIX o Unix-Like tienden a aislarlos mejor y eso es una gran ventaja&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;04.- &lt;strong&gt;Rapidez y Recursos:&lt;/strong&gt; Si comparamos con Windows Vista, Linux es ampliamente más rápido, necesitando menos recursos en cuanto a hardware.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Volvemos a ver la diferencia en generaciones de Windows, la Versión 10 está más optimizada que la versión Vista… Aun asi es real que GNU/Linux esta mucho mas optimizada y con un DE liviano o un WM y lo corres en una comodore.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;05.- &lt;strong&gt;Rendimiento:&lt;/strong&gt; Adiós a herramientas para aumentar el rendimiento de nuestro sistema operativo, o de herramientas para desfragmentar nuestro disco duro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El mantenimiento de los equipos es necesario indiferentemente de los SO que tengamos instalados y eso es ley, si uno no cuida correctamente y mantiene buenas prácticas siempre se puede llenar de basura o funcionar mar, aun así es real los menores niveles de fragmentación.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;06.- &lt;strong&gt;Instalación:&lt;/strong&gt; La instalación del sistema operativo dura la mitad, tan solo debemos reiniciar una vez, contra las cuatro o cinco veces del Windows Vista.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si, pero no. Es verdad y solo se reinicia para iniciar el SO ya instalado no es algo que moleste, o al menos desde mi punto yo solo instalo mientras hago otras cosas por lo cual no lo espero con tantas ansias…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;07.- &lt;strong&gt;Reinicio tras instalación:&lt;/strong&gt; No tendrás que reiniciar tu ordenador cada vez que instales un programa, dispositivo o actualización.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno, a ver intentamos ser realistas, no siempre hay que reiniciar en DOS solamente cuando instalamos algo que impacta en la ejecución del kernel, y en Ubuntu por ejemplo algunas cosas piden reiniciar también. Por lo cual si bien es verdad que es GNU/Linux eso lo pide mucho menos tampoco es cada 5 min en DOS&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;08.- &lt;strong&gt;Antivirus:&lt;/strong&gt; No es normal instalar algún tipo de antivirus o antispyware, y en caso de instalarlo no es necesario actualizarlo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ningún SO es necesario si realmente somos usuarios responsables, pero decir que en linux no es necesario y no existen virus es realmente una mentira. Y creo que debemos ser realistas. Qué son los menos es verdad, pero ningún sistema no es infalible (más si usas intel que está lleno de errores)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;09.- &lt;strong&gt;Claves y cracks:&lt;/strong&gt; No necesitarás buscar y descargar claves o parches de páginas de dudosas procedencias, lo que lleva a la infección de nuestro ordenador.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ningún sistema es necesario esto, existen apps libres para Todos y bueno, el sistema tenes que pagarlo, porque es lo correcto&amp;hellip; Uno puede estar a favor o en contra, pero el hecho de crackear en Windows ya implica tener un virus dentro&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;10.- &lt;strong&gt;Drivers:&lt;/strong&gt; Al enchufar un dispositivo, por ejemplo una impresora, memoria flash, disco externo, etc. empezará a funcionar automáticamente sin necesidad de instalar su respectivo driver.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Linux en SO no es &lt;strong&gt;Hogwarts&lt;/strong&gt; por lo cual la magia no existe, la mayoría de los dispositivos arrancan de una pero si hay que instalar drivers en algunos, y es mas a dia de hoy existen drivers que no sirven o son muy complejos de hacerlos funcionar… Pero al instalar un Linux suele arrancar con el 90% de funcionalidad&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;11.- &lt;strong&gt;Todo gratis:&lt;/strong&gt; Todas las aplicaciones serán totalmente gratuitas, no necesitarás piratear ninguna aplicación para su uso.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Volvemos a lo anterior LibreOffice y demás están Para Windows también, Además en Linux existen increíbles apps de pago que son impecables. Pagar o no por una app es elección y piratearla también lo es estemos o no de acuerdo&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;12.- &lt;strong&gt;Paquete de aplicaciones:&lt;/strong&gt; Linux por defecto trae gran cantidad de aplicaciones con las cuales podemos hacer cualquier tipo de tarea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto depende de la distribución, algunas vienen muy limpias y otras llenas de Apps. La gran mayoría trae todo para poder funcionar y hacer de todo sin ningún problema. por lo cual sigue siendo un punto a favor. Algo que no me gusta de Windows es que trae muchas apps que nadie quiere… (Pero esto es meramente personal)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;13.- &lt;strong&gt;Descarga de aplicaciones:&lt;/strong&gt; Si en las utilidades que trae Linux por defecto no encontramos una herramienta adecuada, podremos descargarla de Internet totalmente gratis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno esto es lo que decíamos de antes… En GNU/Linux hay apps gratis al igual que en linux y por ahí la ventaja acá es el gestor de paquetes que facilita mucho y de alguna forma controla las versiones&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;14.- &lt;strong&gt;Clasificación:&lt;/strong&gt; Las aplicaciones en el menú inicio se encuentran clasificadas en forma lógica, no como en Windows que se encuentran todas las aplicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno esto depende del menú en específico que usemos y de la distro, pero es verdad que vienen más organizadas en GNU/Linux aunque para los que usamos launchers es casi lo mismo esto&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En resumen, les puedo decir que varios pueden cuestionar, lo cierto es que cada uno es libre de optar por la tecnología que mejor resultados les ofrezca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El resumen es impecable, esta persona nos cuenta su punto de vista y nosotros podemos discrepar, pero la realidad al fin de cuenta es que siempre depende de que es lo que el usuario quiera y a que se adapte mejor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://principiante-linux.blogspot.com/2008/06/14-razones-para-utilizar-linux-en-lugar.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Fuente
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Epic vs Apple Mi opinion de la disputa</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/epic-vs-apple-mi-opinion-de-la-disputa/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/epic-vs-apple-mi-opinion-de-la-disputa/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad quiero hablar un poco sobre la disputa de Apple y Epic y sobre lo que esto puede llegar a significar para el resto de los sistemas operativos. Y el porqué Microsoft decidió apoyar a Epic en esta “pelea”.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La eliminación de Fortnite de la App Store fue, sin duda, la noticia de la pasada semana. Desde Epic Games, desarrolladores del juego, comenzaron una ofensiva contra la compañía de la manzana con el firme objetivo de acabar con la ya famosa comisión del 30% en compras in-app que tantos quebraderos de cabeza está generando y por la que se está investigando a Apple. Varios días después, se enfrentan a nuevos problemas que podrían dejarles en un punto de no retorno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con este enunciado vamos a ir opinando un poco lo que pasó estos días más allá de las actualizaciones que podamos ver en la parte de abajo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quiero aclarar que realmente esto es mi punto de vista y como tal puede tener errores o simplemente puedes discrepar, de ser así te invito a dejar tu comentario y explicar tu punto de vista.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/qtSjEzwOMog?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="novedades-sobre-el-caso"&gt;
Novedades sobre el caso
&lt;a href="#novedades-sobre-el-caso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apple no puede bloquear la distribución de Unreal Engine&lt;/strong&gt; en su ecosistema de software, pero Fornite tampoco puede volver a la App Store.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De esta forma la jueza que llevaba esta disputa decidió con sus fundamentos que Unreal Engine se queda en la store, la pregunta es cuanto tiempo tardara Apple en encontrar el motivo para sacarlo…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, la jueza &lt;strong&gt;no impedirá que Apple cancele la cuenta de desarrollador de Epic Games&lt;/strong&gt; el próximo 28 de agosto, tal y como habían anunciado, lo cual haría que Fortnite no pueda actualizarse hasta que sus creadores cumplan con toda la normativa de la App Store.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si bien la jueza apoya la idea de Microsoft y de Epic Games sabe que tiene que mantenerse inmutable ante su preferencia y decide permitir que Apple penalize a Epic por el fraude realizado.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿No se puede o no se hace?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/07/no-se-puede-o-no-se-hace/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/07/no-se-puede-o-no-se-hace/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a volver a hablar o comentar un video de nuestro amigo Zatiel. Antes que nada te recomiendo ver el video completo de Zatiel para que puedas entender su punto de vista y apreciar su video. Una vez que veamos esto va a ser más fácil seguir!&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/5DagExGuWZ4?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Quiero aclarar que no tengo ningún tipo de problema con zatiel e incluso creo que es un gran Linuxtuber y se esfuerza siempre en dar videos en cantidad y calidad lo cual muchos que intentamos ingresar en este mundo no podemos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="respuesta"&gt;
Respuesta
&lt;a href="#respuesta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a ir respondiendo a medida que vemos el video, dinamica bastante util para no perderse…&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/i3cmsvrOI2w?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;En esta oportunidad la idea es diferenciar como primordial que linux si es un sistema que está preparado para todo. Y el gran problema se debe a que muchas cosas no se hacen (ya sea porque no hay desarrolladores a los que le interese o porque nadie se imagino como sacar dinero con eso)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="a-tener-en-cuenta"&gt;
A tener en cuenta
&lt;a href="#a-tener-en-cuenta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Yo soy partidario de muchas cosas que presentan su antagónico en el video de nuestro amigo, por lo cual puede que mi punto de vista sea obnubilado por esta posturas y las voy a detallar acá:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/07/se-puede-jugar-en-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Se puede jugar en linux
&lt;/a&gt; y no requieres una master race.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los programas tienen que cumplir su funcionalidad y nada más&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No porque haya recursos significa que sea necesario consumirlos (apuntando a los malos hábitos de programación solo porque los equipos son más potentes, desaparovechandolos y bajando la performance que deberían tener)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Puede que mis ideas sean un tanto “extremistas” en algun punto (mas hablando de la última) pero no siento que sea correcto hacer las cosas mal para que sea problema del otro…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡No te olvides de comentarnos qué te parece a vos!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿SystemD no es el problema? Respuesta a Zatiel</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/07/systemd-no-es-el-problema-respuesta-a-zatiel/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 08:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/07/systemd-no-es-el-problema-respuesta-a-zatiel/</guid><description>&lt;p&gt;Ya en este blog es un poco recurrente hablar de inits, en especial del tan aclamado SystemD un init tan popular que muchas personas dudan de que puedan existir otros en su lugar. Las miradas sobre este init suelen ser muy divididas. Mientras existe un grupo de personas que lo defienden a muerte otros intentan extinguir a como dé lugar… Después estamos lo que estamos en un limbo bajo la teoría de “vive y deja vivir” donde si bien no procedemos a estar de acuerdo con SystemD en general tampoco linchamos a quienes lo usan…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-origen"&gt;
El origen
&lt;a href="#el-origen" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta ocasión no vengo a hablar de init simplemente por generar polémica(¿o si?), o porque sea un tema que suele generar bastantes entradas. Simplemente lo hago para responder el punto de vista de una de las estrellas Linuxtubers más famosas de los últimos tiempo. Sí, estoy hablando del único e inigualable Zatiel, el cual publicó hace unos días el siguiente Video:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/iq1hyPOA0rA?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;En el cual plantea su idea sobre SystemD y es ampliamente válida…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-respuesta"&gt;
Mi respuesta
&lt;a href="#mi-respuesta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Siempre desde la amistad me tomé el atrevimiento de responder, no porque creo que Zatiel este confundido ni mucho menos, simplemente porque la concepción de “lo que está mal” de systemD no es la realidad de SystemD. Para lo cual lo hice el siguiente video:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/x4EUIrLeA_0?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Antes de verlo recuerdo que estaría bueno ver el video de Zatiel si ya no lo viste…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="antecedentes"&gt;
Antecedentes
&lt;a href="#antecedentes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dije antes es recurrente en este blog hablar de inits, tal vez a estas alturas muchos ya los tengan entendido (a su funcionalidad) pero otros no para lo cual estoy dejando abajo todo lo que nosotros ya hablamos anteriormente con el fin de obtener más información&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/06/systemd-solucion-o-problema/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2020/06/systemd-solucion-o-problema/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/04/systemd-al-volante-mata/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2019/04/systemd-al-volante-mata/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://patojad.com.ar/post/2019/01/lo-que-la-gente-opina-sobre-los-inits/
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Universidades Públicas ¿Privativas?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/universidades-p%C3%BAblicas-privativas/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/universidades-p%C3%BAblicas-privativas/</guid><description>&lt;p&gt;En Argentina (y creo que en gran parte de latinoamérica) la piratería de software es una moneda corriente y no siempre por &lt;em&gt;“necesidad”&lt;/em&gt; muchas veces es por &lt;strong&gt;ignorancia&lt;/strong&gt;. En este caso voy a comentar una historia que vivo actualmente la cual me genera un alto nivel de indignación…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="contexto"&gt;
Contexto
&lt;a href="#contexto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Actualmente mi pareja se encuentra cursando &lt;strong&gt;informática&lt;/strong&gt; (Materia) en la Universidad Nacional de Quilmes en la carrera de Biotecnología. Y seamos realista, ella desde que está conmigo se encontró con la obligación técnica de usar Linux (Porque dudo que tenga ganas de formatear una pc para ponerse otro sistema). Siempre usa la distro que yo elijo, por lo cual podríamos concluir que es una persona que tiene un dominio básico/intermedio de la tecnología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este periodo de la cursada están viendo &lt;strong&gt;Ofimática&lt;/strong&gt; (Cosa que ni yo se porque yo uso un editor de textos plano o un IDE ni idea de nada de eso pero aprendimos juntos) Y obviamente ella usa &lt;strong&gt;LibreOffice&lt;/strong&gt; (y quiero recalcar que esto es libre, gratis y multiplataforma y no nos olvidemos de esto) lo cual le trae algunos problemas porque la clase está diseñada para las herramientas de MS y no tiene una explicación más amplia, así que sumemos a cada clase la necesidad de buscar en internet un poco mas de info para poder hacer las prácticas correspondientes&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="docentes-que-no-están-preparados"&gt;
Docentes que no están preparados
&lt;a href="#docentes-que-no-est%c3%a1n-preparados" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://aedlorotava.files.wordpress.com/2016/11/equipo-docente-informatica.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo trato de ser muy justo en lo que hablo, pienso y digo, más allá de que en los videos me ponga picante &lt;em&gt;(Es que a ustedes les gusta lo picante)&lt;/em&gt;. La historia que traigo hoy es realmente indignante, porque deja claro que existen muchas personas que no se toman el tiempo de hacer bien su trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo entiendo que un docente que &lt;em&gt;toda su vida usó las herramientas de MS&lt;/em&gt; solo sepa usar eso, esto lo entiendo de cualquier docente que &lt;strong&gt;no esté relacionado a la informática&lt;/strong&gt;. ¿Por qué solo para ellos? Porque muchos de estos docentes solo lo ven como una herramienta y nos les interesa en lo más mínimo la tecnología, por lo cual puedo comprender que el miedo de conocer nuevas tecnologías o simplemente tecnologías diferentes le impidan conocer &lt;strong&gt;alternativas libres&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo si sos un profesor de Informática &lt;strong&gt;no podes no saber que existen otras tecnologías&lt;/strong&gt;, y lo peor es que &lt;strong&gt;no podes no estar preparado para un alumno que no use herramientas pagas o piratas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-problema"&gt;
El problema
&lt;a href="#el-problema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la parte de Hojas de cálculo (O mal llamado excel por este “docente”) devolvió el trabajo con supuesto &lt;em&gt;“errores”&lt;/em&gt; que tiene que ver con la compatibilidad (MS Office cambia algunas funciones por nombres raros&amp;hellip;) por lo cual podemos verlo como dos cosas, o decidió no tomarse el tiempo de instalar LibreOffice para corregir lo cual sería una &lt;strong&gt;discriminación&lt;/strong&gt;, o simplemente ignora la existencia del mismo y no estaría en condiciones de corregir el trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.fromdoppler.com/wp-content/uploads/problemasdecontenido.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Es realmente aceptable que esto pase? ¿Una persona no puede cursar si no tiene el dinero suficiente como para comprar un sistema operativo y un paquete de informatica? O peor aún, caer en la &lt;strong&gt;piratería&lt;/strong&gt; (delito punible en argentina). Estamos hablando de un establecimiento público. ¿Las autoridades de la institución avalan esto limitantes impuestos a sus estudiantes?&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="otra-cara-de-la-misma-moneda"&gt;
Otra cara de la misma moneda
&lt;a href="#otra-cara-de-la-misma-moneda" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn%3AANd9GcTHtg6hmjidPlV_zZ6dUgJUem1HxRSGGgAaOWls6prsdTmBg_qT&amp;amp;usqp=CAU%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn%3AANd9GcTHtg6hmjidPlV_zZ6dUgJUem1HxRSGGgAaOWls6prsdTmBg_qT&amp;usqp=CAU"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo curso en la &lt;strong&gt;misma Facultad&lt;/strong&gt;, en el &lt;strong&gt;mismo Departamento&lt;/strong&gt; (Ciencia y Tecnología) pero &lt;em&gt;otra carrera&lt;/em&gt; (Lic. en Desarrollo de Software) y desde que entré a la facultad siempre se incentivo a usar sistemas libres (o al menos en la mayoría de las materias cursadas) ¿Como es posible que dentro de un mismo departamento las cosas sean tan antagónicas?&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mi-crítica"&gt;
Mi crítica…
&lt;a href="#mi-cr%c3%adtica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://promocionmusical.es/wp-content/uploads/2018/03/xcriticas-redes-sociales-big-810x455.jpg.pagespeed.ic.ZWrrVB9BqD.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claramente no pido que todos usen linux (aunque no es una mala idea), simplemente &lt;strong&gt;razono&lt;/strong&gt; por mi parte que debería ser todo apto para aquellos usuarios que usan Windows y sus herramientas y para aquellos que no lo usan por diferentes motivos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No les gusta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tienen dinero para pagarlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No quieren delinquir con piratería&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Crea Tu Propio Pack de Stickers en Telegram</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/crea-tu-propio-pack-de-stickers-en-telegram/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 14:04:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/crea-tu-propio-pack-de-stickers-en-telegram/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a ver como hacer &lt;strong&gt;nuestro propio pack de stickers&lt;/strong&gt;, en este caso, no vamos a meternos en edición de imagen, o vamos a hacer lo menos posible por lo cual no vamos a usar ni GIMP ni ninguna herramienta por el estilo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi caso los voy a usar mi propia cara y para eso voy usar &lt;strong&gt;BitMoji&lt;/strong&gt; (Gracias Cumpi por darlo a conocer) y voy a descargar de ahi en formato PNG todos lo que quiera convertir en sticker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://sdk.bitmoji.com/render/panel/9c3e3a09-773c-4836-a93c-7efe79b8b562-c796801f-3d03-48e6-9753-c6df668cc1af-v1.png?transparent=1&amp;amp;palette=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://sdk.bitmoji.com/render/panel/9c3e3a09-773c-4836-a93c-7efe79b8b562-c796801f-3d03-48e6-9753-c6df668cc1af-v1.png?transparent=1&amp;palette=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez descargados las imágenes nos daremos cuenta que &lt;strong&gt;no coinciden con el requisito de telegram&lt;/strong&gt; que sean de por lo menos 512*512 pero sí son perfectamente cuadradas, lo cual es perfecto para el uso que le queremos dar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="hackaso-para-evitar-editar-las-imágenes"&gt;
Hackaso para evitar editar las imágenes
&lt;a href="#hackaso-para-evitar-editar-las-im%c3%a1genes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A muchos no les gusta la terminal y si es tu caso podes tranquilamente abrir las imágenes una por una y redimensionarlas y volver a guardarlo. Si no te molesta usar un poco la terminal te voy a contar este &lt;em&gt;“Hackaso”&lt;/em&gt; que te va a permitir transformarlas en poco tiempo &lt;em&gt;(Tenía un script que tardaba un seg pero lo borre sin querer)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abrimos una terminal y nos ubicamos donde descargamos las imágenes y a continuación basta con ejecutar el siguiente comando &lt;em&gt;(por cada imagen)&lt;/em&gt; para generar la redimensión de la misma sin ningún inconveniente:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;convert -resize 512×512 nombredelaimagen.png nombredelaimagen512.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Y esto nos crea el archivo &lt;em&gt;nombredelaimagen512.png&lt;/em&gt; que tiene la medida perfecta para nuestro sticker.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="creando-el-pack"&gt;
Creando el Pack
&lt;a href="#creando-el-pack" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para comenzar tenemos que &lt;strong&gt;iniciar una conversación&lt;/strong&gt; con un bot que va a hacer casi todo por nosotros y para iniciarla te dejo aca abajo un hermoso botón!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://telegram.me/stickers" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
@stickers
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez iniciada la conversación nos va mostrar toda la lista de opciones y comandos que utiliza. Pero nosotros sabemos que es lo que queremos hacer, para iniciar vamos a &lt;strong&gt;crear un nuevo pack&lt;/strong&gt; de stickers enviando el siguiente comando&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;/newpack
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que te pedirá el bot es un nombre para el paquete de stickers. Este nombre será visible para quien vea cualquiera de sus stickers, así que intenta que sea descriptivo. En mi caso vamos a usar &lt;em&gt;PatoJAD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4NtJ3vtN/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="agregando-stickers"&gt;
Agregando Stickers
&lt;a href="#agregando-stickers" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ahora tenemos que ir agregando de a uno cada uno de los stickers que queremos, para eso tenemos que enviarlo &lt;strong&gt;COMO ARCHIVO&lt;/strong&gt; y no como &lt;em&gt;imagen&lt;/em&gt;, y luego enviar los emojis con los que queremos relacionarlos, y así consecutivamente con todos los stickers que tengamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/c45QsSRN/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hayamos subido todos los que nos gustan debemos terminar &lt;strong&gt;publicando el paquete&lt;/strong&gt; de stickers para su uso, esto lo podemos hacer simplemente enviando el comando publish al bot de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;/publish
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Y nos pedira 2 datos más, &lt;strong&gt;una imagen que represente al pack&lt;/strong&gt; que también debemos enviar como archivo y debe ser un PNG de 100x100 para lo cual les reitero el comando para que sea más simple&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;convert -resize 100×100 nombredelaimagen.png logo.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Y una vez enviado nos pedirá &lt;strong&gt;el nombre Corto del Pack&lt;/strong&gt;, en nuestro caso vamos a volver a usar &lt;em&gt;PatoJAD&lt;/em&gt; dado que es corto y fácil de aprender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/B6VqjMMt/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ya nos genero una url para compartir el sticker con quienes queramos y poder empezarlo a utilizar… Te dejo el pack que cree por &lt;em&gt;si queres usarlo&lt;/em&gt; y espero que te sirva y no te olvides de enviarnos los packs que hagas a &lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
nuestro grupo de telegram
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://t.me/addstickers/PatoJAD" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Stickers PatoJAD
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Traducir documentos online</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/traducir-documentos-online/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/traducir-documentos-online/</guid><description>&lt;p&gt;Hasta ahora los métodos que me había encontrado para traducir un archivo tenían sus &lt;strong&gt;inconvenientes&lt;/strong&gt;, sin embargo hay que reconocer que se ha avanzado mucho en este sentido. El metodo que en esta ocacion les traigo parece ser que apunta en mucho a &lt;strong&gt;eliminar esos inconvenientes&lt;/strong&gt; que se presentaban.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo: el metodo de convertir el archivo de PDF a &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;, representa una &lt;strong&gt;perdida de formato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veamos que &lt;strong&gt;importante&lt;/strong&gt; es conservar el formato en un texto, por ejemplo si lo que estas manejando es un manual de cualquier programa, en el que los graficos son determinantes para poder aprender el uso de este de manera efectiva.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="verificar-el-archivo"&gt;
Verificar el archivo
&lt;a href="#verificar-el-archivo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Primero debemos &lt;strong&gt;verificar&lt;/strong&gt; que nuestro archivo &lt;strong&gt;no este protegido&lt;/strong&gt;, cosa que suele ocurrir en los PDF. esto se consigue abriendo nuestro archivo, realizando cualquier cambio y presionando las teclas de guardar. si nos envia un mensaje de only read entonces si esta protegido. Para desprotegerlo, en el caso de que este protegido, lo recomendable sera meter el archivo a una impresora virtual como &amp;ldquo;DoPdf&amp;rdquo;(free con anuncion), que la tratara como archivo nuevo y lo guardara sin restricciones.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="transformar"&gt;
Transformar
&lt;a href="#transformar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sitio del que hablamos hoy solo acepta una pequeña lista de formatos, sin embargo podemos transformar los archivos a esos formatos. Personalmente recomiendo utilizar siempre PDF que no este protegido contra escrituras. Sin embargo pede traducir cualquiera de los siguientes formatos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/NjsBh7Zy/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="finalmente-la-traduccion"&gt;
Finalmente la Traduccion
&lt;a href="#finalmente-la-traduccion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No es necesario explicar paso a paso basta con ingresar en la web que dejaremos a continuacion y darles el archivo para que lo traduzcan.. Lo impresionante es que no tiene limites pequeños es decir que podemos traducri lo que sea mientras que no les voltiemos el sistema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.onlinedoctranslator.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Comenzar a traducir
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contanos ti experiencia en nuestro grupo de Telegram&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mas-info-sobre-el-sitio"&gt;
Mas info sobre el sitio!
&lt;a href="#mas-info-sobre-el-sitio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ellos dicen &amp;ldquo;Hacemos todo lo posible para hacer cosas geniales que las personas encuentran útiles. Todos los días, en todo el mundo, ayudamos a miles de personas a ahorrar su valioso tiempo mediante el uso de nuestras herramientas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PDF-Word Convert&lt;/strong&gt; Al instante convertir un PDF en formato de Word editable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Split a PDF&lt;/strong&gt; Divida un archivo PDF grande y extraiga las páginas en varias partes más pequeñas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PDF a imagen&lt;/strong&gt; Convierta instantáneamente las páginas de documentos PDF en archivos de imagen - en línea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Doc Word Counter&lt;/strong&gt; Cuente el número real de palabras en su documento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Herramienta de imagen en línea&lt;/strong&gt; Comprima cientos de imágenes hasta un 90% de tamaño de forma gratuita, sin límites&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Folding @ Home</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/04/folding-@-home/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/04/folding-@-home/</guid><description>&lt;p&gt;Es posible ayudar a tener un futuro mejor desde casa, leyendo nuestro diario online, jugando un juego o simplemente revisando los feeds de nuestras redes sociales preferidas. Hoy existe un proyecto que nos permite colaborar con la investigacion en multiples enfermedades (cancer, covid-19, etc..)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="soy-uno-en-un-millon"&gt;
Soy UNO en un millon
&lt;a href="#soy-uno-en-un-millon" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al descargar el software Folding @ home nos está proporcionando la potencia de la computadora que necesitamos para encontrar nuevas curas. Y al correr la voz, le está dando a más personas la oportunidad de contribuir. En nuestro libro, eso ciertamente te hace uno en un millón&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sobre-el-proyecto"&gt;
Sobre el Proyecto
&lt;a href="#sobre-el-proyecto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Folding@home (FAH or F@h) es un proyecto informático distribuido para simular la dinámica de las proteínas, incluido el proceso de plegamiento de proteínas y los movimientos de proteínas implicadas en una variedad de enfermedades. Reúne a científicos ciudadanos que se ofrecen como voluntarios para ejecutar simulaciones de dinámica de proteínas en sus computadoras personales. La información obtenida de estos datos está ayudando a los científicos a comprender mejor la biología y brindando nuevas oportunidades para desarrollar terapias.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="comencemos-a-ayudar"&gt;
Comencemos a ayudar!
&lt;a href="#comencemos-a-ayudar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El software Folding @ home se ejecuta mientras haces otras cosas.&lt;/strong&gt; Mientras continúa con sus actividades cotidianas, su computadora estará trabajando para ayudarnos a encontrar curas para enfermedades como el cáncer, ELA, Parkinson, Huntington, Influenza y muchas otras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.echosciences-grenoble.fr/uploads/article/image/attachment/1005446576/xl_foldingathome_0780043801666020.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Tenga paciencia si experimenta un tiempo de inactividad mientras enfrentamos la pandemia de COVID-19 juntos!&lt;/strong&gt; Estamos trabajando como locos para comenzar las simulaciones de las proteínas COVID-19. La respuesta entusiasta a nuestro esfuerzo ha sido tremenda y a veces ha vaciado nuestras colas. Este es un gran &amp;ldquo;problema&amp;rdquo;, ya que no hay fin para la ciencia valiosa que podemos hacer, es solo una cuestión de darnos algo de tiempo para seguir corriendo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="estadísticas"&gt;
ESTADÍSTICAS
&lt;a href="#estad%c3%adsticas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://foldingathome.org/wp-content/uploads/2016/09/Pande-Lab_Stanford-University_Foldingathome-1-1.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las mejores maneras de ayudar a Folding @ home es reclutando a sus amigos y familiares. Comience compartiendo nuestro proyecto con ellos. Entonces únete a un equipo o incluso comienza tu propio equipo. Cuantos más puntos gane su equipo, más nos acercaremos a encontrar curas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="usas-otro-sistema"&gt;
¿Usas Otro sistema?
&lt;a href="#usas-otro-sistema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No importa, ayudar no depende del sistema que uses y hoy no es tema importante (mas alla de que prediquemos el uso de Linux) &lt;a href="https://foldingathome.org/start-folding/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
desde aqui podes ver como instalarlo en tu sistema
&lt;/a&gt; Y podes unirte con el mismo codigo de grupo porque todos estamos juntos para esto!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Codigo de Grupo:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;260504
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Te estamos esperando para colaborar con el mundo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="consumo-despues-de-configurar"&gt;
Consumo despues de configurar
&lt;a href="#consumo-despues-de-configurar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aca podemos ver una imagen de cuanto consume en mi PC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/85Nd2q7x/Deepin-Screenshot-Seleccionar-rea-20200409092902.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que siempre podemos pararlo cuando queramos con el FAHControl desde nuestro menu para parar su uso de CPU.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Todos por una Internet Segura!</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/02/todos-por-una-internet-segura/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/02/todos-por-una-internet-segura/</guid><description>&lt;p&gt;En este día se promueve el uso responsable y seguro de las nuevas tecnologías, siendo los adolescentes quienes mayor uso hacen de ellas, aunque no siempre de una manera segura. Además, cada vez son más las personas mayores que también disponen de teléfonos inteligentes con conexión a Internet, sin haber recibido la formación adecuada para hacer un uso seguro de esa conectividad.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/zCepL8Xeqmo?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Para ayudarnos en esta asignatura pendiente, tenemos a nuestra disposición el portal &lt;a href="https://concienciat.gva.es" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
concienciat
&lt;/a&gt;. El objetivo de la plataforma es mejorar las habilidades y conocimientos de la sociedad en materia de ciberseguridad, siempre desde un punto de vista práctico y con transferencia directa de los conocimientos adquiridos a la vida personal y laboral de cada individuo.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/WeHtEOMl8Xc?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Nuestros compañeros de CSIRT-CV han preparado un &amp;ldquo;&lt;a href="https://concienciat.gva.es/infografias/dia-de-internet-segura-pdf-interactivo/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
pdf interactivo
&lt;/a&gt;&amp;rdquo; para este día tan especial, donde os será muy fácil acceder a los diferentes contenidos que podéis encontrar en su web &amp;ldquo;concienciaT&amp;rdquo;, y así mejorar tus hábitos en el uso de las tecnologías y podran sentirse cada vez más seguros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://concienciat.gva.es/wp-content/uploads/2020/02/infog_dia_internet_segura_interactivo_cas.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde PatoJAD les recomendamos a todos revisar este PDF porque siempre tenemos algo para aprender y recuerden que siempre es importante la seguridad de cada uno, no nos demos el lujo de exponernos!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Yo también use IPhone</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/01/yo-tambi%C3%A9n-use-iphone/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/01/yo-tambi%C3%A9n-use-iphone/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="historia"&gt;
Historia
&lt;a href="#historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fuy.emedemujer.com%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F4%2F2018%2F08%2Fauto1-770x537.jpg&amp;amp;f=1&amp;amp;nofb=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fuy.emedemujer.com%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F4%2F2018%2F08%2Fauto1-770x537.jpg&amp;f=1&amp;nofb=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como muchos saben estos días estuve de viaje, eso explica la ausencia en el blog. Y algo muy cómico que me paso previo a salir de viaje fue que mi móvil se rompió, más precisamente su pin de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos saben qué hace mucho no me compro un celular, desde que trabajo en telecomunicaciones la empresa me lo provee y nunca más tuve un dispositivo que valore (El que me toco recientemente es un Samsung j7 creo) y suelen ser de marcas con las cuales no estoy de acuerdo, ejemplo Samsung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en este caso tuve que pedir prestado, o mangear como se dice por acá, a un familiar. El cual me presto momentáneamente un IPhone 5s, oficialmente el primer dispositivo de Apple que tengo la oportunidad de probar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="configuración-inicial"&gt;
Configuración Inicial
&lt;a href="#configuraci%c3%b3n-inicial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Ftse2.mm.bing.net%2Fth%3Fid%3DOIP.XMrr8_s7-Zt4vlqXAWxaqgAAAA%26pid%3DApi&amp;amp;f=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Ftse2.mm.bing.net%2Fth%3Fid%3DOIP.XMrr8_s7-Zt4vlqXAWxaqgAAAA%26pid%3DApi&amp;f=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La configuración me toco hacerla en el auto de camino a mi primer destino, como tenía muchas horas para manejar y claramente no se puede utilizar el móvil mientras uno maneja, esta parte la realizo mi novia.
La configuración es muy al estilo siguiente siguiente como siempre, sin embargo, me pareció pésimo que te permita saltar la cuenta icloud y al siguiente paso te obligue a crearla (Creo que la palabra saltar está de más porque no saltea nada) sin embargo hasta ahí todo más que bien.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="inicio"&gt;
Inicio
&lt;a href="#inicio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La instalación de las aplicaciones fue altamente simple, como todo, una cosa que no me pareció buena es que el store te muestre todo y te deje instalar las apps que no corren en tu dispositivo (me paso con call of duty por ejemplo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se me hizo molesto que no me permita elegir descargar con mis datos móviles. Actualizaciones y apps pesadas te obliga a usar wifi y eso me molesta (de mas esta decir que tengo datos ilimitados por lo cual no me molesta gastarlos) pero este dispositivo me quito el poder de elección.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="usabilidad"&gt;
Usabilidad
&lt;a href="#usabilidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Ftse3.mm.bing.net%2Fth%3Fid%3DOIP.ABJPtmHSbJm1mj49YFx0VgHaES%26pid%3DApi&amp;amp;f=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Ftse3.mm.bing.net%2Fth%3Fid%3DOIP.ABJPtmHSbJm1mj49YFx0VgHaES%26pid%3DApi&amp;f=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, en este caso es un tanto difícil, estoy muy acostumbrado a Android lo cual hace que mi experiencia este formada. Sin embargo, es muy simple de usar por una cuestión básica. iOS no te permite hacer nada que él no quiera, por lo cual es todo simple y fácil de aprender dado que son 3 o 4 cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amo configurar los dispositivos a mi gusto, pero este caso basto con 5 minutos para recorrer todas las configuraciones. Y el nivel de personalización es Nulo, por lo cual yo me vi obligado a adaptarme a su entorno.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sus-apps"&gt;
Sus Apps
&lt;a href="#sus-apps" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El navegador es un navegador y cumple su función (tampoco indague tanto) lo único que puedo resaltar es:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Positivo:&lt;/strong&gt; Su cámara es buena y su app de cámara es muy minimalista, simple y rápida por lo cual es una buena combinación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Negativo:&lt;/strong&gt; Los mapas son pésimos, es el navegador más patético que vi en mi vida y estimo que lo saben, pero no les importa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En lo personal no me compraría nunca un IPhone siento que me aburriría muchísimo. Odio el hecho de no tener un botón para ir atrás y creo que es poco el nivel de innovación que puede tener una app dado que nadie puede hacer más de lo que Apple quiere y eso limita mucho.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mediastodon</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/01/mediastodon/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/01/mediastodon/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="historia"&gt;
Historia
&lt;a href="#historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Originalmente Kim escribió esta sencilla aplicación que usa la API de Mastodon para obtener gatitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de ese código creado por Kim, Victorhck ha hecho una pequeña modificación para mostrar capturas de pantalla de GNU/Linux mostrando su mejor composición de fondo de escritorio, iconos, temas, etc&amp;hellip;
Recopila las capturas de pantalla que se comparten en Mastodon con la etiqueta #unixporn (Tal como podemos ver en el inicio de Mediastodon)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/C58pMRzb/unixporn.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-parte-del-trabajo"&gt;
Mi parte del trabajo
&lt;a href="#mi-parte-del-trabajo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Así tal cual dejo el código Victorhck me result muy interesante y lo probé con muchos hashtags. En ese momento me di cuenta que se podría dar un paso más. Gracias a que la gente comparte y suele usar hashtags para todo esto se hizo fácil realizar búsquedas por estos hashs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta forma podemos usar mastdom como un banco de imágenes compartidas por cada una de las personas. De esta forma podemos visualizar, por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://mediastodon.patojad.com.ar/?search=wallpaper" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Wallpaper
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://mediastodon.patojad.com.ar/?search=kde" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
KDE
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://mediastodon.patojad.com.ar/?search=meme" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Meme
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y asi podes buscar lo que quieras sin ningun tipo de restriccion en:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mediastodon.patojad.com.ar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Mediastodon
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El monopolio de Google vs el Software Libre</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/12/el-monopolio-de-google-vs-el-software-libre/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/12/el-monopolio-de-google-vs-el-software-libre/</guid><description>&lt;p&gt;Dando vueltas por Reddit encontramos un usuario que escribió sobre este tema que es de mucho interés para todos nosotros, normalmente siempre hablamos de Microsoft pero Google es muy agresivo con su invasión a privacidad y su monopolio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-que-nos-cuenta-yogthos"&gt;
Lo que nos cuenta Yogthos
&lt;a href="#lo-que-nos-cuenta-yogthos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Google tiene un monopolio innegable en la búsqueda de internet y un casi monopolio en el software de navegación web a través de Chrome y sus forks (navegadores derivados). E incluso los navegadores alternativos no derivados de Chromium, como Firefox de Mozilla, hacen referencia al servicio de Navegación segura de Google para decidir la confiabilidad de las descargas. O incluso ofrecen su buscador como opción para búsquedas integradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detener la propagación del malware es un objetivo digno de un gran agradecimiento, pero una consecuencia de esto es que perjudica directamente a los desarrolladores de software libre y de código abierto de poder lanzar su software sin pagar costosas tarifas de búsqueda de malware por parte de la autoridad de certificación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si un desarrollador de software intenta lanzar una nueva versión de su software en línea, es probable que reciba esta advertencia en su Google Search Console:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/716/1*E6wn_ALLvQ0e8ecBvNHRMA.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por definición y sin excepciones, todo el software es desconocido cuando se lanza por primera vez. No importa que haya tenido su dominio durante catorce años sin haber alojado nada malicioso:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/292/1*rnS-W4PreMl592nkDUkhuw.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No importa si ninguno de los setenta y dos analizadores de virus marcan contenido malicioso en su ejecutable:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/645/1*P0hj5bYQXD_DR3xQj51Rtw.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No importa si solicita una revisión de Google que vuelve clara:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/375/1*-4WN5wrHYt2VvKM32h6KLg.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las advertencias simplemente regresan, a menudo en el mismo archivo que ya ha revisado. Esto no es solo una advertencia aterradora que se ignora fácilmente: los navegadores web advertirán a los usuarios que su software puede ser malicioso. Y se desprende de la advertencia de Google que considera que su sitio está comprometido, lo que puede conducir a penalizaciones en los resultados de búsqueda, incluida la exclusión de la lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto a pesar del hecho de que no ha hecho nada malo aparte de lanzar software en la web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proceso es totalmente opaco: ¿cuántas descargas se necesitan antes de que el software ya no se considere desconocido? ¿Cuánto tiempo puede su sitio alojar una descarga desconocida antes de que se aplique una penalización en la búsqueda? ¿La obtención de un certificado de firma de código de Windows aliviará estas advertencias o no? ¿Tiene que ser un certificado EV?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongamos que desea obtener un certificado de firma de código para ver si eso ayuda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://miro.medium.com/max/933/1*fYd1TFryBmlhjn3lqRNVKA.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué trato para un pequeño desarrollador de software libre. Además, debe tener un negocio registrado que sea verificado por Better Business Bureau para recibir su certificado EV. Si desea un certificado regular, puede hacerlo adjuntando su nombre legal público a su software y enviando una copia de su licencia de conducir. Y eso no quiere decir nada de los riesgos que toma estos días en línea al publicar su nombre legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E incluso si hace todo esto y comienza a firmar sus ejecutables, todavía no puedo encontrar ninguna garantía de si Google comenzará a tratar estos ejecutables como seguros o no. En mi propio caso, esto efectivamente me ha impedido lanzar binarios compilados de mi propio software en el futuro. Si la firma de código es un requisito para distribuir software gratuito, entonces necesitamos una alternativa de estilo Let&amp;rsquo;s Encrypt para la firma de código: ayer. De lo contrario, Google necesita un cambio de política sobre cómo maneja las nuevas versiones de software de desarrolladores de software gratuitos y de código abierto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-que-opino"&gt;
Lo que opino
&lt;a href="#lo-que-opino" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existe una realidad, todos los que hacemos software libre o colaboramos con el mismo debemos sofocarnos con estas clases de cosas. El dinero que utilizamos para poder llevar este software ante ustedes sale lamentablemente de nuestros bolsillos. Y claramente cuando un proyecto ya es grande de las donaciones de la comunidad. Sin embargo, necesitamos que esto cambie, así fue cuando salió Let&amp;rsquo;s Encrypt y tiene que seguir así.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Genpress: El Worpress en Node</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/12/genpress-el-worpress-en-node/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/12/genpress-el-worpress-en-node/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Actualmente estoy trabajando en una plataforma de código abierto para blogs/sitios de contenido, que es más compatible con el siglo XXI, servicios en la nube, escalado, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
davidmeirlevy
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El proyecto se divide en microservicios, y tanto el panel de administración como la interfaz del blog están usando Vue.js (administrador escrito con Vue y blog-front con Nuxt, para SSR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No está 100% listo, pero está disponible y puede ser útil en este momento para uso básico, tiene un entorno de desarrollo y scripts de producción, usando pm2. La próxima semana con docker y compose, y pronto también helm chart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://greenpress.herokuapp.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Demo
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estaría más que feliz de obtener cualquier tipo de ayuda, contribuciones de código, errores, sugerencias, o incluso que lo usarán para ustedes mismos. Realmente funciona y es gratis.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
davidmeirlevy
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="es-el-futuro"&gt;
¿Es el futuro?
&lt;a href="#es-el-futuro" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente los que somos desarrolladores y alguna vez utilizamos PHP sabemos que es un lenguaje que fue (y aun es) útil, peor no es para nada bueno. Con esto no quiero decir que JS sea bueno, pero podemos decir objetivamente que es levemente “menos peor”.
PHP tiene popularidad solo porque corre en cualquier lado, y se encuentra funcionando en gran parte de la internet. Pero esto no quiere decir que sea bueno, simplemente es más utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proyecto procura poder ofrecer una solución a WP un tanto más renovada tecnológicamente. Dando así mejores posibilidades de desarrollo y crecimiento a nuestro emprendimiento (por ejemplo, un blog) Y puede, con ayuda de la comunidad, ser uno de los grandes proyectos que inicie el cambio en Internet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="caracteristicas"&gt;
Caracteristicas
&lt;a href="#caracteristicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gestión de configuración.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La configuración debe tener opciones como:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nombre del blog (predeterminado: &amp;ldquo;Mi sitio web Greenpress&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Idioma (predeterminado: &amp;ldquo;en&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dirección del sitio (predeterminado: &amp;ldquo;ltr&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descripción: para metadatos y SEO.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tema: debe implementar una API para obtener una lista de temas desde el frente del blog y reiniciar el frente del blog (con npm run build) para aplicar el tema en el cambio de campo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Font url: define el uso de fuentes de cdn como google-fonts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Búsqueda básica de publicaciones: necesaria tanto para frontend como administracion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Características del administrador:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;$notify para mensaje de éxito/error.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El panel de administración es más fácil de usar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Administrar menús (crear / eliminar / actualizar)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selector de categoría de usuario para elementos de menús.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejora UX, también compatible para uso móvil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/greenpress" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-github"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Proyecto
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Proyecto “ACCESSIBLE BINARY”</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/10/el-proyecto-accessible-binary/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/10/el-proyecto-accessible-binary/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A grandes rasgos se presenta así de una manera global sin embargo cada parte implica otras subdivisiones, puesto que, el proyecto “ACCESSIBLE BINARY” es bastante ambicioso y complejo para ejecutarlo todo de una vez. De esta manera, como se está presentando ahora se hace de fácil comprensión para todo aquel que desee colaborar.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En este proyecto puede entrar cualquier persona que desee colaborar, no supone inversión monetaria, sólo la inversión más valiosa que puedes dar y son las horas/hombre. (Nuestra meta es llegar a un millón de colaboradores a lo largo y ancho de todo el mundo. ¿Lo lograremos? Seguramente lo haremos y tú eres una pieza importante para construir esta macrored)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Este proyecto es &lt;strong&gt;UNIVERSAL&lt;/strong&gt; , está pensado y basado en los siguientes términos (Diseño universal, Accesibilidad Universal, Accesibilidad Web, Integración, Convivencia, Usabilidad)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esto es un proyecto moldeable, modular y pensado para llevarlo a cabo de manera colaborativa, donde cada uno pondrá de sus conocimientos para que esto sea una realidad. “Divide y vencerás” en el sentido de pequeñas tareas para lograr resolver un problema grande.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ayudarnos sin límites&lt;/strong&gt; es la premisa, si logramos realizar este proyecto estaremos contribuyendo al desarrollo humano enfocado en el entendimiento para el mejor avance tecnológico de la historia. “Una máquina puede pensar siempre y cuando el humano que la haga pensar también sepa cómo hacerlo”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.ida.cl/wp-content/uploads/sites/5/2019/03/Usabilidad-y-accesibilidad-655x470.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="i-parte-investigación"&gt;
I PARTE: INVESTIGACIÓN
&lt;a href="#i-parte-investigaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El proceso investigativo de este proyecto es bastante truncado, sin embargo nos estaremos basando en la información que se nos proporciona vía internet y también con investigación de campo, a través de los diferentes colaboradores que se adhieran al proyecto en esta área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es necesario educar, incentivar y motivar a cada individuo a desarrollar actividades que son una constante hoy en día, es decir, proveer materiales y herramientas para todos aquellos que deseen aprender y reforzar conocimientos, así como desarrollar actividades técnicas y tecnológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una de las partes más importantes en sí del proyecto, ya que sin bases teóricas no podremos avanzar a una práctica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ii-parte-educación-y-enseñanza"&gt;
II PARTE: EDUCACIÓN Y ENSEÑANZA
&lt;a href="#ii-parte-educaci%c3%b3n-y-ense%c3%b1anza" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Buscamos que a través de la educación, la enseñanza y el compartir conocimientos, valiéndonos de recursos tanto humanos como tecnológicos, dar a conocer de manera enfática todas las terminologías anteriormente señaladas. Todo esto con el fin de hacer el cambio hacia la universalidad.&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="de-los-recursos-humanos"&gt;
De los recursos humanos:
&lt;a href="#de-los-recursos-humanos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Personas con conocimientos básicos, intermedios o avanzados que puedan generar contenidos a partir de informaciones poco conocidas, debemos indagar un poco, investigar en internet y en nuestras localidades, necesitamos personas que sean proactivas y muy creativas con conocimientos en pedagogía y metodologías de enseñanzas múltiples, profesionales o no, a la hora de evaluar los perfiles de los colaboradores se tomará en cuenta su nivel de compromiso y disposición para ir generando las campañas correspondientes y abordando todo lo que esto implica.&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="de-los-recursos-varios"&gt;
De los recursos varios:
&lt;a href="#de-los-recursos-varios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Nos disponemos a realizar actividades variadas con el único fin de impactar a la mayor cantidad de personas, a través de creación de formatos tipo podcast que podamos difundir por las redes de manera masiva y viral, videos educativos, vídeo tutoriales,&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/9Rd1Bhvw5Q0?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="introducción-al-concepto-accesibilidad-universal-diseño-universal-convivencia-integración"&gt;
Introducción al concepto “accesibilidad universal” (Diseño Universal, Convivencia, Integración)
&lt;a href="#introducci%c3%b3n-al-concepto-accesibilidad-universal-dise%c3%b1o-universal-convivencia-integraci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Para este punto proponemos hacer un podcast donde estaremos hablando sobre el tema de accesibilidad desde el concepto general hasta el enfoque accesible para diseño web y de apps. La experiencia de todo aquel que se haya visto inmerso de manera parcial o total con herramientas de accesibilidad, visitado ciertas páginas web diseñadas con accesibilidad, apps e incluso chats donde puede que exista o no el diseño accesible. Hablar de que este concepto es universal por una razón y que de este tipo de aplicativos e implementaciones se beneficia toda persona no necesariamente alguien catalogado de “discapacitado”.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="herramientas-accesibilidad-existentes"&gt;
Herramientas accesibilidad existentes:
&lt;a href="#herramientas-accesibilidad-existentes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="privadas"&gt;
Privadas:
&lt;a href="#privadas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.microsoft.com/es-es/Accessibility/windows" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.microsoft.com/es-es/Accessibility/windows
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="libres"&gt;
Libres:
&lt;a href="#libres" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Orca&lt;/strong&gt;. Un lector y magnificador de pantalla para Linux que además, ofrece la posibilidad de trabajar con Braille. Es un proyecto que forma parte del entorno de escritorio Gnome.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NVDA&lt;/strong&gt;. El lector de pantalla para Windows de software libre que más ha mejorado en los últimos años. La gran cantidad de funcionalidades que presenta lo ha convertido en el segundo lector de pantalla del mercado por detrás del propietario JAWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Linaccess-knoppix&lt;/strong&gt;. Otro lector de pantalla, en este caso desarrollado en el marco del proyecto Linacess.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FireVox&lt;/strong&gt;. Un lector de pantalla que funciona como extensión para el navegador Mozilla Firefox. Fácil de instalar y utilizar pero con funciones limitadas a la navegación web. Es decir, no sirve como lector de pantalla para aplicaciones de escritorio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ChromeVox&lt;/strong&gt;. La alternativa a FireVox para usuarios del navegador Chrome y Chromium. Como en el caso de FireVox, sus funciones se limitan a la navegación web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gnopernicus&lt;/strong&gt;. Otra herramienta para el escritorio Gnome. Se trata de un paquete de utilidades formado por una lupa ampliadora de pantalla, seguimiento del foco del teclado y salida Braille entre otros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kmagnifier&lt;/strong&gt;. Una lupa o magnificador de pantalla para Linux.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;XZoom&lt;/strong&gt;. Una lupa magnificadora para Linux que presenta como principal característica diferenciadora la capacidad para actualizar continuamente el área magnificada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;KeyTouch&lt;/strong&gt;. Una aplicación que permite configurar funciones extra para realizar más acciones con el teclado. No se trata de un proyecto creado específicamente en el ámbito de la accesibilidad, pero puede resultar útil a muchas personas con discapacidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dasher&lt;/strong&gt;. Una aplicación que permite escribir a través de un sistema predictivo basado en el movimiento del puntero del ratón, lo que permite sustituir la escritura a través de una interfaz de teclado por movimientos de ratón. Especialmente útil para discapacitados motrices.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gok&lt;/strong&gt;. Un teclado alfanumérico virtual para Linux que permite prescindir del teclado tradicional a usuarios que no son capaces de teclear, pero sí de marcar las teclas con un cursor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OpenMindSpeech&lt;/strong&gt;. Una aplicación para Linux (KDE y Gnome) de reconocimiento de voz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="iii-parte-desarrollo"&gt;
III PARTE: DESARROLLO
&lt;a href="#iii-parte-desarrollo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La herramienta a desarrollar a largo plazo es una herramienta subdividida en módulos, la cual debe de cumplir con lo expuesto a manera de propuesta inicial, emanado de un proceso previo de indagación. Asi mismo, Estamos conscientes que para lograr cada parte se deberá contar con profesionales especialistas en cada tema, tenemos la esperanza de reunir dichos profesionales una vez sea planteado formalmente este proyecto:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta herramienta sería &lt;strong&gt;un todo en uno&lt;/strong&gt; de la manera que desglosamos a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="módulo-1-voz-humana"&gt;
Módulo 1: Voz humana
&lt;a href="#m%c3%b3dulo-1-voz-humana" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Porque según la experiencia de varios usuarios con respecto a los lectores de pantalla actuales, estos no cuentan con un sintetizador de voz agradable. Los que existen de manera gratuita no son agradables, otros no son fáciles de conseguir, y los que son excelentes hay que pagar por su uso. Cabe destacar que no necesariamente esta herramienta será de uso exclusivo para personas no videntes, puesto que existen en el mundo personas sensibles auditivas y no necesariamente es que tengan visión parcial o nula.&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="módulo-2-reconocimiento-de-voz-a-través-lenguaje-natura-l"&gt;
Módulo 2: Reconocimiento de voz a través Lenguaje Natura l
&lt;a href="#m%c3%b3dulo-2-reconocimiento-de-voz-a-trav%c3%a9s-lenguaje-natura-l" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Seria perfecto por temas de accesibilidad universal. A través de la voz se puede entonces interactuar a pleno sin ocupar un teclado especial, cualquier persona puede usarlo, aquellos que no puedan usar su voz, pueden interactuar de manera mecánica o insertando texto en un panel de escritura con la herramienta. No es un chatbot cabe aclarar, queremos que esta herramienta sea lo más inteligente posible dando&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="módulo-3-inteligencia-artificial"&gt;
Módulo 3: Inteligencia Artificial
&lt;a href="#m%c3%b3dulo-3-inteligencia-artificial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;De acuerdo a los principios que emanan de este concepto donde se nos deja en claro que para que exista IA necesariamente debe de existir un comportamiento racional, lógico y también con hechos probabilísticos. Para interacción inteligente con la propia herramienta y obtener alternativas óptimas y eficientes, esta debe de seguir estos lineamientos. Aqui un tema complejo que se puede manejar a base de listas y de planteamientos lógicos que den como resultado alternativas basadas en la lectura del comportamiento del usuario por parte del software embebido dentro de la herramienta, proporcionando alternativas lógicas y acordes a su requerimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sugerencia de algunos tipos de algoritmos que podemos utilizar para hacer este proyecto una realidad:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque definir exactamente qué es la inteligencia es bastante complicado, en la práctica sí que podemos decir qué queremos de un sistema que sea &amp;ldquo;inteligente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Queremos que sea capaz de reconocer patrones (imágenes o sonidos) para que pueda recibir información del mundo exterior.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Queremos que sea capaz de aprender filtrando la información útil y guardando sus nuevos descubrimientos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y por último, queremos que también sea capaz de razonar y deducir - en otras palabras, que sea capaz de crear &lt;strong&gt;conocimiento&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Clasificador bayesiano ingenuo&lt;/strong&gt;: es un clasificador probabilístico fundamentado en el teorema de Bayes y algunas hipótesis simplificadoras adicionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se maneja básicamente siguiendo un esquema de repetición clasificando y separando “objetos” dentro del código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento de voz con redes neuronales profundas&lt;/strong&gt;: Estos sistemas pueden ser entrenados: se les alimenta con &amp;ldquo;pedazos&amp;rdquo; de audio y su transcripción para que aprendan cómo funciona el habla. Así extraen reglas que, aunque probablemente incomprensibles y extrañas para nosotros, sirven para identificar palabras mucho mejor que otros modelos inspirados en supuestos de cómo funciona nuestro lenguaje y nuestra voz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análisis sintáctico&lt;/strong&gt;: Analizador sintáctico de oraciones: se centra en el análisis automático de las relaciones sintácticas que se establecen entre los pares de palabras que la componen: su tipo de relación de dependencia, qué palabra es nuclear y cuál dependiente, su categoría gramatical y su posición en la frase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lógica difusa&lt;/strong&gt;: La Lógica Difusa actualmente está relacionada y fundamentada en la teoría de los Conjuntos Difusos. Según esta teoría, el grado de pertenencia de un elemento a un conjunto va a venir determinado por una función de pertenencia, que puede tomar todos los valores reales comprendidos en el intervalo [0,1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://image.basekit.com/live256922_accesibilidad_1.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="lenguajes-para-desarrollo"&gt;
Lenguajes para desarrollo:
&lt;a href="#lenguajes-para-desarrollo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; se le considera en el primer lugar de la lista de todos los lenguajes de desarrollo de AI debido a la simplicidad. Las sintaxis que pertenecen a python son muy simples y se pueden aprender fácilmente. Por lo tanto, muchos algoritmos de IA se pueden implementar fácilmente en él. Python tarda poco tiempo de desarrollo en comparación con otros lenguajes como Java, C++ o Ruby.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; es uno de los lenguajes y entornos más efectivos para analizar y manipular los datos con fines estadísticos. Usando R, podemos producir fácilmente un publication-quality plot bien diseñado, incluyendo símbolos matemáticos y fórmulas donde sea necesario.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lisp&lt;/strong&gt; es uno de los lenguajes más antiguos y más adecuados para el desarrollo en IA. Fue inventado por John McCarthy, el padre de la Inteligencia Artificial en 1958. Tiene la capacidad de procesar la información simbólica de manera efectiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prolog&lt;/strong&gt; Este lenguaje se mantiene junto con Lisp cuando hablamos de desarrollo en el campo de la IA. Las características proporcionadas por éste incluyen una coincidencia de patrones eficiente, estructuración de datos basada en árboles y backtracking automático. Todas estas características proporcionan un marco de programación sorprendentemente potente y flexible. Prolog es ampliamente utilizado para trabajar en proyectos médicos y también para diseñar sistemas de IA expertos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; también se puede considerar como una buena opción para el desarrollo de inteligencia artificial. La inteligencia artificial tiene mucho que ver con algoritmos de búsqueda, redes neuronales artificiales y programación genética.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusiones"&gt;
Conclusiones:
&lt;a href="#conclusiones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Proyecto “ACCESSIBLE BINARY”&lt;/strong&gt; es a nuestra consideración algo a realizar paso a paso, no hay ahora mismo una meta en tiempo, lo que vamos a estar calculando una vez podamos asignar personas interesadas a cada módulo, de la siguiente forma; en un inicio los interesados en formar parte aplican al siguiente formulario&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe8TqrszNCk6hcOYkuSbpd9pTikxgW28LiCv4GomzvHqSp_rw/viewform?embedded=true" width="100%" height="520" marginheight="0" marginwidth="0"&gt;Cargando…&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;y una vez evaluado el perfil, hecho una previa entrevista se asigna esa persona a un módulo específico, ya sea del área de investigación, enseñanza o desarrollo. Una vez hecho esto se podrá definir un tiempo con metas y actividades.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una vez desarrollado cada módulo se irá testeando, y haciendo mediciones en cada punto. El primer sistema operativo donde se solicitaría hacer pruebas en una etapa avanzada es sobre GNU/Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Iremos hasta donde nos lleve este proyecto es algo bastante grande y muy ambicioso, gracias por formar parte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;**“ACCESSIBLE BINARY” TEAM**
La accesibilidad universal es el FUTURO&lt;/div&gt;</description></item><item><title>La Clave de Facebook fue Filtrada</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/09/la-clave-de-facebook-fue-filtrada/</guid><description>&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="la-clave-criptográfica-de-facebook-filtrada"&gt;
La clave Criptográfica de Facebook Filtrada
&lt;a href="#la-clave-criptogr%c3%a1fica-de-facebook-filtrada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Una clave criptográfica (en este caso la que se utiliza para firmar aplicaciones) es como una credencial que nos permite confiar en una app. Esta clave es única por empresa y con eso podemos saber que si la clave coincide claramente esa aplicación corresponde a esa empresa. Sin embargo, en este caso corremos con algo en contra…&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es" data-theme="dark" data-link-color="#ff8c00"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;Se filtra una clave criptográfica usada por &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Facebook?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Facebook&lt;/a&gt; para firmar sus aplicaciones. Ya se han detectado las primeras aplicaciones maliciosas firmadas con esta clave.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Más información: &lt;a href="https://t.co/iijrowseUq"&gt;https://t.co/iijrowseUq&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/Ubi7yq0XV4"&gt;pic.twitter.com/Ubi7yq0XV4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; CSIRT-CV (@CSIRTCV) &lt;a href="https://twitter.com/CSIRTCV/status/1168831562194018305?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;3 de septiembre de 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ya se han detectado las primeras aplicaciones maliciosas firmadas con esta clave&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las claves de firmado para aplicaciones son utilizadas para firmar digitalmente las aplicaciones y que se pueda comprobar que son originales, que no se han falsificado y que no se han modificado con fines fraudulentos. Estas claves son secretas y por ello deben custodiarse con cautela para evitar filtraciones como la de la presente noticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se ha sabido, la clave utilizada por la empresa Facebook para firmar su aplicación Free Basics (antes “Internet.org”), ha sido filtrada por un error en su custodia, por lo que resulta posible crear copias modificadas de la aplicación, firmarlas, y que el usuario crea que se trata de la aplicación original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como medida de corrección, la aplicación se ha retirado de la Play Store y se ha sustituido por una nueva que utiliza una clave de firmado diferente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://wwwhatsnew.com/wp-content/uploads/2019/03/Facebook-1905890_1280-.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ver ya se encuentra solucionado el problema en sí, sin embargo, nos deja la duda de si es posible que se filtren otras claves y obtengamos aplicaciones falsas con su firma. Si te ingresa saber más sobre esto te dejamos el articulo detallado con la información técnica en detalle de lo ocurrido en el siguiente &lt;a href="https://www.androidpolice.com/2019/08/29/cryptographic-key-used-to-sign-one-of-facebooks-android-apps-compromised/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Link
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La comunidad Opina: Publicidad</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-publicidad/</guid><description>&lt;p&gt;Esta es la primera publicación (Aunque debo recalcar que en el pasado muchas debieron estar acá) que inaugura esta sección. Como un sitio comunitario nos vamos adaptando a la comunidad y creemos que nuestros debates (en este caso en nuestro grupo de &lt;a href="https://t.me/PatoJADCommunity" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-telegram"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Telegram
&lt;/a&gt;) pueden colaborar con los lectores que no pertenezcan a este grupo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="bloqueador-de-publicidad"&gt;
Bloqueador de publicidad
&lt;a href="#bloqueador-de-publicidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El debate en la comunidad se debió a un usuario realizando una consulta debido a que en este mismo blog apareció contenido para adultos (publicidad que ya removí e incluso realicé un reclamo).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pato, me salió publicidad para adultos en tu página jajaja&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Marcelino
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿No tienes un bloqueador de anuncios? yo uso ublock&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yo también uso ese bloqueador&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
José Luis G.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aún no me ha pasado lo de las páginas +18&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si entras con el ublock no sale, pero sin ublock si salen&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
José Luis G.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si, por eso pregunté. ¡Es que si no tienes una mínima protección te pillan anuncios fastidiosos!&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pues sí, muchas webs tienen anuncios bastaste molestos&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
José Luis G.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Hasta este momento el debate fluia con una única ideología: “mantener las publicidades al margen de nuestra vida” Sin embargo hace tiempo que personalmente le di un uso diferete a los bloqueadores, y quise compartir mi punto de vista con el grupo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En algunos casos las Webs se sustentan con publicidad (ej mi blog) yo procuro que la publicidad no impida disfrutar del sitio, pero espero con esa publicidad conseguir un mejor host y un dominio que me permita ofrecer más cosas que solo un blog para los usuarios&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Si bien parece que solo defiendo mi blog mi idea era procurar la idea de que los sitios necesitan que estén ahí, en algunos casos)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En búsqueda del equilibrio. ¡Equilibrio de la fuerza! 😁&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En tu punto de vista, ¿las propagandas de PatoJAD son invasivas?&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No me he percatado. Suelo navegar siempre con bloqueador de anuncios. Son recursos necesarios para manutención del hospedaje (me refiero a webmaster hacer uso de publicidad). Pero hay sitios en los que son exageradamente persistentes.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coincido con eso, me molesta lo que es abuso&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hay paginas como por ejemplo &amp;ldquo;Así se ven los famosos despues de 100 años 😱&amp;rdquo; y son de dar &amp;ldquo;siguiente, siguiente&amp;rdquo; y mucha publicidad.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Marcelino
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Son embargo en blogs que recurrimos siempre o páginas que solemos visitar (sea cual sea) creo que está bueno tener desbloqueado yo lo hago porque se lo que cuesta&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sí, tengo excepciones mi amigo. ¡Como la tuya por ejemplo!&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🇻🇪 Alejandro F 🇻🇪
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;3 Gracias!!!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yo procuro no entrar a esos tipos de sitios que tienen tanta publicidad y poca info, comprendo que es lo que cuesta tener un blog o &amp;ldquo;x&amp;rdquo; una de mis razones de no usar tanto bloqueador.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Marcelino
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A partir de este momento solo nos reímos con las publicidades que aparecían, no me había percatado de lo que aparecía dado que a mí solo me figuraban videojuegos (ando en la búsqueda de algún juego nuevo para mis entretiempos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué opinas de las publicidades? ¿Las bloqueas en los sitios que lo merecen? Yo particularmente el desbloqueo de todos los sitios que dan buen contenido y/o comunidades en las que participo ¿Qué otras maneras deberían usar los blogs para sustentarse?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Valve quiere desarrollar para Linux, ¿Y la comunidad?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/08/valve-quiere-desarrollar-para-linux-y-la-comunidad/</guid><description>&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.blogs.es/3ceaaf/modo-juego/450_1000.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El revuelo reciente debido a la propuesta de valve a conformar parte de los desarrolladores del Kernel de Linux deja a muchas personas expresando disconformidad a una propuesta que no está 100% consolidada y como se me está haciendo costumbre aparezco entre las sombras con la idea de aclarar o postular un punto de vista más… Abstracto…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La realidad es que la propuesta es el anillo al dedo de nuestro amigo TUX, La industria del juego (o al menos la corporación que más recauda en esta industria) decide encaminar al pequeño Linux en su pata faltante que es gaming. Sin embargo, es una realidad el temor que plantearon los usuarios sobre el uso de software privativo que esto podía suponer para nuestro sistema operativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que se sabe de momento los desarrolladores simplemente optimizaran y mejoraran la compatibilidad sin la necesidad del uso de código privativo. Sin embargo, al SO final puede que aproveche mejor estas optimizaciones con el software privativo de STEAM. De mas esta decir que todos quieren llevar agua a su molino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si sacamos este pequeño detalle el Kernel Seguiria siendo libre y tomaría un camino más óptimo a la optimización, compatibilidad y eso sería un nuevo fututo que a mano del nuevo ecosistema que GTK y KDE tienen planeado podría implicar un paso grande para el pequeño TUX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué piensas?¿Qué opinas?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comparte Libre</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/04/comparte-libre/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/04/comparte-libre/</guid><description>&lt;p&gt;Comparte libre (así se llama esta instancia) fue iniciado por KIM (Licencia GPLv3) continuado por Victorhck (Quien tiene su instancia en GitLab) y finalmente fue continuado por dicha comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente se encuentra en su theme oscuro para ser menos brusco con los cambios que usen templates con este tono. La idea del proyecto es que pueda compartirse el contenido en las diferentes redes sociales Libres (Diaspora, Mastodon, Hubzilla y GNU/Social). Desde un solo lugar y sin diferenciar entre instancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos ver en Gitlab el código y realizar nuestro propio fork para crear nuestra propia instancia o podemos utilizar la instancia que creamos para todos ustedes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="como-usarlo-en-mi-wordpress"&gt;
¿Como Usarlo en mi Wordpress?
&lt;a href="#como-usarlo-en-mi-wordpress" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En Wordpress deberemos ir al menú &lt;code&gt;Ajustes -&amp;gt; Compartir&lt;/code&gt; y en el siguiente menú añadir lo necesario:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://victorhckinthefreeworld.files.wordpress.com/2014/01/diaspora2.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En Nombre del servicio: ponemos el texto que queremos que aparezca en nuestro botón ej: &amp;ldquo;Comparte Libre&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En Compartiendo URL: pondremos lo siguiente: &lt;a href="https://compartelibre.patojad.com.ar/?text=%25post_title%25&amp;amp;url=%25post_url%25" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://compartelibre.patojad.com.ar/?text=%post_title%&amp;url=%post_url%
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En URL del icono: la dirección de la imagen que quieres que se muestre como icono al lado del botón&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nos creará el botón y deberemos activarlo y guardar los cambios. Ya estará disponible en el blog para que quien lo visite pueda compartirlo en redes sociales libres.
Al pinchar en el botón, esto nos abrirá el servicio online con el texto y url y ya podremos compartir el contenido en las mencionadas redes sociales libres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tutorial fue creado por &lt;strong&gt;Victorhck&lt;/strong&gt; a quien les estoy eternamente agradecido por este increible proyector&lt;/p&gt;</description></item><item><title>30 años de la World Wide Web!</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/03/30-a%C3%B1os-de-la-world-wide-web/</guid><description>&lt;p&gt;En el 30° aniversario de la creación de la World Wide Web (WWW), lo que conocemos como Web o como la &amp;ldquo;triple W&amp;rdquo;. Comúnmente se suele confundir al término que se celebra hoy (WWW) con Internet, pero vale aclarar que no son lo mismo. Internet es la red de redes, mientras que la WWW es el sistema que se utiliza para acceder a esta red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/rmB5SCpX/hb-patojad.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El ingeniero británico Tim Berners-Lee presentó un día como hoy de 1989 una propuesta titulada &amp;ldquo;Gestión de la información: una propuesta&amp;rdquo;. Imaginaba una gran base de datos de hipertextos con enlaces mecanografiados para ayudar a sus colegas del CERN, un laboratorio de física nuclear suizo, a compartir información entre varias computadoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue el jefe de Berners-Lee quien le dio tiempo para desarrollar el humilde diagrama de flujo en un modelo funcional, escribiendo el lenguaje &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;, la aplicación HTTP y WorldWideWeb.app, el primer navegador web y editor de páginas. En 1991, los servidores web externos estaban en funcionamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según explicó el ingeniero en un video y en una carta abierta para conmemorar el aniversario, él propuso un &amp;ldquo;vago pero emocionante espacio, libre y abierto, para que toda la humanidad pudiera compartir ideas y conocimientos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Web revolucionó el mundo tal como se conocía hasta ese momento y dio inicio a la era de la información. Hoy en día, hay casi 2 mil millones de sitios web en línea. &amp;ldquo;Hay muy pocas innovaciones que realmente lo han cambiado todo&amp;rdquo;, dijo Jeff Jaffe, CEO de World Wide Web Consortium. Y agregó: &amp;ldquo;La web es la innovación más impactante de nuestro tiempo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gracias a esta hermosa historia hoy todos nosotros podemos estar leyendo esto, buscando noticias, revisar perfiles de amistades o familiares, buscar trabajo, entre otras tantas cosas que nos permite el mundo WWW (web)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>PrimeOS: Android en tu PC</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/primeos-android-en-tu-pc/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/primeos-android-en-tu-pc/</guid><description>&lt;p&gt;Hace tiempo pasaron proyectos como &lt;strong&gt;RemixOS&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Phoenix OS&lt;/strong&gt; pero perdieron el enfoque callendo en el olvido y terminando por desaparecer. Sin embargo Android en una PC es una buena salida para todos aquellos que tenemos algún equipo antiguo en el cual nos sirve para estudiar o realizar búsquedas y demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esto llega &lt;strong&gt;PrimeOS&lt;/strong&gt; desde su versión beta nos da una solución a mi criterio bastante optimizada y que si bien es una beta a la cual van a trabajar y actualizar constantemente es, a mi criterio, perfectamente funcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/jjCGCqDB/laptop-2x.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien solo lo probe dos semanas en la diaria, estoy muy contento con el resultado final y existen muchos ámbitos dónde es perfectamente aplicable y mucho más optópt que un sistema operativo multiusos (siempre conociendo el alcance que va a tener el uso de ese equipo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi único Problema, por el cual instalé en ese equipo MX Linux tras la prueba, es simplemente que Android no está diseñada para desarrollar sobre si misma o al menos no con el nivel de comodidad que permite Linux y eso en mi caso es un poco molesto (mas bien por ser un perro de costumbres) aún asi no es imposible usarla para eso sin embargo me inclino por MX Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/7h1RjfRJ/group4-2x.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien la instalación es muy simple y la puede hacer un Usuario novato o un Usuario avanzado sin problemas, les recomiendo ver este hermoso tutorial que realizó nuestro amigo Cumpi un gran Linuxnauta que lleva mucho tiempo colaborando con comunidades y enseñando desde su canal.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/3yoQSKFojt0?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;También les dejo el &lt;a href="https://www.primeos.in/download" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
link
&lt;/a&gt; de descarga.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Chrome OS 71 llegó</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/chrome-os-71-lleg%C3%B3/</guid><description>&lt;p&gt;Siguiendo una actualización del tema de Google Material y un completo rediseño del lanzador de aplicaciones pensado para tabletas y dispositivos táctiles, Chrome OS 71 ha llegado el día de hoy. Una de las mejoras más importantes de esta actualización es mejorar la experiencia de tener una Chromebook y un dispositivo con Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta mejorada integración entre un dispositivo Android y Chrome OS es llamada Better Together. Después de actualizar, los usuarios veran una alerta sobre “Cómo hacer que los dispositivos funcionen mejor juntos.” Seleccionando esa alerta se puede conocer más sobre esta función.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las funciones disponibles de Better Together varían según los teléfonos y la Chromebook. En el Pixel, Better Together trae anclaje de red instantáneo para compartir internet entre el móvil y la portátil. También se encuentra disponible la función Smart Unlock que permite a los usuarios desbloquear sus portátiles con tan sólo tener el teléfono cerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los dispositivos se beneficiarán de la integración de mensajes para web que usa la misma aplicación con emparejamiento a través de código QR. Se menciona que para usar Better Together necesitas Android 5.1 o superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mejoras en el soporte para Linux
Chrome OS 71 trae muchas funciones para mejorar el soporte de Linux, lo que permite un desarrollo y programación más avanzado. La máquina virtual de Linux ahora aparece en el administrador de tareas de Chrome OS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.desdelinux.net/wp-content/uploads/2018/12/chrome-71-shut-down-linux.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras tanto, la máquina virtual ahora puede ser apagada con un clic derecho en el icono de terminal. La nueva opción para cerrar Linux es mucho más rápida que reiniciar tu terminal. Adicionalmente, las carpetas compartidas te permitirán leer y escribir en los archivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ChromeOS 71 está disponible ahora mismo y llegará gradualmente a todos los Chromebook en las semanas próximas.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>