<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Peor on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/peor/</link><description>Recent content in Peor on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 04 Nov 2021 09:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/peor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MacOS ¿El mejor sistema operativo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/11/macos-el-mejor-sistema-operativo/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/11/macos-el-mejor-sistema-operativo/</guid><description>&lt;p&gt;Por alguna extraña razón todos siempre buscamos un sistema operativo definitivo más allá de que esto claramente no existe. Y en esta oportunidad tuve la posibilidad de probar MacOS el sistema operativo que según todos sus fan anuncian es perfecto y sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-video"&gt;
El video
&lt;a href="#el-video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para explicar lo que sentí de una forma natural preferí explicar esto en un vídeo que dejaré a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/YSm0ybCg274?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo voy a detallar algunas cosas para quienes no sean fan de ver videos dado que entiendo que a muchos no les guste.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-bueno"&gt;
Lo bueno
&lt;a href="#lo-bueno" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claro está que esto viene desde mi perspectiva. A mi me gusto mucho la integración que tiene entre todas sus apps incluso con apps que no son propias de Apple. Esto es algo que se busca mucho sin embargo no es algo muy simple de lograr y ellos lo tienen muy manejado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También tiene un panel táctil que se acomoda a cada aplicación que está abierta y eso realmente es muy cómodo porque nos permite tener muchas opciones a mano.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-malo"&gt;
Lo malo
&lt;a href="#lo-malo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tiene un alto nivel de incompatibilidad con Hardware externo (Joysticks, mouses y teclados) Sus bindeos y su teclado exclusivo es un poco molesto más que nada si uno trabaja con múltiples equipos.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Solo sirve para… Tener una Mac…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Claramente eso es lo único que me sale. Si no sos desarrollador de iOS no hay nada que esta máquina te de que no te pueda dar otra con Windows o Linux.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>