<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sistema Operativo on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/sistema-operativo/</link><description>Recent content in Sistema Operativo on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/sistema-operativo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Debian 12.11 'Bookworm' Llega con Actualizaciones de Seguridad y Correcciones Clave</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/05/debian-12.11-bookworm-llega-con-actualizaciones-de-seguridad-y-correcciones-clave/</link><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/05/debian-12.11-bookworm-llega-con-actualizaciones-de-seguridad-y-correcciones-clave/</guid><description>&lt;p&gt;El proyecto Debian ha anunciado con entusiasmo la undécima actualización de su distribución estable Debian 12, cuyo nombre clave es &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo;. Esta nueva versión, la 12.11, trae consigo una serie de correcciones cruciales de seguridad y ajustes para problemas significativos. En este artículo, exploraremos los detalles de esta actualización y cómo mantener tu sistema Debian al día.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-hay-de-nuevo-en-debian-1211"&gt;
¿Qué hay de nuevo en Debian 12.11?
&lt;a href="#qu%c3%a9-hay-de-nuevo-en-debian-1211" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La actualización 12.11 de Debian 12 se enfoca principalmente en dos áreas clave:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Correcciones de Seguridad:&lt;/strong&gt; Se han integrado numerosas actualizaciones de seguridad para abordar vulnerabilidades detectadas en varios paquetes. Estas actualizaciones ya se habían publicado como avisos de seguridad individuales y ahora se incluyen en esta versión puntual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajustes para Problemas Serios:&lt;/strong&gt; Además de las correcciones de seguridad, se han realizado ajustes para resolver problemas críticos que afectaban la estabilidad y el funcionamiento del sistema.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Es importante destacar que esta no es una nueva versión completa de Debian 12, sino una actualización puntual. Esto significa que no es necesario desechar los medios de instalación antiguos de &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo;. Después de la instalación inicial, los paquetes pueden actualizarse a las versiones más recientes utilizando un espejo de Debian actualizado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="problemas-conocidos-y-correcciones-específicas"&gt;
Problemas Conocidos y Correcciones Específicas
&lt;a href="#problemas-conocidos-y-correcciones-espec%c3%adficas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Como con cualquier actualización, se han identificado algunos problemas conocidos y correcciones específicas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Linux 6.1.137-1&lt;/strong&gt;: Se ha identificado una regresión en el kernel Linux 6.1.137-1, que impide la carga de los módulos &amp;ldquo;watchdog&amp;rdquo; y &amp;ldquo;w83977f_wdt&amp;rdquo; en la arquitectura &amp;ldquo;amd64&amp;rdquo;. Se espera que este problema se resuelva en una próxima actualización. Mientras tanto, se recomienda a los usuarios que dependen de la funcionalidad watchdog que la deshabiliten o eviten actualizar a esta versión del kernel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diversas Correcciones de Bugs&lt;/strong&gt;: Se han añadido correcciones importantes a numerosos paquetes, incluyendo &lt;code&gt;abseil&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;adonthell&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;base-files&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;bash&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;busybox&lt;/code&gt;, y muchos otros. Estas correcciones abordan una variedad de problemas, desde desbordamientos de búfer hasta problemas de compatibilidad y errores de construcción.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para una lista detallada de todos los paquetes actualizados y los problemas resueltos, puedes consultar el registro de cambios oficial de Debian:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://deb.debian.org/debian/dists/bookworm/ChangeLog" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://deb.debian.org/debian/dists/bookworm/ChangeLog
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="actualizaciones-de-seguridad"&gt;
Actualizaciones de Seguridad
&lt;a href="#actualizaciones-de-seguridad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta revisión incluye numerosas actualizaciones de seguridad. El Equipo de Seguridad de Debian ha publicado avisos para cada una de estas actualizaciones:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.debian.org/security/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.debian.org/security/
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="paquetes-removidos"&gt;
Paquetes Removidos
&lt;a href="#paquetes-removidos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Debido a circunstancias fuera del control del proyecto, los siguientes paquetes han sido eliminados:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;pidgin-skype&lt;/code&gt;: Inútil debido a la discontinuación del servicio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;viagee&lt;/code&gt;: Ya no puede conectarse a Gmail.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-actualizar-tu-sistema-debian"&gt;
Cómo Actualizar tu Sistema Debian
&lt;a href="#c%c3%b3mo-actualizar-tu-sistema-debian" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Actualizar tu instalación existente a esta revisión es sencillo. Solo necesitas asegurarte de que tu sistema de gestión de paquetes esté apuntando a uno de los muchos espejos HTTP de Debian. Puedes encontrar una lista completa de los espejos aquí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.debian.org/mirror/list" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.debian.org/mirror/list
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si ya estás utilizando &lt;code&gt;security.debian.org&lt;/code&gt; para obtener actualizaciones de seguridad frecuentes, no tendrás que actualizar muchos paquetes, ya que la mayoría de estas actualizaciones ya están incluidas en la versión puntual.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La actualización Debian 12.11 &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo; es una versión importante que trae consigo mejoras significativas en seguridad y estabilidad. Se recomienda encarecidamente actualizar tu sistema para beneficiarte de estas correcciones. Mantener tu sistema al día es crucial para garantizar un entorno seguro y fiable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para más información, visita las páginas web oficiales de Debian en &lt;a href="https://www.debian.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://www.debian.org/
&lt;/a&gt; o envía un correo a &lt;a href="mailto:press@debian.org" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-envelope"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
press@debian.org
&lt;/a&gt; o contacta al equipo de lanzamiento estable en &lt;a href="mailto:debian-release@lists.debian.org" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-envelope"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
debian-release@lists.debian.org
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Historia de GNU/Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="introducción"&gt;
Introducción
&lt;a href="#introducci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;GNU/Linux, un sistema operativo de código abierto ampliamente utilizado en la actualidad, tiene una historia fascinante detrás de su creación. En este artículo, exploraremos cómo surgió este revolucionario sistema, los protagonistas detrás de su desarrollo y qué lo hace único en el mundo de la tecnología. Desde sus modestos comienzos hasta convertirse en una poderosa fuerza en el mundo informático, la historia de GNU/Linux destaca el poder de la colaboración y el software libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-linux-y-su-historia"&gt;
¿Qué es Linux y su historia?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-linux-y-su-historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/T1pFkGj2/historialinux1.webp" alt="Historia de GNU/Linux" title="Historia de GNU/Linux"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux es un sistema operativo de código abierto basado en el núcleo desarrollado por &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; en 1991. Sin embargo, para entender completamente su historia, es esencial retroceder unos años antes. En la década de 1980, &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; inició el Proyecto &lt;strong&gt;GNU&lt;/strong&gt; con el objetivo de crear un sistema operativo completo y libre, donde los usuarios pudieran acceder y modificar el software a voluntad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuándo-se-creó-el-sistema-operativo-gnulinux"&gt;
¿Cuándo se creó el sistema operativo GNU/Linux?
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-se-cre%c3%b3-el-sistema-operativo-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El hito clave en la historia de GNU/Linux ocurrió en 1991, cuando &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt;, un estudiante finlandés, desarrolló un núcleo (kernel) compatible con el sistema operativo GNU. Este núcleo fue denominado &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo;, una fusión de su nombre y &lt;em&gt;&amp;ldquo;Unix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. La combinación del núcleo Linux con los componentes del Proyecto GNU resultó en un sistema operativo completo, conocido como GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="quién-desarrolló-gnulinux"&gt;
¿Quién desarrolló GNU/Linux?
&lt;a href="#qui%c3%a9n-desarroll%c3%b3-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/1X2T2TMG/historialinux2.webp" alt="Linus Torvalds" title="Linus Torvalds"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sistema operativo GNU/Linux fue el resultado de la colaboración de muchos desarrolladores apasionados y dedicados. &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; lideró el desarrollo del núcleo Linux, mientras que &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;Free Software Foundation (FSF)&lt;/strong&gt; jugaron un papel fundamental proporcionando las herramientas y componentes del Proyecto GNU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El enfoque en el software libre y la filosofía de compartir conocimiento sentó las bases para una comunidad activa de desarrolladores en todo el mundo. Contribuyeron con código, solucionaron problemas y compartieron sus conocimientos para mejorar el sistema continuamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-un-sistema-gnulinux"&gt;
¿Qué es un sistema GNU/Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-un-sistema-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un sistema GNU/Linux es un conjunto completo de software que incluye el núcleo Linux junto con las aplicaciones y herramientas del Proyecto GNU. A diferencia de los sistemas operativos propietarios, GNU/Linux ofrece libertad a los usuarios para usar, estudiar, modificar y compartir el software de acuerdo con las licencias de software libre. Esta flexibilidad ha dado lugar a una amplia gama de distribuciones de GNU/Linux, cada una adaptada para diversas necesidades y preferencias de los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La historia de GNU/Linux es una prueba viviente de la importancia del software libre y la colaboración en la industria tecnológica. La visión de Richard Stallman y el ingenio de Linus Torvalds dieron lugar a un sistema operativo que ha transformado la forma en que interactuamos con la tecnología. Desde sus humildes inicios hasta la poderosa comunidad de desarrolladores de hoy en día, GNU/Linux sigue siendo un ejemplo inspirador de cómo el trabajo en equipo y la pasión por el conocimiento pueden cambiar el mundo de la tecnología para mejor.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>