<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entrar on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/entrar/</link><description>Recent content in Entrar on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 09:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/entrar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reflexión: SOFTWARE LIBRE, PANDEMIA y RECURSOS</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/12/reflexi%C3%B3n-software-libre-pandemia-y-recursos/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 09:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/12/reflexi%C3%B3n-software-libre-pandemia-y-recursos/</guid><description>&lt;p&gt;¿Cuánto hace que pensaste en cambiar tu pc o notebook por una más “potente”? Estamos entrando de lleno a una etapa donde la obsolescencia programada se debe llevar al máximo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-ahora"&gt;
¿Por qué ahora?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-ahora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La pandemia ha dejado trastabillando la economía mundial y la tecnología no puede quedar exenta. De todas formas el concepto de la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Obsolescencia_programada" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
obsolescencia programada
&lt;/a&gt; data de mucho antes, basta con acceder a Wikipedia para comprender el concepto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pero-con-la-demanda-en-comunicaciones-es-tan-así"&gt;
Pero con la demanda en comunicaciones ¿es tan así?
&lt;a href="#pero-con-la-demanda-en-comunicaciones-es-tan-as%c3%ad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¡Claro que sí! Es el momento ideal para aumentar la dependencia a los estándares propuesto por los monopolios informáticos (implícitos) como Microsoft y Apple. Las Actualizaciones automáticas están al orden del día, de seguro ni te has dado cuenta de que tu sistema se actualiza bajando toneladas de información de internet; además de consumir ancho de banda, te modifica el sistema sin tu autorización generando una carga (por lo general) innecesaria de los componentes y adelantando el reloj para acercarse a su momento de recambio y reduciendo continuamente la utilización libre de los recursos. En otras palabras, acercarse a la fecha de vencimiento que estas corporaciones consideran óptima para que compres equipamiento más nuevo: sería comercialmente inútil un foco que nunca se queme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De este modo te llevan al recambio por equipos más nuevos que soporte la sucesión de parches de actualización de sistema para garantizar un sistema relativamente estable, ya que al ser un software donde no se conoce su “receta” son muy pocos los que están encargados de programarlo eficientemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es inevitable que las necesidades vayan en aumento; la diferencia está en identificar cuáles son necesidades y cuáles son propaganda, estas son las “magias” del software privativo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-salida-tenemos"&gt;
¿Qué salida tenemos?
&lt;a href="#qu%c3%a9-salida-tenemos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Después de 20 años usando sistemas libres, puedo creer que cerca del 99% (por no decir 100%) de las funciones que realiza la inmensa mayoría de usuarios de pc y notebook, pueden llevarse a cabo con una de las miles de distribuciones de GNU/Linux disponibles de forma totalmente gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con actualización prácticamente, no hay “Linux viejos”. Todas las actualizaciones están al alcance de un clic si así lo deseamos, desarrolladas por las comunidades de programadores de miles de miembros.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="linux-es-difícil"&gt;
“Linux es difícil”
&lt;a href="#linux-es-dif%c3%adcil" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No debe haber falacia más garrafal que la expresada en la frase anterior. De hecho, hoy por hoy, utilizar GNU/Linux no demanda más conocimiento que utilizar cualquier versión de Windows: hay tantas distribuciones como necesidades.
En internet hay infinidad de información, foros o wikis de acceso totalmente gratuito, por la sencilla razón de que el funcionamiento de dicho sistema está abierto a la comunidad. No hay “secretos” ya que se puede acceder a su código fuente, es decir, se tiene libre acceso a la “receta”: se conoce cómo está HECHA la torta, además de saber cómo COMERLA.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-es-impopular-linux"&gt;
¿Por qué es “impopular” Linux?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-es-impopular-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Partamos de la base de que la supuesta impopularidad de Linux es otra mentira. El sistema operativo más popular del mundo está basado en el código abierto Linux. Android es una distribución basada en Linux, de modo que es otra falacia decir que es impopular, así como también teniendo en cuenta que el 60% de servidores en el mundo utilizan GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede ser que en el sentido de uso domiciliario en ordenadores sea “impopular”, pero debemos tener en cuenta que la inmensa mayoría de pc vienen con sistema operativo OEM de Windows, es decir que vienen con una licencia limitada en el tiempo que después debes pagar para seguir usando. También es verdad que vienen parches piratas para sortear estas “trabas legales”, pero lo más grave no es la ilegalidad del parche, sino la imposibilidad de disponer plenamente del equipamiento adquirido, de no tener control, y sobre todo de que la información de cada usuario viaja a internet sin su consentimiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-seguridad-tengo-de-que-con-linux-no-pase-eso"&gt;
¿Qué seguridad tengo de que con Linux no pase eso?
&lt;a href="#qu%c3%a9-seguridad-tengo-de-que-con-linux-no-pase-eso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De hecho es sabido, como se menciona antes, que es un sistema de código abierto: todo el que desee puede acceder a la “receta”, para saber cómo funciona; de ahí que si se quiere hacer algo indebido, van a haber miles de programadores que van a estar advirtiendo esto. Ya pasó con una distribución llamada Deepin, muy criticada por la comunidad por &lt;a href="https://www.muylinux.com/2018/04/13/acusan-deepin-spyware/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
filtrar información de los usuarios
&lt;/a&gt; supuestamente para “optimizar su experiencia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo no pasa lo mismo con Windows, cualquier empresa que desee obtener información sobre conductas de los usuarios puede adquirir las bases de datos generadas por sistemas cerrados, porque por eso son cerrados &lt;em&gt;(seamos honestos, de los usuarios domiciliarios, ¿quien ha comprado licencia de uso de Windows?, el negocio va por otro lado… eejemmmm, Facebook….)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="en-tiempos-de-pandemia"&gt;
En tiempos de Pandemia
&lt;a href="#en-tiempos-de-pandemia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si de algo sirvió este período de aislamiento preventivo (cada vez más desvalorado) fue para profundizar y dejar de manifiesto la disparidad en la posibilidad del acceso a recursos, sea cual fuera su origen.
En este caso, la tecnología es un recurso que, además de que su demanda ha ido en aumento, ha ganado jerarquía dentro de las prioridades de la vida cotidiana. Junto a ella, el acceso a la conectividad y la posibilidad de utilizarla. Esto ha acentuado la brecha entre quienes tienen acceso regular a estos recursos y pueden “actualizarse” y quienes no, limitando así su proyección como individuos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-estamos-planteando"&gt;
¿Qué estamos planteando?
&lt;a href="#qu%c3%a9-estamos-planteando" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Qué ‘Viejos’ son los trapos” (algunos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que hoy por hoy una máquina (notebook o pc) de unos 10, 12 o hasta 15 años de antigüedad puede desempeñarse sin problemas para el 90% de las tareas domésticas o escolar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que es posible romper las esposas digitales impuestas por las corporaciones monopólicas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que disponemos plenamente de nuestros recursos y es posible optimizarlos sacándoles mejor y más provecho sin tener que seguir gastando dinero extra innecesariamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que las libertades no solo deben ser físicas: las digitales están siendo manoseadas, sin saberlo, y no debemos permitirlo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;Por la emancipación digital, ¡arriba la lucha del software libre!&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>Post Install Void Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/12/post-install-void-linux/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/12/post-install-void-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Es muy importante contribuir con la comunidad, siempre digo que cada cosa que arme uno debe ser dada a conocer, nadie sabe realmente cómo puede ayudar a otros usuarios y más en caso como vamos a verlo hoy.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="historia"&gt;
Historia
&lt;a href="#historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ayer mientras volvía a mi casa me llegó un mensaje en telegram. No es normal que reciba privados de gente que no conozco, a no ser que alguien quiera presentar una oportunidad de negocio piramidal increible. Claramente me llamó la atención porque no hablaba de eso. Y al leer un poco una sonrisa se dibujó en mi rostro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hola pato como andas?, disculpa el atrevimiento, estuve jugando un poco con void, y levante un post-instalación muy sencillo, te lo paso por si te interesa chusmearlo&amp;hellip;
La idea es que se conozca esta gran distribución, a mi me sirve mucho y por ahí hay gente que todavía no la conoce y le puede ser muy útil, sobre todo por lo ágil que parece para equipos viejos.
Eso es lo que me llevó a hacer este &amp;ldquo;asistente&amp;rdquo;, desde ya que para correrlo se requiere mínimamente instalar git después del primer logueo pero no creo que sea demasiado complejo para que lo puedan hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te paso mi gitlab por si te interesa mirarlo y cualquier sugerencia será más que bienvenida, desde ya muchas gracias te mando un saludo!!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Imaginense para cualquier persona amante de la tecnología recibir un mensaje así, donde un usuario detecta un potencial problema y lo soluciona para simplificar a todos los usuarios la post-instalación de una distro.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="void"&gt;
Void
&lt;a href="#void" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Void es una distro de linux indie, bastante interesante, cuenta con su propio administrador de paquetes y una filosofía interesante. En lo personal no genere contenido para void porque aun siento que esta medio verde, y puede llegar a dar algún volantazo desde mi apreciación. Si bien la distro es completamente estable siento que todavía están terminando de tomar algunas decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://voidlinux.org/assets/screenshots/mate-desktop-xtraeme.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicho esto, creo que es realmente una distro para equipo de pocos recursos. Si hay algo que aprendemos en linux es que “mientras más decisiones tengamos que tomar, mejor es la calidad final” por lo cual sabemos que a diferencia de Antix esta distro es mucho más fluida, incluso que Artix que le da muchas vueltas a Antix.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-script"&gt;
El script
&lt;a href="#el-script" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente no realice muchas pruebas al script, simplemente verifique que lo pueda usar y eso es más que mucho para el poco tiempo que lo tuve conmigo. Pero creo que es una propuesta interesante a la que muchos podemos contribuir para que crezca y se adapte mejor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo quería saber porque a este usuario (Adolfo David Mauro) se le ocurrió crear este interesante script y su respuesta fue esta.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Desde que descubrí que podía hacer andar mi pc sin depender de windows fue un gusto enorme, desde que probé mandrake linux hace como 20 años más o menos&amp;hellip; Mi idea siempre fue tratar de acercar la informática a la mayor cantidad de gente posible&amp;hellip; Más que nada acercarles posibilidades&amp;hellip; La idea era encender la curiosidad de pensar fuera del marco de Windows&amp;hellip; De que no salgan corriendo a comprar equipo nuevo xq no podían correr el ultimo windows&amp;hellip; creo que un poco todos vimos con buenos ojos eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego empecé a ver que no solo servía para rescatar equipos &amp;ldquo;viejos&amp;rdquo; sino que realmente era mejor por lo menos para lo que yo lo precisaba&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre con idas y vueltas entre la familia el trabajo la música y linux, cuando empezamos con la pandemia y ante la necesidad de conectividad y la insuficiencia de recursos de algunos sectores a acceder a equipos para hacer las tareas escolares, empecé en mi ciudad a ver cómo rescatar equipos en desuso y poder hacer algo con esos para devolverlos a quien lo necesite con un S.O. Funcional básico para poder estudiar&amp;hellip;. Primero pensé en debian salieron algunos&amp;hellip; y me quede con la idea de seguir optimizando hasta q llegue a void, para mi más ágil que arch, asi que empece por eso&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Imaginense ver esto, La necesidad del script es completamente auténtica, era solo una pequeña parte de un proyecto mucho mayor, donde llevar GNU/Linux no era el fin, era el medio para que muchos jóvenes pudieran estudiar. Y esta es la forma más auténtica de predicar el uso de GNU/Linux, llevándolo como solución a los problemas actuales.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La verdad que le meto muchísima ficha al open source, es casi una cuestión de militancia jajaja, hay quienes comparten y quienes no&amp;hellip; Yo creo que mezquinando info o desarrollos por miedo a que &amp;ldquo;nos lo roben&amp;rdquo; no vamos a ningún lado&amp;hellip; uno hace esto por que le gusta, nadie dice que no lo puedas vender es un laburo, pero mezquinar conocimiento me parece un poco bajo, por eso aplaudo el laburo de los youtubers que difunden la cultura del open source y trato de colaborar de alguna forma&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto tu canal como el de Nico, drivemeca&amp;hellip; han aportado tanto que uno quiere devolver de alguna forma esa info&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Claramente Adolfo entendió todo, sabe que la idea de la libertad y el open source es compartir conocimiento, no que los desarrolladores no comamos y eso le suma a todo su proyecto la verdadera autenticidad del Software Libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="uso-del-script"&gt;
Uso del script
&lt;a href="#uso-del-script" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Luego de instalar VOID. Iniciar con el usuario estándar (NO ROOT)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Instalar Git&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo xbps-install -Sy git
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clonar del repositorio el script&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;git clone https://gitlab.com/davidmauroweb/mad-void_mate.git
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Entrar al subdirectorio&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt; MAD-void_mate
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dar permisos de Ejecución a MadVM.sh&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;chmod +x MadVM.sh
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar el Script&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;./MadVM.sh
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Las opciones para seleccionar los paquetes a instalar se ingresan con números (solo una selección por pregunta). El script pide clave de usuario que pueda ejecutar comandos a través de SUDO esta clave puede pedirse de vuelta si entre cada ejecución de SUDO transcurre demasiado tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://gitlab.com/davidmauroweb/mad-void_mate" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-gitlab"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ver en GitLab
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Como ingresar al BIOS si mi Linux enciende muy rápido</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/11/como-ingresar-al-bios-si-mi-linux-enciende-muy-r%C3%A1pido/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 08:25:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/11/como-ingresar-al-bios-si-mi-linux-enciende-muy-r%C3%A1pido/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces ocurre que el sistema operativo, más que nada hablando de linux, inicia demasiado rápido y nos resulta completamente dificil ingresar a la BIOS, en esta oportunidad vamos a ver las posibles soluciones para poder ingresar a la BIOS cuando el inicio es tan rápido que resulta casi imposible con la tecla de inicio (suele ser supr f2 o f12) El problema de este método es que según la placa base que tengas la tecla puede ser una u otra. Aquí te resumo algunas de las más usuales:
General: la tecla Supr suele ser una de las habituales en muchos ordenadores para arrancar el BIOS Setup. Si no funciona esa y tienes un clónico, puedes optar también por probar estas otras: F1, F2, F10, y Esc. Seguramente sea alguna de ellas. Si no funciona ninguna de ellas, entonces observa la marca de placa base o de PC que tienes y prueba con las siguientes…&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ASRock:&lt;/strong&gt; F2 o Supr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ASUS:&lt;/strong&gt; F2, en algunos casos podría ser también Supr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Acer:&lt;/strong&gt; F2 o Supr, si tienes un equipo muy antiguo intenta F1 o la combinación Ctrl+Alt+Esc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dell:&lt;/strong&gt; F2 o F12&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ECS:&lt;/strong&gt; Supr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gigabyte / Aorus:&lt;/strong&gt; F2 o Supr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;HP:&lt;/strong&gt; F10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lenovo:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portátiles:&lt;/strong&gt; F2 o Fn + F2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sobremesa:&lt;/strong&gt; F1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modelos ThinkPads:&lt;/strong&gt; INTRO y F1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MSI:&lt;/strong&gt; Supr, en algunos casos podría ser F2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Microsoft Surface Tablets:&lt;/strong&gt; presiona y mantén pulsado el botón de volumen +&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Origin PC:&lt;/strong&gt; F2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Samsung:&lt;/strong&gt; F2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Toshiba:&lt;/strong&gt; F2, en raras ocasiones podría ser F1, F12 o Esc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zotac:&lt;/strong&gt; Supr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sony:&lt;/strong&gt; en un VAIO debería ser F2 O F3, en otras ocasiones incluso F1.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="desde-la-terminal"&gt;
Desde la terminal
&lt;a href="#desde-la-terminal" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si tienes UEFI existe un comando que nos permite de una forma sencilla reiniciar la máquina y pedirle que arranque la BIOS directamente, recuerda que esto solo funciona con UEFI por lo cual si está instalado de modo Legacy no obtendremos buen resultado.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-shell" data-lang="shell"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;systemctl reboot --firmware-setup
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Este metodo solo funciona con **SystemD**&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pause-bios"&gt;
Pause BIOS
&lt;a href="#pause-bios" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la parte superior derecha del teclado tenemos un botón que dice pause, cuando iniciamos podemos tocarlo y va a pausar la BIOS en ese momento podemos tocar la tecla que nos permita entrar a la configuración y volver a tocar pause para que siga.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-hardcore"&gt;
El Hardcore
&lt;a href="#el-hardcore" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Supongamos que nada de esto te sirvió, la última manera es infalible pero un poco más incómoda. En este caso siempre podemos remover los discos y la bios quedará esperando. De esta forma es más simple configurarla.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>