<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gnu/Linux on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/gnu/linux/</link><description>Recent content in Gnu/Linux on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/gnu/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Historia de GNU/Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/07/la-historia-de-gnu/linux/</guid><description>&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="introducción"&gt;
Introducción
&lt;a href="#introducci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;GNU/Linux, un sistema operativo de código abierto ampliamente utilizado en la actualidad, tiene una historia fascinante detrás de su creación. En este artículo, exploraremos cómo surgió este revolucionario sistema, los protagonistas detrás de su desarrollo y qué lo hace único en el mundo de la tecnología. Desde sus modestos comienzos hasta convertirse en una poderosa fuerza en el mundo informático, la historia de GNU/Linux destaca el poder de la colaboración y el software libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-linux-y-su-historia"&gt;
¿Qué es Linux y su historia?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-linux-y-su-historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/T1pFkGj2/historialinux1.webp" alt="Historia de GNU/Linux" title="Historia de GNU/Linux"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux es un sistema operativo de código abierto basado en el núcleo desarrollado por &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; en 1991. Sin embargo, para entender completamente su historia, es esencial retroceder unos años antes. En la década de 1980, &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; inició el Proyecto &lt;strong&gt;GNU&lt;/strong&gt; con el objetivo de crear un sistema operativo completo y libre, donde los usuarios pudieran acceder y modificar el software a voluntad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cuándo-se-creó-el-sistema-operativo-gnulinux"&gt;
¿Cuándo se creó el sistema operativo GNU/Linux?
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-se-cre%c3%b3-el-sistema-operativo-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El hito clave en la historia de GNU/Linux ocurrió en 1991, cuando &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt;, un estudiante finlandés, desarrolló un núcleo (kernel) compatible con el sistema operativo GNU. Este núcleo fue denominado &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo;, una fusión de su nombre y &lt;em&gt;&amp;ldquo;Unix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. La combinación del núcleo Linux con los componentes del Proyecto GNU resultó en un sistema operativo completo, conocido como GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="quién-desarrolló-gnulinux"&gt;
¿Quién desarrolló GNU/Linux?
&lt;a href="#qui%c3%a9n-desarroll%c3%b3-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/1X2T2TMG/historialinux2.webp" alt="Linus Torvalds" title="Linus Torvalds"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sistema operativo GNU/Linux fue el resultado de la colaboración de muchos desarrolladores apasionados y dedicados. &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt; lideró el desarrollo del núcleo Linux, mientras que &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;Free Software Foundation (FSF)&lt;/strong&gt; jugaron un papel fundamental proporcionando las herramientas y componentes del Proyecto GNU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El enfoque en el software libre y la filosofía de compartir conocimiento sentó las bases para una comunidad activa de desarrolladores en todo el mundo. Contribuyeron con código, solucionaron problemas y compartieron sus conocimientos para mejorar el sistema continuamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-un-sistema-gnulinux"&gt;
¿Qué es un sistema GNU/Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-un-sistema-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un sistema GNU/Linux es un conjunto completo de software que incluye el núcleo Linux junto con las aplicaciones y herramientas del Proyecto GNU. A diferencia de los sistemas operativos propietarios, GNU/Linux ofrece libertad a los usuarios para usar, estudiar, modificar y compartir el software de acuerdo con las licencias de software libre. Esta flexibilidad ha dado lugar a una amplia gama de distribuciones de GNU/Linux, cada una adaptada para diversas necesidades y preferencias de los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La historia de GNU/Linux es una prueba viviente de la importancia del software libre y la colaboración en la industria tecnológica. La visión de Richard Stallman y el ingenio de Linus Torvalds dieron lugar a un sistema operativo que ha transformado la forma en que interactuamos con la tecnología. Desde sus humildes inicios hasta la poderosa comunidad de desarrolladores de hoy en día, GNU/Linux sigue siendo un ejemplo inspirador de cómo el trabajo en equipo y la pasión por el conocimiento pueden cambiar el mundo de la tecnología para mejor.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Linux, Un feliz Accidente</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/12/linux-un-feliz-accidente/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/12/linux-un-feliz-accidente/</guid><description>&lt;p&gt;Estos días navegando por reddit me encontré con una publicación que me llamo la atención abismalmente. Creo que puede llegar a ser realmente para todos los linuxnautas y por eso me sentí en la obligación de compartirla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La publicación original es de Agustl y pueden encontrarla en su propio blog el cual recomiendo visitar. ¡También antes de leer esto les quiero comentar que la “traducción” que realice no es literal y pueden encontrar diferencias!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-linus-torvalds-creó-accidentalmente-linux"&gt;
Cómo Linus Torvalds creó accidentalmente Linux
&lt;a href="#c%c3%b3mo-linus-torvalds-cre%c3%b3-accidentalmente-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Rondando 1990 Linus Torvalds era un “infeliz” usuario de Minix. (Minix era un sistema operativo creado post Unix v7 para poder seguir enseñando sistemas operativos con una estructura similar a Unix. Recordemos que a partir de Unix v7 se prohibió su uso para la educación)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de poseer algunas computadoras “interesantes” (una VIC-20 y una Sinclair QL) Linux decidio ahorra para comprar una PC compatible con IBM, la cual traía, por supuesto, una versión de DOS, la cual Linus remplazo inmediatamente por su querido Minix.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por &amp;ldquo;inmediatamente&amp;rdquo;, me refiero a &amp;ldquo;pasé la mayor parte de una semana instalándolo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.pinimg.com/originals/51/7d/21/517d2182f230d4f686c85507b45c2d26.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minix era un sistema operativo bastante popular, y gratuito. Lo cual es un combo realmente irresistible para un estudiante universitario que no tiene mucho dinero (Aquí me siento muy identificado). Linus había pedido por adelantado Minix y tardo un mes en llegarle los 16 disquets que contenían el sistema, los parches y los manuales. (Imaginen por un momento 16 la dimensión de eso, en esa época, claramente a mí me llevaría tal vez más de una semana instalarlo y configurarlo correctamente. Es incluso más difícil que hoy en día compilar un Linux con LFS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos decir que Linus era un hombre Feliz con Minix, pero sentía que algunas cosas le faltaban. Claramente como es Linus escribió lo suyo…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-inicio-del-accidente"&gt;
El inicio del accidente
&lt;a href="#el-inicio-del-accidente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Su proyecto principal era un emulador de terminal, uno que pudiera usar en las maquinas de la universidad para que se conectaran entre si. Queria aprender sobre las entradas y salidas de su PC IBM, por lo cual decidio que su terminal trabajaba al nivel del Hardware, sin sistema operativo.
Este emulador fue el inicio de Linux…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="un-paso-mas"&gt;
Un paso mas
&lt;a href="#un-paso-mas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Luego escribió un controlador de disco para poder guardar todo el trabajo que realizaba mientras no se encontraba en Minix. Hasta que finalmente su emulador de terminar pudo lanzar BASH (Me sorprende que BASH sea tan viejo). A esto Linux lo llamo su “gnu-emacs de programas de emulador de terminal”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;gnu-emacs of terminal emulation programs&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(en ingles suena mas bonito)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="otoño-1991-la-caída"&gt;
Otoño 1991 la caída
&lt;a href="#oto%c3%b1o-1991-la-ca%c3%adda" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Linus considera dejar de lado su emulador de terminal. Estaba razonablemente feliz con este y hacia lo que necesitaba que haga, básicamente se aburrió de su proyecto, es común que a los desarrolladores nos aburran nuestros proyectos personales, más cuando creemos que son chicos, que poco es lo que podemos hacer por este proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale aclarar (fuera de post) que esto hace que grandes proyectos no vean la luz, los desarrolladores solemos perder algo de fe en nuestros proyectos y las comunidades no suelen ser muy cálidas (cuando las hay)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-accidente-oportuncrisis"&gt;
El Accidente (Oportuncrisis)
&lt;a href="#el-accidente-oportuncrisis" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://k60.kn3.net/taringa/2/7/6/5/8/6/43/tinchocarajero/CE2.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces un triste dia, Linus &lt;strong&gt;elimino accidentalmente su partición de Minix&lt;/strong&gt;. En ese momento si bien Linux estaba naciendo el seguía utilizando Minix como entorno de desarrollo. Linux, en ese momento solo “servía” para leer emails y noticias desde el emulador de terminal. Luego del error (Que describe en la cita que esta abajo) Fue un punto de quiebre para la decisión que debería tomar, o tomar toda una semana nuevamente reinstalando Minix o retomar Linux reconociendo que era suficientemente bueno como para poder remplazar Minix. Desde ese momento escribió los programas para compilar Linux. Y cada vez que extrañaba algo de Minix solo lo agregaba a Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta forma, y con un accidente Linux tuvo la oportunidad de nacer, ver la luz y ser uno de los grandes sistemas operativos de hoy en día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las propias palabras de Linus:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Back then, I was booting into Linux but used Minix as the main development environment. Most of what I was doing under Linux was reading email and news from the university’s computer via the terminal emulator I had written. The university computer was constantly busy, so I had written a program that auto-dialed into it. But in December, I mistakenly auto-dialed my hard disk instead of my modem. I was trying to auto-dial /dev/tty1 [&amp;hellip;]. But by mistake I auto-dialed /dev/hda1, which is the hard disk device. The end result was that I inadvertently overwrote some of the most critical parts of the partition where I had Minix. Yes, that meant I couldn’t boot Minix anymore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That was the point where I had a decision to make: I could reinstall Minix, or I could bite the bullet and acknowledge that Linux was good enough that I didn’t need Minix. I would write the programs to compile Linux, under itself, and whenever I felt I needed Minix, I would just add the desired feature to Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Linus Torvalds
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Quién sabe cuántos otros sistemas tienen historias similares? ¿O cuantas historias similares pasarán y nacerán nuevas cosas?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>GitLab Pages</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/10/gitlab-pages/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/10/gitlab-pages/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;GitLab Pages es una característica que le permite publicar sitios web estáticos directamente desde un repositorio en GitLab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede usarlo para sitios web personales o comerciales, como carteras, documentación, manifiestos y presentaciones comerciales. También puede atribuir cualquier licencia a su contenido.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="características"&gt;
Características
&lt;a href="#caracter%c3%adsticas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Use cualquier generador de sitio web estático o &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt; sin formato&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cree sitios web para sus proyectos, grupos o cuenta de usuario&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aloje en GitLab.com de forma gratuita, o en su propia instancia de GitLab&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conecte sus dominios personalizados y certificados TLS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pages está disponible de forma gratuita para todos los usuarios de GitLab.com, así como para instancias autogestionadas (GitLab Core, Starter, Premium y Ultimate). Es decir que esta en sus productos a nivel que si ustedes tienen instala una instancia de GitLab pueden utilizar su propio GitLab Pages.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sitios-estaticos"&gt;
Sitios Estaticos
&lt;a href="#sitios-estaticos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para publicar un sitio web con páginas, puede usar cualquier generador de sitio estático, como Jekyll, Hugo (el caso de este Blog), Middleman, Harp, Hexo y Brunch, solo por nombrar algunos. También puede publicar cualquier sitio web escrito directamente en &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/html-el-lenguaje-fundamental-de-la-web/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
HTML
&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/descubriendo-el-mundo-de-css/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
CSS
&lt;/a&gt; y JavaScript. Pages no admite el procesamiento dinámico del lado del servidor, por ejemplo, como .php y .asp&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="como-funciona"&gt;
Como funciona
&lt;a href="#como-funciona" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para usar las páginas de GitLab, primero debe crear un proyecto en GitLab para cargar los archivos de su sitio web. Estos proyectos pueden ser públicos, internos o privados, a su elección. GitLab siempre implementará su sitio web desde una carpeta muy específica llamada publicen su repositorio. Tenga en cuenta que cuando crea un nuevo proyecto en GitLab, un repositorio está disponible automáticamente.
Para implementar su sitio, GitLab utilizará su herramienta integrada llamada GitLab CI / CD , para construir su sitio y publicarlo en el servidor de páginas de GitLab. La secuencia de scripts que ejecuta GitLab CI / CD para realizar esta tarea se crea a partir de un archivo llamado .gitlab-ci.yml, que puede crear y modificar a voluntad.
También se puede usar de GitLab dominio predeterminado para los sitios web GitLab Pages , name.gitlab.ioo en su propio dominio (patojad.com.ar). En ese caso, necesitará acceso de administrador al registrador de su dominio (o panel de control) para configurarlo con Pages.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="porque-elegi-gitlab"&gt;
¿Porque Elegi GitLab?
&lt;a href="#porque-elegi-gitlab" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando comencé con el proyecto quería algo seguro y fiable, Todo el mundo me lo recomendó por su facilidad de uso y su disponibilidad constante. Me convencí al ver que en cuestión de minutos ya tenía mi sitio online, su velocidad es muy buena y me permite compartirlo libremente. Yo personalmente siempre recomendare GitLab Pages y es lo que planeo usar para todo lo que pueda mantener en este método.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Agregar Cache a GIT para evitar loguear constantemente</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/04/agregar-cache-a-git-para-evitar-loguear-constantemente/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/04/agregar-cache-a-git-para-evitar-loguear-constantemente/</guid><description>&lt;p&gt;Un repositorio git puede ser accedido utilizando distintos protocolos, de entre los cuales los más comunes son &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt; y HTTPS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.stack.imgur.com/5OBMZ.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTTPS tiene algunas ventajas sobre &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/10/claves-ssh-una-gu%c3%ada-completa-para-la-seguridad-en-conexiones-remotas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SSH
&lt;/a&gt;: Es más fácil de utilizar, porque no necesita la generación de un par de claves pública/privada, y normalmente no tiene problemas en atravesar firewalls y proxies. El inconveniente es que es necesario introducir el usuario y contraseña cada vez que se accede al repositorio remoto con una operación pull o push.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero también es posible configurar git para que almacene estas credenciales y las utilice cuando sea necesario, sin solicitarlas cada vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo se explica cómo realizar esta configuración en un sistema GNU/linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La manera más sencilla de evitar que git solicite usuario y contraseña cada vez, es establecer un asistente de credenciales en la configuración de git (Algunos usuarios prefieren que se guarde por siempre pero no es muy seguro):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;git config --global credential.helper store
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Con esto, en el siguiente acceso que se realice al repositorio remoto, el usuario y contraseña introducidos quedan almacenados en un fichero &lt;code&gt;~/.git-credentials&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://noticias.universia.es/net/images/ciencia-tecnologia/-/-a/-ap/-aplicaciones-gratuitas-gestionar-contrasenas.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nos preocupa que la contraseña quede guardada en el disco duro, podemos utilizar un asistente de credenciales “cache”. En este caso, la contraseña queda guardada en memoria, durante un tiempo limitado que se puede configurar (por defecto, 15 minutos). Por ejemplo, para utilizar este asistente, con una duración de una hora:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;git config --global credential.helper &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;cache --timeout=3600&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Una vez transcurrida una hora(en este caso con los 3600s), el siguiente acceso que se realice al repositorio volverá a solicitar usuario y contraseña. Recuerda que puedes cambialo por la cantidad de tiempo (en segundos) que desees que permanezca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuente: OpenAlfa&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Libre Office y MSOffice</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/03/libre-office-y-msoffice/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/03/libre-office-y-msoffice/</guid><description>&lt;p&gt;El día de ayer se armó un hermoso debate en la comunidad del Maratón Linuxero en base a un video compartido el cual podemos ver a continuación.
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/x2RpwQmBe-c?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos conocemos ya a &amp;ldquo;Switched to Linux&amp;rdquo; por lo cual vamos a proceder a ver el debate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/jSVC7kjR/debate.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;nop&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;libreoffice siempre ha tratado de parecerse a MSoffice&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aunque ambos son buenos word siempre esta un paso adelante&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No es así No siempre Ultimamente da la opción de interfaz Ribbon pero no predefinida. Quizá si WPS Office, pero no LibreOffice. Prefiero LibreOffice Writer y concuerdo con las ventajas expuestas por el autor del canal Switch to Linux. Por otra parte, el que si puede llegar a tener más funcionalidades etc. es Ms. Excel respecto de LibreOffice Calc.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Roberto Ronconi 🐃🐧
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No creo que LibreOffice busque parecerse, han tenido muchas iniciativas en otras direcciones pero sería necio no considerar las necesidades de los usuarios. Si solo quisieran parecer M$O hace rato tendrían la interface resuelta. Sería igual. En lugar de eso nos han ofrecido toda una paleta de opciones con posibilidad de personalización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿se justifica que se parezca a M$O? desde el punto de vista de un sysadmin que trabaja con personas con poco interés en aprender, por supuesto que sí.&lt;br&gt;
Nos ahorraríamos las discusiones de la conveniencia del despliegue e implementación de la herramienta con la principal excusa de los usuarios para oponerse. &amp;ldquo;libreoffice no hace ésto o aquello solo por no saber cómo, no encontrar el botón o el resultado no se ve como en M$O&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡M$O tiene opciones que no están en LibreOffice! por supuesto. ¿cuantas personas se valen de esas funciones? ¿son indispensables? ¿existe alternativas?
Cada caso es diferente, sin embargo, estoy seguro que en la mayoría de las organizaciones LibreOffice cubrirá las necesidades al 100% y con las ventajas que conlleva el uso de formatos (odf) realmente abiertos.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Julian David Montoya Restrepo
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hace mucho que puedes hacer documentos profesionales (tesis de grado, monográficas, artículos científicos, incluso hay editoriales que aceptan documentos elaborados en writter&amp;hellip; Yo no le veo ninguna limitación cubre la mayor parte de las necesidades que una suite ofimática puede ofrecer. ¿Que la mayor parte de la configuración las tengas que hacer manualmente? 😱&amp;hellip; Ooh bueno eso es cuestión de dominarlo y poner el granito de arena&amp;hellip; 👌)&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
drkgzz drkgzz
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La única diferencia grande y que puede ser algo molesta, que he visto de writer respecto a Word, es el manejo de encabezado y pie de página. En Word lo veo mucho más cómodo de utilizar, en lo demás solo es necesario un pequeño proceso de adaptación. Además Libreoffice tiene una ventaja bastante grande respecto Office y que me ha pasado varias veces, es en la instalación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres instalar Libreoffice lo busco en los repositorios de mi distro, fácil y rápido, solo depende de la velocidad de conexión, si quiero instalar Office, necesito tener un CD o pendrive donde tenga el instalador o descargarme la versión desde su web y después instalar, aunque el proceso es fácil requiere más pasos y tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como han dicho antes, donde veo más diferencias es entre Calc y Excel,aunque cada vez esa diferencia es menor.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Jose Jimenez
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tras estos puntos de vista podemos ver la diversidad que se genera a pensando en un tema y lo importante que es escuchar a los demás…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/pX5pytR0/Libre-Office.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libre Office es una aplicación que lleva mucho tiempo y camino recorrido, en su largo tiempo llego a niveles increíbles y poco tiene que envidiarle a la competencia. Hoy la podemos tomar como una de las aplicaciones de Offimatica más estables y ligeras. A esto tenemos que sumarle su completísima suite que nos permite crear contenido a nuestro propio gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué piensas del video? ¿Qué piensas de Libre Office?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Repara tu GRUB con Boot-Repair</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/repara-tu-grub-con-boot-repair/</link><pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/repara-tu-grub-con-boot-repair/</guid><description>&lt;p&gt;Vamos a ver como repararlo con Boot-Repair, para eso debemos instalarlo de la siguiente forma desde cualquier live que tengamos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/L57qK8ZR/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boot-Repair es una sencilla herramienta que se utiliza para reparar los problemas de arranque del GRUB. Funciona en distribuciones Debian y derivadas, como Ubuntu, Linux Mint o Elementary OS. Sin embargo, esto no es ningún problema, ya que se suele utilizar desde un Live-CD. Con un Live de Ubuntu es posible recuperar el grub de cualquier distribución. Es muy fácil de utilizar, ya que con unos cuantos clicks es posible reparar la configuración de arranque de nuestro equipo. Por supuesto, también existen muchas configuraciones avanzadas, pero no suelen ser necesarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para instalar Boot-Repair añadimos el repositorio mediante PPA y luego actualizamos el sistema.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo add-apt-repository ppa:yannubuntu/boot-repair
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get install boot-repair
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;El funcionamiento básico de Boot-Repair es muy sencillo. Al abrirlo, veremos una ventana con dos opciones y simplemente haremos click en reparación recomendada. El programa se pondrá a funcionar y, en la mayoria de los casos, solucionará los problemas de nuestro GRUB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo general, esto suele funcionar sin mayor inconveniente, pero si por alguna circunstancia no lo hace, es posible realizar una configuración avanzada:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/RV661Kj0/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows-2.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui podemos cambiar el tiempo de espera de arranque o reparar el sistema de archivos, además de reinstalar el grub. En la siguiente pestaña es posible seleccionar el Sistema Operativo que queremos que arranque por defecto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/8CHjkHrZ/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows-3.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menos que se le especifique lo contrario en la última pestaña, al acabar de reparar el arranque se generará un log con el resultado, que suele ser satisfactorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://geekytheory.com/wp-content/uploads/2015/09/boot-repair-tutorial-grub-linux-windows-1.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>eDEX-UI</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/edex-ui/</link><pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/edex-ui/</guid><description>&lt;p&gt;eDEX-UI es una aplicación de escritorio de pantalla completa que se asemeja a una interfaz de computadora de ciencia ficción, inspirada en gran medida en DEX-UI y los efectos de película TRON Legacy. Ejecuta el shell de su elección en un terminal real y muestra información en vivo sobre su sistema. Fue diseñado para ser usado en pantallas táctiles grandes, pero funcionará bien en una computadora de escritorio normal o tal vez en una tableta o en una de esas computadoras portátiles de 360 ° con pantalla táctil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://4.bp.blogspot.com/-KsW2QQ4-j3Y/W_Li-0Brf0I/AAAAAAAAB5M/PYI7Lb_C2lQv2cJTZ_aWfQwTl7OP7MxrwCLcBGAs/s1600/edex-ui-scifi-computer-interface.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación dejo el link del AppImage compilado por mi para que lo puedan probar en sus sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mediafire.com/file/b52tmfjif1dimj2/eDEX-UI&amp;#43;Linux&amp;#43;%28x86_64%29.AppImage" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>