<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Game on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/game/</link><description>Recent content in Game on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 10:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalar The Legend of Zelda en Yuzu</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/05/instalar-the-legend-of-zelda-en-yuzu/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/05/instalar-the-legend-of-zelda-en-yuzu/</guid><description>&lt;p&gt;Antes que nada quiero aclarar que no podran encontrar los links de descarga en este articulo. Si bien la persona que me facilito la guia, genero un comprimido con todo lo que necesitamos no es parte de este sitio web formentar la pirateria. Por lo que si quieren jugarlo deberan buscarlo por su cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya sabiendo esto lo siguiente es instalar &lt;strong&gt;Yuzu&lt;/strong&gt; en nuestro sistema operativo. Para esto bastaria la documentacion de su sitio oficial:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://yuzu-emu.org/help/quickstart/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Instalación de Yuzu
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en caso de ser necesario armare la guia para instalarlo en Windows, Linux y MacOS. Pero por ahora vamos a suponer que ya lo tenemos instalado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="configuracion-de-yuzu"&gt;
Configuracion de &lt;strong&gt;Yuzu&lt;/strong&gt;
&lt;a href="#configuracion-de-yuzu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez descargado el emulador y los datos del juego, lo que debemos hacer es descomprimir el comprimido que nos facilitaron. Abrimos el emulador y vamos a ver un mensaje de error que nos pide que lo activemos. Para esto iremos al menu, en la parte de archivo y seleccionamos la opcion de &lt;code&gt;Abrir carpeta de instalación de Yuzu&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/MT028k2X/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de la carpeta que se nos abrio, vamos a buscar la carpeta de &lt;code&gt;keys&lt;/code&gt; y dentro de esta vamos a pegar los archivos que se encuentra dentro del comprimido que nos facilitaron (las claves).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/fTqr0WMY/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y una vez agregadas las claves, nos toca extraer y copiar la carpeta firmware que esta dentro del comprimido que nos facilitaron. Esta carpeta la vamos a pegar dentro de la carpeta &lt;code&gt;nand -&amp;gt; system -&amp;gt; Contents -&amp;gt; registered&lt;/code&gt; que se encuentra dentro de la carpeta de instalacion de &lt;strong&gt;Yuzu&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/W1wcKFrg/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalando-el-juego"&gt;
Instalando el juego
&lt;a href="#instalando-el-juego" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que ya agregamos la clave y la carpeta de firmware, lo que nos queda es instalar el juego. Para esto vamos a abrir el emulador y vamos a añadir nuevo directorio de juegos, navegamos hasta la carpeta donde se encuentra el juego y la seleccionamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/rmRJZpwx/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que seleccionamos la carpeta, ya podremos ver el juego en la lista de juegos disponibles. Lo seleccionamos y le damos click derecho para abrir las opciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/R07n6Tjy/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de las opciones vamos a seleccionar la opcion de &lt;code&gt;Abrir ubicacion de los Mods&lt;/code&gt;. Esto nos va a abrir una carpeta donde vamos a pegar los mods que nos provee el comprimido que nos facilitaron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/hjxcMSL5/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-yellow-600/75 text-yellow-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-warning fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;ATENCION: Los mods proporcionados son para la version 1.1.1, por lo cual es necesario realizar la actualiazcion del juego antes de lanzarlo&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;No es requerido agregar los mods, pero si es recomendado ya que mejoran la experiencia de juego.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizando-el-juego"&gt;
Actualizando el juego
&lt;a href="#actualizando-el-juego" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dentro del comprimido que nos facilitaron, vamos a encontrar dos archivos de extensión &lt;code&gt;.nsp&lt;/code&gt;. Estos archivos son los que vamos a utilizar para actualizar el juego. Para esto vamos a abrir el emulador y vamos al menu de &lt;code&gt;Archivo -&amp;gt; Instalar archivo NAND&lt;/code&gt;. Y vamos a seleccionar las actualizaciones del juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/FHXvsfLC/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es &lt;strong&gt;sumamente importante&lt;/strong&gt; que las actualizaciones se instalen en orden, es decir, primero la actualizacion 1.1 y luego la 1.1.1. Una vez que se instalaron las actualizaciones, ya podremos lanzar el juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/yNSrJnCF/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;El v131072Update corresponde a la version 1.1, mientras que el [v196608] a la version 1.1.1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lanzando-el-juego"&gt;
Lanzando el juego
&lt;a href="#lanzando-el-juego" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya teniendo el juego instalado, con los mods que deseamos y las actualizaciones aplicadas basta con lanzarlo y disfutarlo haciendole un click a la imagen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fuente: Borrego Villegas&lt;/p&gt;</description></item><item><title>GameMode en Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/gamemode-en-linux/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 09:17:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/gamemode-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Yo recordaba con anterioridad haber hablado de esto, sin embargo no encontre registro en el blog de esto, por lo cual estimo que fue en mi periodo como fundador de LatinLinux. Ayer por la noche estaba mirando un hermoso stremeng de nuestro gran amigo Linux Gaming Español y se mencionó el mítico GameMode de linux para mejorar el rendimiento…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="que-es-gamemode"&gt;
¿Que es GameMode?
&lt;a href="#que-es-gamemode" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.profesionalreview.com/wp-content/uploads/2018/04/GameMode-mejora-el-rendimiento-de-los-juegos-en-Linux-1.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Básicamente es una herramienta que realiza modificaciones de configuración temporales para poder obtener un mejor rendimiento de los videojuegos en linux. Lo cual nos permite disfrutar de una mejor experiencia sin modificar kernel ni agregar adicionales. Entre las mejoras que podemos encontrar se recalcan las siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cambiar el gobernador de la CPU.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prioridad de O/I.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Programador de kernel (SCHED_ISO).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protector de pantalla inhibido&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modo de rendimiento de GPU (NVIDIA y AMD), overclocking de GPU (NVIDIA),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scripts personalizados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este maravilloso programa se encuentra para todas las distribuciones de linux y en esta oportunidad vamos a intentar generalizar la instalación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡ATENCIÓN! - Este sistemita depende fielmente de systemD para iniciar. De momento no intente portearlo ni usarlo en distros sin systemd con capa de compatibilidad (cómo MX)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-es-lo-mismo-que-hace-liquorix-y-xanmod"&gt;
¿No es lo mismo que hace Liquorix y Xanmod?
&lt;a href="#no-es-lo-mismo-que-hace-liquorix-y-xanmod" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La respuesta corta es, si, la diferencia es que GameMode solo selecciona esas configuraciones mientras estamos jugando y el resto del rato tenemos nuestro kernel en estado normal o como viene por defecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo cabe recalcar que pueden ser utilizados en conjunto, y no genera conflictos. Los kernels, a diferencia de GameMode, están pensado para todos los usos del dia a dia, por lo cual el GameMode cambiara esas configs que para que en dicho momento funcione pura y exclusivamente como plataforma de juegos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="como-lo-instalo"&gt;
¿Como lo instalo?
&lt;a href="#como-lo-instalo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para instalarlo basta con instalar las dependencias dependiendo de qué base tenemos, a continuación dejo las genéricas que suelen faltar (puede que te falte una más pero eso lo notarás al momento de compilar, ahi te marcara que es lo que falta)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debian y derivados:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt install meson libsystemd-dev pkg-config ninja-build git libdbus-1-dev dbus-user-session
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arch y derivados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo pacman -S meson systemd git dbus
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fedora y derivados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo dnf install meson systemd-devel pkg-config git dbus-devel
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gentoo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;emerge --ask games-util/gamemode
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Una vez que las dependencias estén instaladas podemos proceder a instalar de su propio git la herramienta para comenzar a utilizarla.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd /tmp/
git clone https://github.com/FeralInteractive/gamemode.git
cd gamemode
git checkout 1.5
./bootstrap.sh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ver clonamos el repositorio en la carpeta tmp (archivos temporales) y luego hacemos un checkout a la 1.5 (Si bien al actual es 1.5.1 dio errores al compilar, y no tiene cambios significativos) Y luego ejecutamos ./bootstrap.sh que nos permite realizar la instalacion mediante este script.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="como-lo-uso"&gt;
¿Como lo uso?
&lt;a href="#como-lo-uso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lo bueno de esto es que también es muy simple de utilizar y vamos a ver 2 ejemplos de uso que desde mi punto de vista son “los más usados” uno con los juegos nativos y otro mediante steam.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="juegos-nativos"&gt;
Juegos nativos
&lt;a href="#juegos-nativos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mayoría de los juegos nativos podemos ejecutarlos por la terminal, por lo cual como primera instancia bastaría con ejecutarlo por la terminal de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gamemoderun supertuxkart
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Si concluimos con que queremos tenerlo un poco más “automático” bastará con editar el lanzador del menú y modificar el comando agregandolo el gamemoderun anteriormente. De esta forma vamos a tener el GameMode tambien ejecutandolo desde el menú&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="steam-y-gamemode"&gt;
Steam y GameMode
&lt;a href="#steam-y-gamemode" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Como dije antes para &lt;strong&gt;Steam&lt;/strong&gt; también podemos activarlo y en este caso voy a explicar el paso a paso para evitar errores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer es ir a la Biblioteca y buscar el juego al cual queremos optimizar (recordemos que el mismo deberá estar instalado) Una vez que lo encontramos le damos click derecho e ingresamos en las propiedades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/k5QnDL0X/Screenshot-20200805-091858.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa ventana emergente que nos ejecuto vamos a seleccionar &lt;strong&gt;DEFINIR PARÁMETROS DE LANZAMIENTO&amp;hellip;&lt;/strong&gt; que nos volverá abrir una ventana emergente…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/3R9YFmrs/Screenshot-20200805-092007.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ventana vamos a agregar el comando tal cual lo podemos ver en la parte de abajo, es importante que no te olvides de ninguna parte del mismo (en el caso de que ya hayas editado esto es posible mezclar configuraciones)&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gamemoderun %command%
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/9Mcc9J2P/Screenshot-20200805-092039.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez agregado basta con guardarlo y ya podemos iniciar el juego desde steam que va a iniciar con GameMode. (Las imagenes se pueden ver diferentes dado que uso una Skin para Steam)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cosas-raras"&gt;
Cosas raras
&lt;a href="#cosas-raras" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A mi al ejecutar el juego se me pega un toque pero despues de unos segundos va “con de todo” por lo cual puedo asumir que tiene que ver con los cambios de configuraciones que realiza el GameMode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora contanos vos ¿Lo Usaste? ¿Que te pareció? ¿Notaste una mejora?&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>