<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Authors on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/authors/</link><description>Recent content in Authors on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 08:31:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Carla Di Mar - Linuxera activa y proactiva.</title><link>https://patojad.com.ar/authors/carla-di-mar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/carla-di-mar/</guid><description>&lt;p&gt;Linuxera activa y proactiva. Una apasionada defensora del software libre y los sistemas operativos Linux. Creativa y con experiencia en el análisis y sugerencias en producciones audiovisuales.
Mi gusto por la libertad de elección y de adaptar el entorno informático según mis necesidades y gustos me ha llevado a convertirme en usuaria de sistemas Arch Linux con escritorio Plasma.
Ofrezco compartir mi conocimiento y experiencia con otros. Con el objetivo de estimular el uso del software libre y ayudar a más personas a disfrutar de la libertad y flexibilidad que este ecosistema ofrece.
Únete a este viaje hacia un mundo informático más libre, respetuoso, compañero y creativo!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Castro Quintana - Estudiante de Licenciatura en Educación Nivel Medio.</title><link>https://patojad.com.ar/authors/castro-quintana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/castro-quintana/</guid><description>&lt;p&gt;Futuro docente y amante de la informática y los videojuegos. Uso Linux desde el 2016 y me gusta poder aprender y compartir lo que aprendo con otros.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>David Mauro - Tecnico telecomuncaciones</title><link>https://patojad.com.ar/authors/david-mauro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/david-mauro/</guid><description>&lt;p&gt;A lo largo de mi relacion con la informatica siempre busque de llevar y masificar las herramientas necesarias para un desarrollo y uso comunitario en las tecnologias. Acercando a quien lo requiera todo lo q uno va incorporando para potenciar a los demas y nutrirme de otras experiencias.
He encontrado en la comunidad OpenSource estas cualidades q permiten lograr esos objetivos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>elhada3d - Diseñadora</title><link>https://patojad.com.ar/authors/elhada3d/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/elhada3d/</guid><description>&lt;p&gt;Diseñadora Gráfica al servicio del software libre, amante de la tecnología. Experta en marketing internacional. Fundadora del equipo multidisciplinario Tecnotribu. Miembro activo de staff de: securityhacklabs.net, linuxespanol.net, maratonlinuxero.org. Una gran amiga de la comunidad y una gran propulsora del software libre. Y la podes encontrar como @elhadatech telegram&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Informático</title><link>https://patojad.com.ar/authors/juanro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/juanro/</guid><description>&lt;p&gt;Monitor deportivo e informático. Aficionado a la tecnología y en especial a los smartphones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Jose Ma - Usuario de la Comunidad</title><link>https://patojad.com.ar/authors/jose-ma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/jose-ma/</guid><description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;utilizando Linux désde 1998&amp;hellip;&amp;rdquo; Y participe de la comunidad desde el inicio de la misma, un gran usuario que siempre aporto. Gran conocedor del mundo Linux en general.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>PatoJAD - Arquitecto de Soluciones</title><link>https://patojad.com.ar/authors/patojad/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/patojad/</guid><description>&lt;p&gt;Soy Arquitecto de Soluciones con experiencia en entornos GNU/Linux desde 2012, mi sistema operativo principal. Apasionado por la tecnología, busco crecer profesionalmente sin perder de vista la colaboración y la gratitud. Agradezco a quienes han contribuido a este camino.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>tanomarcelo - Usuario</title><link>https://patojad.com.ar/authors/tanomarcelo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/authors/tanomarcelo/</guid><description>&lt;p&gt;Y llévame, a un lugar con parlantes. Giusti Cerati.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>