<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uso on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/uso/</link><description>Recent content in Uso on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 06 May 2020 09:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/uso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4 Mitos Falsos de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces cuando se habla de sistema operativos pareciese que se está discutiendo una &lt;strong&gt;religión&lt;/strong&gt;, en la que el rebaño de cada uno ve con &lt;strong&gt;ojos de hereje&lt;/strong&gt; a todos los demás. &lt;em&gt;Mi Dios es el verdadero y único camino&lt;/em&gt;. Puede que suene a exageración, pero si alguna vez te has visto envuelto en un debate sobre &amp;ldquo;si es mejor un &lt;strong&gt;iPhone&lt;/strong&gt; que un &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;, o una Mac en lugar de una PC, o el &lt;strong&gt;Software Libre&lt;/strong&gt; en lugar del &lt;strong&gt;privativo&lt;/strong&gt;, de seguro notas las similitudes de inmediato.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Expande tus horizontes y mira un poquito más allá de tu propia nariz.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es normal que muchos sintamos cierta &lt;strong&gt;pasión&lt;/strong&gt; por las cosas que nos gustan, y que estemos dispuestos a &lt;strong&gt;defenderlas como lo mejor&lt;/strong&gt;, pero la linea que nos separa del fanatismo y la fe ciega es muy delgada, y a mucha gente le cuesta ver las cosas desde otro punto de vista, o siquiera darle una oportunidad a algo diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de los argumentos entre los cuales otros sistemas operativos son &lt;strong&gt;&amp;ldquo;mejores&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; que GNU/Linux podemos encontrar 4 grandes que por mas que no existan los siguen utilizando&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="es-difícil-de-usar-falso"&gt;
ES DIFÍCIL DE USAR (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#es-dif%c3%adcil-de-usar-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://articles-images.sftcdn.net/wp-content/uploads/sites/2/2012/11/iStock_000014382431Small-568x330.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, esto es relativamente falso. Ha de ser real si &lt;strong&gt;a mi hijo de 7 años le digo que instale arch&lt;/strong&gt;, o mi abuela, pero entendamos que &lt;strong&gt;existe una distribución de Linux para cada necesidad&lt;/strong&gt;, y para mi hijo y/o mi abuela existen distros como Deepin, Zorin, MX, o incluso Ubuntu (Quien me conoce, sabe que no suelo recomendar ubuntu, pero es real que lo instale muchas veces y es incluso la primera junto a mint que recomiendo cuando no puedo dar mucho soporte de mi parte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volviendo al tema, hoy por hoy una persona &lt;strong&gt;puede utilizar una distribución de linux sin ningún problema&lt;/strong&gt;, no es necesario abrir la termina, ni saber informática ni mucho menos, los escritorios y las distribuciones (entendamos a esto como la comunidad) se esforzaron mucho para poder hacer esto posible y el mito de que linux es dificil de usar no tiene ningún fundamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto podemos verlo en el experimento de &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Doña Estela
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-va-a-funcionar-en-mi-pc-falso"&gt;
NO VA A FUNCIONAR EN MI PC (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-va-a-funcionar-en-mi-pc-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://xarxatic.com/wp-content/uploads/2015/10/nofuncionanada15.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es más que falso, incluso en algún momento fue al revez (La netbook noblex que me asignó el gobierno en el año 2012 cualquier distro le reconoce todo el hardware pero windows 7 no) Si bien hoy &lt;strong&gt;Windows 10 y casi cualquier distribución de linux reconoce todo el hardware&lt;/strong&gt; hay posibilidades en ambos sistemas que tengamos que buscar los drivers a mano e instalarlo. Son pocos los componentes que no funcionan incluso muchas empresas de Hardware &lt;strong&gt;ya se encuentran trabajando en el soporte para linux&lt;/strong&gt; (ejemplo AMD)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien existen muchos equipos y componentes en el mundo y es difícil abarcar todos es posible que encontremos un sistema más adecuado para mi hardware, paso a explicar, muchas veces para los componentes de vanguardia linux lleva una demora en su funcionalidad por lo cual es probable que Windwos lleva la delantera ya que los drivers se desarrollan para este sistema. Sin embargo si nuestro equipo es bastante viejo, es recomendable una distro de linux ligera, dado que linux no elimina el soporte (casi nunca) de estos equipos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien eso son solo consejos &lt;strong&gt;hoy en dia cualquier so se puede instalar casi en cualquier maquina&lt;/strong&gt;, con mas o menos esfuerzo. Por lo cual queda mas que claro que es un mito sin fundamentos que “linux no funciona en mi pc”&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-puedes-poner-juegos-falso"&gt;
NO PUEDES PONER JUEGOS (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-puedes-poner-juegos-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://img.eldefinido.cl/portadas/650/2017-08-31-3402RQK4055.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es mucho más que falso, &lt;strong&gt;hoy en día existen muchos juegos nativos para linux&lt;/strong&gt;, incluso muchos proyectos que portan y configuran por vos juegos que no están nativos. Es una realidad que &lt;strong&gt;no se pueden jugar al 100% de los juegos en Linux&lt;/strong&gt;, sin embargo este catálogo está creciendo muchísimo en estos muchos años, esto es impulsado por empresas como Vale con protón, y demás…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden ver incluso en mi canal que juego juegos siempre desde linux, e incluso existen muchos canales que juegan desde linux. Hoy por hoy si se puede jugar, aunque no a un 100% de los catálogos, cada vez son más las empresas que comienzan a apostar por este hermoso sistema.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-tiene-soporte-falso"&gt;
NO TIENE SOPORTE (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-tiene-soporte-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.valoradata.com/files/uploads/2014/08/soporte1-1024x699.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es cierto, yo nunca he pagado por una distribución Linux, y en mi vida he llamado a soporte técnico… ya va, un momento. El Software Libre no es sinónimo de “software gratis”, de hecho hay empresas enormes como Red Hat que utilizan Linux para ofrecer soluciones empresariales, sí, esta gente cobra por su trabajo, son sumamente respetados y ofrecen calidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Android es software libre, y adivinen que empresa hace dinero con Android, no es solo Google, sino vean a Samsumg. Canonical, los responsables de Ubuntu, si bien no cobran por Ubuntu, tienen muchos otros servicios basados en el open source. Y así muchas más. Muchos de estos proyectos ofrecen soporte especial para los usuarios a través de portales especiales, wikis, foros, comunidades llenas de gente que busca ayuda y gente que busca ofrecerla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux tiene una comunidad enorme que te ayuda a conseguir la solución a tu problema solo por amor al arte. Es de hecho una de las maneras en las que he terminado conociendo gente genial por muchos años, y haciendo amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No te olvides de unirte a nuestro grupo de telegram para mantenerte informado entre amigos, recorda tambien apoyarnos desactivando el AdBlock y siguiéndonos en las redes sociales, es completamente gratis y nos ayudaria muchisimo a continuar con esto!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Poner las paginas de man en español</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/poner-las-paginas-de-man-en-espa%C3%B1ol/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/poner-las-paginas-de-man-en-espa%C3%B1ol/</guid><description>&lt;p&gt;Ya hablamos de man y podes verlo &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/man-tu-manual-para-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
aquí
&lt;/a&gt;. Sin embargo muchas personas no tienen dominio del Inglés o simplemente no quieren estar traduciendo todo constantemente. Para esas personas les traigo una forma de poner las páginas de man en Español, antes de iniciar con esto debo aclarar que solo estará en Español lo que tiene una traducción. Puede que algunas cosas no dispongan este idioma y lo veamos en Inglés. En dicho caso se puede colaborar con la traducción.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="iniciemos"&gt;
Iniciemos
&lt;a href="#iniciemos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer es instalar las páginas de man en Español. Esto se encuentra en dos paquetes, una las páginas básicas y el otro contiene todas las extras que eventualmente necesitaremos. Lo podemos hacer de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install manpages-es manpages-es-extra
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Los paquetes son los mismos para cualquier distribución por lo cual solo debemos modificar el comando de instalación por el de nuestra distribución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez finalizada la instalación puede ser que man no se encuentra aún en Español, en ese caso debemos configurar el sistema correctamente para que tome el idioma Español para man. Para esto debemos ejecutar el siguiente comando que nos permite realizar la configuración regional del sistema.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo dpkg-reconfigure locales
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Al ejecutarlo vamos a pasar por unos simples pasos guiados en nuestra terminal. Iniciando por un aviso en el cual se nos informa dónde vamos a ingresar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/g0Tr60Nh/consejos-para-configurar-los-locales-patojad.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguido a esto vamos a tener que elegir la configuración regional que deseamos generar. Las imagenes fueron tomadas de un blog Español por lo cual van a elegir las correspondientes a España, sin embargo nosotros elegimos la que corresponda dependiendo de donde vivamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/0jgQcBg2/seleccionar-configuracion-regional-2-patojad.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya seleccionado correctamente, solo nos queda aplicar los cambios, para esto en la próxima ventana debemos seleccionar efectivamente cual queremos aplicar a nuestro sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/KzCKCYTb/aplicar-la-configuracion-regional-patojad.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ahora efectivamente podemos comprobar que man se encuentra traducido al español. Puede que algunas paginas se encuentren en ingles dado que no tienen traducción. Aun así podemos asegurarnos de que la mayoría se encuentran en español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/0y5NWS4m/consejo-patojad.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Man, tu Manual para Linux!</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/01/man-tu-manual-para-linux/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/01/man-tu-manual-para-linux/</guid><description>&lt;p&gt;En la vida cotidiana cuando adquirimos un producto del cual desconocemos correctamente su funcionamiento o alguna funcionalidad, recurrimos al manual. Esta es una práctica que viene hace años y que, si bien no se valora mucho es lo que nos permite hacernos con nuevos productos facilitando nuestro día a día.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-tiene-que-ver-esto-con-gnulinux"&gt;
¿Qué tiene que ver esto con GNU/Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-tiene-que-ver-esto-con-gnulinux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Llevando esta analogía a GNU/Linux podríamos decir que cada producto es una aplicación. Y muchas veces no conocemos el funcionamiento completo de la misma. Sin embargo en esta situación solemos ir a los foros o grupos a consultar las dudas, dependiendo de que otra persona lo conozca y se encuentre justo en ese momento disponible para respondernos. ¿No seria mejor tener un manual de cada aplicación? Bueno, hoy te digo que eso ya lo tenes&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-es-man"&gt;
¿Qué es man?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-man" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bueno, como dije si existe y se llama &amp;ldquo;man&amp;rdquo; pero&amp;hellip; ¿Qué es man?, simplemente es una herramienta de los sistemas Unix que cumple la función de manual, donde se encuentra documentado todo acerca de comandos, archivos, llamadas a sistema, etc. Por lo cual tenemos acceso a un manual completo sobre nuestro Sistema Operativo que nos puede ayudar a solucionar mucho antes de hacer una pregunta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/HW4HqxXt/manual-patojad.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-se-usa"&gt;
¿Cómo se usa?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-se-usa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La gran mayoría de las aplicaciones aportan a man para que quede todo documentado y cualquier usuario pueda obtener la documentación de la misma sin tener que acceder a Internet para esto existe un comando basico que nos permite ver &amp;ldquo;el manual&amp;rdquo; de una aplicación&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;man aplicacion
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Llevando esto a un ejemplo funcional podríamos querer ver el &amp;ldquo;el manual&amp;rdquo; de man (si &amp;ldquo;el manual&amp;rdquo; trae un manual de uso&amp;hellip;) en ese caso deberiamos hacer:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;man man
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;y lograríamos ver la documentación completa de man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ocasiones algunas aplicaciones un poco mas complejas poseen varias secciones del manual (como los manuales de los autos que tambien contienen muchas secciones) cuando esto ocurre suele mostrar un mensaje indicando la sección, como &lt;strong&gt;man(1)&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;man(7)&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;exit(1)&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;exit(3)&lt;/strong&gt;. Para acceder a estas secciones basta con indicarlo de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;man &lt;span class="m"&gt;3&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;printf&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qué-secciones-hay"&gt;
¿Qué secciones hay?
&lt;a href="#qu%c3%a9-secciones-hay" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El manual normalmente esta dividido en ocho secciones numeradas, organizadas como sigue (en BSD, Unix y GNU/Linux):&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Sección&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Comandos Generales&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Llamadas al sistema&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Biblioteca C de funciones&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ficheros especiales (normalmente dispositivos) y drivers&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Formatos de fichero y convenciones&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Juegos y salvapantallas&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Miscelánea&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Comandos de administración del sistema y Demonios&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;En algunos sistemas están disponibles también las siguientes secciones:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Sección&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Archivos de cabecera de la biblioteca estándar de C&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rutinas del Kernel&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;n&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tcl/Tk&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;x&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X Window System&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;No te llevas bien con Inglés, no te preocupes &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/01/poner-las-paginas-de-man-en-espa%c3%b1ol/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
aquí
&lt;/a&gt; podes ver como traducirlo al español!&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>