<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dia on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/dia/</link><description>Recent content in Dia on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 12:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/dia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dia internacional de la Mujer - La lucha continua</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/03/dia-internacional-de-la-mujer-la-lucha-continua/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/03/dia-internacional-de-la-mujer-la-lucha-continua/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy es el día internacional de la mujer, y por eso creemos que es nuestra responsabilidad hablar del tema como corresponde, puede que esto se “aleje” un poco de la temática del blog, pero es importante hablar de estos temas siempre.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/WXHezQ4khdg?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;El Día Internacional de la Mujer, también conocido como Día Internacional de la Mujer Trabajadora, conmemora la lucha de la mujer por su participación dentro de la sociedad, en pie de emancipación de la mujer y en su desarrollo íntegro como persona. Se conmemora el 8 de marzo.​ Fue institucionalizado por las Naciones Unidas en 1975 con el nombre de Día Internacional de la Mujer.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="una-lucha-que-incluye-a-todos"&gt;
Una lucha que incluye a todos
&lt;a href="#una-lucha-que-incluye-a-todos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://riod.org/wp-content/uploads/2019/03/IWD-2019_ES_InFocus-960x450.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lo largo de la humanidad siempre las peleas fueron en busca de la igualdad. Es un instinto en algunos seres intentar marcar superioridad. Pero hoy todos sabemos que eso no existe, no importa raza, &lt;strong&gt;género&lt;/strong&gt;, color, creencia, ni nada… Somos todos iguales y todos debemos ser tratados con igualdad.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/Iobgyyi1tvE?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Este dia, mas que nunca, todos juntos debemos pelear por la igualdad, una lucha que solo se pierde si dejamos de pelear.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="historia"&gt;
Historia
&lt;a href="#historia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.elcinco.mx/sites/default/files/2020-03/mujerhjb.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera propuesta para la celebración del Día Internacional de la Mujer se hizo en 1910, durante el Segundo Encuentro Internacional de las Mujeres Socialistas, donde fue planteado como un acto de solidaridad con las huelgas textiles que se celebraban en ese momento y por la promulgación del día nacional de la mujer en Estados Unidos. El hecho puntual que se conmemora ocurrió el 25 de marzo de 1911, cuando más de 100 trabajadoras textiles, mujeres inmigrantes en su mayoría, murieron en el incendio de la fábrica de Triangle Shirtwaist de Nueva York, como consecuencia de las precarias condiciones laborales de las que eran presas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://90minutos.co/wp-content/uploads/2019/03/conmemoracion-8-de-marzo-dia-internacional-mujer-08-03-2019.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta tragedia se conmemora el 8 de marzo porque en el marco de los movimientos en pro de la paz durante la Primera Guerra Mundial, el 8 de marzo de 1917 las trabajadoras textiles de Petrogrado (San Petesburgo) organizaron un huelga obrera que se sumó al movimiento popular que acabó con la monarquía en Rusia. El Día de la Mujer fue institucionalizado por la ONU en 1975 para conmemorar la lucha de las mujeres trabajadoras y se celebra oficialmente desde 1994 en EE UU. Este 2018 se ha convocado en 41 países una huelga feminista.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>