<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Celulares on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/celulares/</link><description>Recent content in Celulares on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 27 Aug 2020 09:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/celulares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Linux Mobile recorriendo 2007</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/linux-mobile-recorriendo-2007/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/linux-mobile-recorriendo-2007/</guid><description>&lt;p&gt;Ya a estas alturas creo que no tiene sentido aclarar que me encanta recorrer blogs un tanto… &lt;em&gt;viejos&lt;/em&gt; para ver qué es lo que se hablaba de linux en aquel entonces… En esta oportunidad “encontré” algo que si bien no me sorprende me resulta muy interesante…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="linux-en-los-dispositivos-móviles"&gt;
Linux en los dispositivos móviles
&lt;a href="#linux-en-los-dispositivos-m%c3%b3viles" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://liliputing.com/wp-content/uploads/2020/07/mobian-700x453.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la actualidad existen muchos proyectos para llevar Linux a dispositivos mobiles como &lt;strong&gt;Ubuntu Touch&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mobian&lt;/strong&gt; proyectos que realiza un gran trabajo adaptando el SO para estos dispositivos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cloud.addictivetips.com/wp-content/uploads/2017/09/touch.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="linux-en-celulares-2007"&gt;
Linux en celulares 2007
&lt;a href="#linux-en-celulares-2007" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta recorrida por los blogs de antaño encontré que en 2007 esto ya existía incluso ubuntu ya tenía su versión mobile…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La reconocida transnacional Intel ha programado para finales de la presente semana la presentación de su MID (Mobile Internet Device, por sus siglas en Inglés), que no es otra cosa que algo similar a una UMPC (Ultra Mobile PC ó PC Ultra Móvil), el cuál contendrá a nuestro bien querido sistema del Pingüino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las buenas lenguas indican que el dispositivo se caracterizará por tener pantallas desde 4.5 hasta 6 pulgadas con resoluciones de 800x400 y 1024x600, además que también se dice que la empresa estaría pensando hacer de este un producto que llegue a las grandes masas, por lo que se preveé precios al alcance de cualquier usuario común y corriente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://3.bp.blogspot.com/_LywfR9febDg/RiQ0JyRNJEI/AAAAAAAAABk/gyJjG5HJx5w/s320/intel.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estas son las publicaciones que encontrábamos en esa época, o incluso los siguientes titulares…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intel está desarrollando su propia versión de la mini-tableta, con una nueva plataforma de PC ultramóvil que se anunciará en el Intel Developer Forum de esta semana en Beijing. ¿La gran sorpresa? Está basado en Linux.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dentro de Wikipedia podemos encontrar la información más actual sobre esto que nos daba toda la info de soft que podríamos necesitar…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Los MID corren una versión embebida de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt;. Están anunciados, de momento, &lt;strong&gt;MIDinux&lt;/strong&gt; de &lt;em&gt;RedFlag&lt;/em&gt;. La versión específica de &lt;strong&gt;Ubuntu 8.04&lt;/strong&gt; ya ha sido liberada por Canonical y se denomina Ubuntu Mobile Edition. Esta versión es cómoda para utilizar con los dedos (finger friendly), está adaptada para su uso con pantalla táctil y los dedos. Los motivos conocidos hasta la fecha para esta elección son los (pocos) recursos que consume Linux y el coste de su licencia. Sin embargo, con el procesador de doble núcleo, el dispositivo será capaz de correr &lt;strong&gt;Windows XP&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Windows Vista&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y vos&amp;hellip; ¿Qué piensas de estos viajes al pasado?¿Usaste alguno de estos dispositivos?¿Cómo avanza linux en materia mobile? No te olvides de dejarnos tus comentarios&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>