<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FREE on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/free/</link>
    <description>Contenido Reciente in FREE on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/free/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Serial Cleaner Free</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/11/serial-cleaner-free/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/11/serial-cleaner-free/</guid>
      <description>Eres un limpiador profesional. Su trabajo es limpiar las escenas de asesinato eliminando cuerpos, limpiando manchas de sangre y ocultando evidencia incriminatoria. Un buen limpiador nunca queda atrapado, por lo que debe asegurarse de entrar, limpiar y salir sin dejar rastros de evidencia para que la policía los encuentre.
 
CARACTERÍSTICAS DEL JUEGO:  Ambiente inspirado en los años 70 Uso de datos del mundo real para modificar los niveles de acuerdo con la hora actual del día en el paradero del jugador Múltiples tipos de enemigos ofrecen un nivel variable de desafío.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar MU Online en Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/05/como-instalar-mu-online-en-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/05/como-instalar-mu-online-en-linux/</guid>
      <description>Este Juego no se encuentra disponible para nuestro sistema operativo ni piensa migrar, sin embargo, esto no nos limita para poder jugarlo, hoy les traigo una guía simple de cómo hacerlo funcionar en nuestro Linux sin inconveniente.
Instalar WineHQ Lo primero que debemos hacer es instalar WineHQ en nuestra distribución, para esto debemos agregar las librerías y ejecutar la instalación.
Debian Habilitamos los 32 bits
sudo dpkg --add-architecture i386  Descargamos e instalamos a Key</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estranged I y II Free</title>
      <link>https://patojad.com.ar/juegos/2019/03/estranged-i-y-ii-free/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/juegos/2019/03/estranged-i-y-ii-free/</guid>
      <description>En esta oportunidad tenemos este impecable juego que viene con la novedad de su seguna parte como acceso anticipado. En esta segunda parte podemos seguir con la aventura de nuestro protagonista esta vez con un crecimiento importante en el desarrollo y el tiempo dedicado a esta segunda entrega
  Sobre el juego Estranged cuenta la historia de un pescador solitario, cuyo barco queda varado en una isla misteriosa durante una violenta tormenta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
