<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Primeos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/primeos/</link><description>Recent content in Primeos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/primeos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PrimeOS: Android en tu PC</title><link>https://patojad.com.ar/post/2018/12/primeos-android-en-tu-pc/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2018/12/primeos-android-en-tu-pc/</guid><description>&lt;p&gt;Hace tiempo pasaron proyectos como &lt;strong&gt;RemixOS&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Phoenix OS&lt;/strong&gt; pero perdieron el enfoque callendo en el olvido y terminando por desaparecer. Sin embargo Android en una PC es una buena salida para todos aquellos que tenemos algún equipo antiguo en el cual nos sirve para estudiar o realizar búsquedas y demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esto llega &lt;strong&gt;PrimeOS&lt;/strong&gt; desde su versión beta nos da una solución a mi criterio bastante optimizada y que si bien es una beta a la cual van a trabajar y actualizar constantemente es, a mi criterio, perfectamente funcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/jjCGCqDB/laptop-2x.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien solo lo probe dos semanas en la diaria, estoy muy contento con el resultado final y existen muchos ámbitos dónde es perfectamente aplicable y mucho más optópt que un sistema operativo multiusos (siempre conociendo el alcance que va a tener el uso de ese equipo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi único Problema, por el cual instalé en ese equipo MX Linux tras la prueba, es simplemente que Android no está diseñada para desarrollar sobre si misma o al menos no con el nivel de comodidad que permite Linux y eso en mi caso es un poco molesto (mas bien por ser un perro de costumbres) aún asi no es imposible usarla para eso sin embargo me inclino por MX Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/7h1RjfRJ/group4-2x.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien la instalación es muy simple y la puede hacer un Usuario novato o un Usuario avanzado sin problemas, les recomiendo ver este hermoso tutorial que realizó nuestro amigo Cumpi un gran Linuxnauta que lleva mucho tiempo colaborando con comunidades y enseñando desde su canal.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/3yoQSKFojt0?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;También les dejo el &lt;a href="https://www.primeos.in/download" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
link
&lt;/a&gt; de descarga.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>