<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clientes on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/clientes/</link><description>Recent content in Clientes on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/clientes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Volvi a ser freelancer y me encontre con los mismos problemas</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/12/volvi-a-ser-freelancer-y-me-encontre-con-los-mismos-problemas/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/12/volvi-a-ser-freelancer-y-me-encontre-con-los-mismos-problemas/</guid><description>&lt;p&gt;Después de 4 años decidí volver a retomar un poco los trabajos freelance por mi cuenta, sin equipo, sin nada… Fue un poco tedioso volver porque cuando pasas un tiempo fuera del mercado ya nadie te conoce, no tienes referencias y eso dificulta conseguir un trabajo freelance, sin embargo con perseverancia y dedicación los clientes llegan poco a poco&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="los-clientes-llegan-llegan-los-problemas"&gt;
Los clientes llegan, llegan los problemas
&lt;a href="#los-clientes-llegan-llegan-los-problemas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una de las cosas tediosas del trabajo freelance es modificar cosas que pasaron por miles de personas con distintos tipos de prácticas, tecnologías obsoletas, etc… Sin embargo, eso es cuestión de acomodarse al proyecto y no suele demorar mucho. Pero lo más difícil es siempre entender lo que quiere el cliente, y en los últimos trabajos me paso que los clientes en si no sabían que querían, o si lo sabían no podían ponerlo en palabras (gracias a esto la IA nunca va a reemplazar a nadie)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4452wB8y/freelanceragain.png" alt="Freelancer" title="Freelancer"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual al realizar las review de los proyectos siguiendo sus escasas indicaciones me encontraba con que “yo quería esto así, o esto aca” o el típico “podemos agregar esto” Y obviamente todo es extremadamente urgente y se necesita para YA!&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="fuera-del-scoop"&gt;
Fuera del scoop
&lt;a href="#fuera-del-scoop" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Muchas de las ideas que se ocurrían o muchas de las cosas que ellos querían no estaban cotizadas, no pertenecían al planteo inicial, y claramente al comunicar esto aparecen frases como… “pero es obvio que voy a necesitar esto”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más allá de que parezca obvio nosotros cotizamos lo que se pide explícitamente y esto no incluye obviedades no explícitas. Esto es algo muy difícil de hacer entender al cliente por lo cual más abajo te voy a dejar una “técnica” super obvia y sencilla que me ahorra muchísimo dolor de cabeza.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="fuera-del-presupuesto"&gt;
Fuera del presupuesto
&lt;a href="#fuera-del-presupuesto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si bien tiene mucha relación hay una delgada línea, por ejemplo, no es lo mismo armar una web que diseñar una web, tal vez tú que estás leyendo esto entiendes la diferencia, pero el 90% de los clientes no. Y si yo te hago un presupuesto por el armado de una web (app, backend, etc…) No incluye diseño, arquitectura, imágenes, logos ni nada que no esté presupuestado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto también es algo que muchas veces la gente cree que con 100 U$D tu te encargas de todo, y si mi trabajo es armar una web no tengo porque buscar las imágenes que a mi me parezcan para que luego me las hagas cambiar porque quieres otras… Si quieres eso también tenemos que hablar del diseño…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-solución"&gt;
Mi “solución”
&lt;a href="#mi-soluci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien esto es algo bastante obvio muchas veces no le dedicamos el tiempo necesario, pero nada mejor que redactar el acuerdo, con todo lo que incluye y lo que no. Esto lleva mucha practica hacerlo bien, pero termina siendo un documento en el que podemos apoyarnos cuando nuestro cliente nos pide cosas de más… Y a ver, no digo que seamos super estrictos en eso, siempre podemos dar un plus, el tema es cuando hacemos un trabajo de 700 U$D por solo 100 U$D&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Me gustaria saber si tu trabajas de freelance, y que secretos puedes contarnos para todos los que aún seguimos teniendo dificultades&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>