<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seminario on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/seminario/</link>
    <description>Contenido Reciente in Seminario on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/seminario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La policía rusa allana la oficina de NGINX en Moscú</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/la-polic%C3%ADa-rusa-allana-la-oficina-de-nginx-en-mosc%C3%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/la-polic%C3%ADa-rusa-allana-la-oficina-de-nginx-en-mosc%C3%BA/</guid>
      <description>La policía rusa ha allanado hoy las oficinas de Moscú de NGINX, Inc., una subsidiaria de F5 Networks y la compañía detrás de la tecnología de servidor web más popular de Internet. El equipo fue incautado y los empleados fueron detenidos para ser interrogados.
La policía de Moscú ejecutó la redada después de la semana pasada que el Grupo Rambler presentó una violación de derechos de autor contra NGINX Inc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Marketing Digital</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/seminario-de-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/12/seminario-de-marketing-digital/</guid>
      <description>Nuevamente nos hacemos eco de EducacionIT quien nos trae un nuevo Seminario Online Gratuito. En esta ocasión puede que no sea del todo relacionado al tema del blog, pero si es importante para todos aquellos que tienen sus propios proyectos (como este blog) y necesitamos alguna forma de mejorar nuestro alcance dado que todo lo hacemos a pulmón.

Descripción En el Seminario explicaremos qué es el Marketing Online, sus características, herramientas más utilizadas y su alcance en el ámbito empresarial hoy en día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario Online Seguridad Informática Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/seminario-online-seguridad-inform%C3%A1tica-gratis/</guid>
      <description>Nuestros compañeros de EducacionIT nos ofrecen en esta oportunidad un curso realmente importante y muy provechoso. En lo personal lo recomiendo para todos aquellos que estén en la industria y quienes solo quieran aprender.

Descripción En este seminario explicaremos cómo está conformado el mundo de la seguridad informática y cómo lograr la inserción laboral. Analizaremos las principales aptitudes que debe tener un buen profesional, así como también cuáles son las tareas que debe realizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de Android Gratis</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/11/seminario-de-android-gratis/</guid>
      <description>El próximo miercoles 13 de Noviembre de 19:00 a 21:00 hs la gente de EducacionIT realizaran un seminario online orientado a Android y el desarrollo de aplicaciones.

   En este seminario explicaremos qué es Android, sus características, sus lenguajes para desarrollar y el entorno de desarrollo a utilizar. Abordaremos el mercado de tecnología de la información y su salida laboral, las empresas que solicitan empleados para trabajar en Android, la importancia de esta tecnología en el ambiente empresarial, y por qué es una de las tecnologías más solicitadas y utilizadas tanto en el mercado local como a nivel internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario gratuito Linux</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/seminario-gratuito-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/09/seminario-gratuito-linux/</guid>
      <description>Te invitamos a participar el próximo miércoles 2 de octubre de un Seminario Gratuito y Online sobre las principales bases de los servidores de Linux y su interacción con el ambiente empresarial. Además, cómo se configura, instala y mantiene este tipo de servidores.
EducacionIT  ¡La gente de EducacionIT nos están ofreciendo un seminario online gratuito sobre Administración Linux y nosotros te lo queremos acercar a vos!
El link de acceso será enviado a los inscritos 30 minutos antes del inicio del seminario.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
