<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Covid on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/covid/</link><description>Recent content in Covid on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2020 09:38:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/covid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Folding @ Home</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/04/folding-@-home/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/04/folding-@-home/</guid><description>&lt;p&gt;Es posible ayudar a tener un futuro mejor desde casa, leyendo nuestro diario online, jugando un juego o simplemente revisando los feeds de nuestras redes sociales preferidas. Hoy existe un proyecto que nos permite colaborar con la investigacion en multiples enfermedades (cancer, covid-19, etc..)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="soy-uno-en-un-millon"&gt;
Soy UNO en un millon
&lt;a href="#soy-uno-en-un-millon" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al descargar el software Folding @ home nos está proporcionando la potencia de la computadora que necesitamos para encontrar nuevas curas. Y al correr la voz, le está dando a más personas la oportunidad de contribuir. En nuestro libro, eso ciertamente te hace uno en un millón&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sobre-el-proyecto"&gt;
Sobre el Proyecto
&lt;a href="#sobre-el-proyecto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Folding@home (FAH or F@h) es un proyecto informático distribuido para simular la dinámica de las proteínas, incluido el proceso de plegamiento de proteínas y los movimientos de proteínas implicadas en una variedad de enfermedades. Reúne a científicos ciudadanos que se ofrecen como voluntarios para ejecutar simulaciones de dinámica de proteínas en sus computadoras personales. La información obtenida de estos datos está ayudando a los científicos a comprender mejor la biología y brindando nuevas oportunidades para desarrollar terapias.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="comencemos-a-ayudar"&gt;
Comencemos a ayudar!
&lt;a href="#comencemos-a-ayudar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El software Folding @ home se ejecuta mientras haces otras cosas.&lt;/strong&gt; Mientras continúa con sus actividades cotidianas, su computadora estará trabajando para ayudarnos a encontrar curas para enfermedades como el cáncer, ELA, Parkinson, Huntington, Influenza y muchas otras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.echosciences-grenoble.fr/uploads/article/image/attachment/1005446576/xl_foldingathome_0780043801666020.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Tenga paciencia si experimenta un tiempo de inactividad mientras enfrentamos la pandemia de COVID-19 juntos!&lt;/strong&gt; Estamos trabajando como locos para comenzar las simulaciones de las proteínas COVID-19. La respuesta entusiasta a nuestro esfuerzo ha sido tremenda y a veces ha vaciado nuestras colas. Este es un gran &amp;ldquo;problema&amp;rdquo;, ya que no hay fin para la ciencia valiosa que podemos hacer, es solo una cuestión de darnos algo de tiempo para seguir corriendo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="estadísticas"&gt;
ESTADÍSTICAS
&lt;a href="#estad%c3%adsticas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://foldingathome.org/wp-content/uploads/2016/09/Pande-Lab_Stanford-University_Foldingathome-1-1.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las mejores maneras de ayudar a Folding @ home es reclutando a sus amigos y familiares. Comience compartiendo nuestro proyecto con ellos. Entonces únete a un equipo o incluso comienza tu propio equipo. Cuantos más puntos gane su equipo, más nos acercaremos a encontrar curas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="usas-otro-sistema"&gt;
¿Usas Otro sistema?
&lt;a href="#usas-otro-sistema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No importa, ayudar no depende del sistema que uses y hoy no es tema importante (mas alla de que prediquemos el uso de Linux) &lt;a href="https://foldingathome.org/start-folding/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
desde aqui podes ver como instalarlo en tu sistema
&lt;/a&gt; Y podes unirte con el mismo codigo de grupo porque todos estamos juntos para esto!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Codigo de Grupo:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;260504
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Te estamos esperando para colaborar con el mundo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="consumo-despues-de-configurar"&gt;
Consumo despues de configurar
&lt;a href="#consumo-despues-de-configurar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aca podemos ver una imagen de cuanto consume en mi PC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/85Nd2q7x/Deepin-Screenshot-Seleccionar-rea-20200409092902.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que siempre podemos pararlo cuando queramos con el FAHControl desde nuestro menu para parar su uso de CPU.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>