<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>luto on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.tk/tags/luto/</link>
    <description>Contenido Reciente in luto on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.tk/tags/luto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Segu칤 en vivo la emisi칩n del Marat칩n Linuxero</title>
      <link>https://patojad.tk/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/linux/2019/04/segu%C3%AD-en-vivo-la-emisi%C3%B3n-del-marat%C3%B3n-linuxero/</guid>
      <description>Queremos acompa침ar al marat칩n y te damos la posibilidad de escucharlo directamente! No te pierdas ni un minuto de este gran evento!

 Quieres saber TODOS los detalles de nuestra emisi칩n de @maratonlinuxero #FLISOL2019 que vamos a tener en vivo en poco m치s de 8 horas??? Te esperamos #SoftwareLibre #sorteos #CompartiendoLibertad 游녤 https://hackmd.io/s/Hkq9qt_q4
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Maraton Linuxero nos adelanta el FLISOL 2019</title>
      <link>https://patojad.tk/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/noticias/2019/04/el-maraton-linuxero-nos-adelanta-el-flisol-2019/</guid>
      <description>Buenas amig@s Maratonistas!!! 쯉abes que tienes un FLISOL muy cerca de t칤? 쯊e gustar칤a disfrutarlo un poco antes? Marat칩n Linuxero vuelve con una edici칩n especial del Festival de Software Libre con invitados y organizadores de varios pa칤ses&amp;hellip; te esperamos el d칤a 20 de Abril&amp;hellip; s칤guenos para m치s informaci칩n!!!
I침aki P. As칤 inicia la invitaci칩n nuestro querido I침aki a un evento que procura iniciar la emoci칩n del Festival Latinoamericano de Instalaci칩n de Software Libre que se lleva acabo el d칤a 27 de Abril (Una semana despu칠s del marat칩n).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Comunidad Linuxera esta de luto</title>
      <link>https://patojad.tk/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/noticias/2018/12/la-comunidad-linuxera-esta-de-luto/</guid>
      <description>M치s all치 de cualquier noticia de broma que nos podamos encontrar hablando de que supuestamente Firefox se rinde ante Chromium (lo cual no es verdad) no tenemos que perder el foco de las cosas importantes y hoy lamentablemente lo importante es una noticia triste.
Como podemos ver en su Twitter del dia 24 de diciembre, Fedora nos trae una triste noticia.
 El Proyecto Fedora lamenta la p칠rdida del L칤der del Proyecto Fedora @gafton.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
