<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mitos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/mitos/</link><description>Recent content in Mitos on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 08:47:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/mitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La gente Opina sobre los mitos</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/la-gente-opina-sobre-los-mitos/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/la-gente-opina-sobre-los-mitos/</guid><description>&lt;p&gt;Como bien saben hace unos dias hice el post &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
4 Mitos Falsos de Linux
&lt;/a&gt; esperando aclarar un poco lo que se piensa o lo que se debate sobre linux. Sin embargo esto desató muchas voces postulando sus ideas y como todos sabemos que nadie tiene la verdad absoluta, decidí tomarme el permiso de publicar sus ideas, como siempre digo, cualquiera puede usar este post para plasmar una idea porque lo importante es que no se pierda en una conversación.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-consigna"&gt;
La consigna
&lt;a href="#la-consigna" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para organizar un poco las ideas postule una consiga, la cual era básicamente de lo que hablaba la publicación antes mencionada la cual se podía leer asi:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;PREGUNTA!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Que Pensas de las siguientes afirmaciones sobre Linux?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ES DIFÍCIL DE USAR
NO VA A FUNCIONAR EN MI PC
NO PUEDES PONER JUEGOS
NO TIENE SOPORTE&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
PatoJAD
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="las-opiniones"&gt;
Las Opiniones
&lt;a href="#las-opiniones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;« “si es mejor un iPhone que un Android&amp;quot;, o una Mac en lugar de una PC, o el Software Libre en lugar del privativo&amp;quot; »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno lo primero es que iPhone es un tipo de dispositivo y Android es un sistema operativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mac es un sistema operativo y un PC es un tipo de dispositivo, ya que en el PC o en la C.P de Computadora Personal, puedes instalar sistemas operativos diversos como : Mac, Windows, Liñux, FreeBSD, Haiku, etc . . .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo prefiero el Software Libre o en su defecto el de codigo abierto, o el de codigo abierto privativo, solo si no tengo alternativa me quedo con el software privativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« ES DIFÍCIL DE USAR (FALSO) » Ciertamente desde hace mucho que se volvio falso eso de que es dificil de usar, de hecho ya principios del 2000 habian distros como SuSE Professional / SuSE Personal o Mandrake que facilitaban demasiado el uso Liñux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« NO VA A FUNCIONAR EN MI PC (FALSO) » Bueno eso es relativo, depende de que quiera hacer funcionar en su pc y cuales sean sus componentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« NO PUEDES PONER JUEGOS (FALSO) » Tengo mas de una decada y un lustro demostrando que esto es HiperSupraMega Falso 😆, Ya que desde 1998 tenia juegos aunque en aquel momento no entendi que tenia que hacer para hacerlos funcionar, eso lo comprendi en el 2004 y desde entonces uso el sistema operativo GNU con nucleo Linux principalmente para jugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« NO TIENE SOPORTE (FALSO) » Si es de soporte como tal, siempre lo ha tenido principalmente de la propia comunidad, pero si hablamos de empresa, entonces Red Hat y Novell siempre lo han ofrecido por unas modicas sumas de dinero.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Inukaze Maquiavelo
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;todas son falsas XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DIFICIL DE USAR ? tal vez hace una o 2 decadas pero hoy en dia todo esta tan inundado de GUI que linux ha dejado ser un sistema exclusivamente para ingenieros y expertos de informatica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NO VA A FUNCIONAR EN MI PC? tal vez pero solo en excasos casos ya que hoy en dia en raro que que linux no reconozca algun hardware , ya tendria que ser un hardware mas raro que un perro cuadrado, es mas esto lo escribo desde un pc que fue diseñado para win2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NO PUEDES PONER JUEGOS? ya llevo vrios años jugando en linux actualmente juego solamente en linux excepto si es un juego que funciona exclusivamente en win2 pero hoy en dia tenemos a playonlinux, steam y demas asi que esta premisa a pasado a ser una falacia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NO TIENE SOPORTE ? las actualizaciones de seguridad que recibe , ademas esta red hat que es la distro linux con mas soporte que hay ( al menos que yo conozco )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;si tienes mas ideas o argumentos por favor escribela aca abajo en los comentarios XDDDDDDD jajajajaa&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
🅜🅔🅡🅘🅞🅓🅐🅢🅤
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Las cuatro frases son TIPICAS respuestas de gente desinformada sobre el tema&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Delfi
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;listo: estaba escribiendo pero me quedo con esta idea, jaja&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;esta idea&amp;rdquo; Hace referencia a lo que dijo Delfi&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es difícil de usar: depende la distro. Hay muchísimas que no lo son, así que generalizar así no es correcto
No va a funcionar en mi pc: es más probable que puedas hacer funcionar linux que cualquier otro SO
No puedes poner juegos: preguntale a Pancram&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Manuel
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pancram o el Tio como le digo yo, es quien se tiene la posta sobre linuxitos y la lista increibles de juegos que ofrece!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fácil de usar tebgo soporte de @PatoJAD XD si funciona en mi pc y si puedo jugar&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Felipe Garcia
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gracias Pipe, pero te aviso que tu soporte es de mala calidad XD&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la que me encanta es la de &amp;ldquo;Difícil Usar&amp;rdquo; esa me mata te comento que mi pequeña de 7 años ya va 1 año con linux (deepin) y es un haz, hasta creo que me gana jaja&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;el tema es el siguiente hasta hace unos años pongamosle 10, linux no era nada amigable y los otros SO nos daban por ese lao, y la gente nunca pensó en la potencia de linux como SO, seguridad y otras cosas, en juegos bueno, por fin se estan acordando que en linux existen tambien jugadores, y aunque el rendimiento de los juegos disponibles ya sea nativos o bajo wine o lutris ya es mejor no es excelente pero culpa de quien de los productores de juegos, y el tema de soporte yo considero que tenemos el soporte más grande que cualquier compañia quisiera tener, somo millones vs cientos (o menos) que puede poner los soft propietarios, y eso me parece que es a donde apunta Windows con su apertura al software libre&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Alvaric
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;es dificil de usar hasta que te acostumbras a una terminal
si funciona hasta en un tetris , linux no es para juegos sino para desarollo , linux tiene soporte pero para desarollo
si bien se puede pero no es lo ideal&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
ARN SARS
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ES DIFÍCIL DE USAR: Depende de la distro, pero usando Mint es un paseo.
NO VA A FUNCIONAR EN MI PC: Funcionan más las distros de Linux en la mayoria de los pcs que Windows.
NO PUEDES PONER JUEGOS: No funcionan todos los juegos ni los mejores siempre nativamente, pero hay alternativas. Sin embargo, para mi jugar es en consola que está diseñada para eso.
NO TIENE SOPORTE: Parcialmente cierto, igual el 99% de los usuarios de Windows usan versiones pirata y no pueden pedir ayuda al fabricante y terminan buscando soluciones en internet, o sea, lo mismo que tocará hacer con tu distro Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
jolnix
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Que en su mayoria todas son mas que falacias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ES Dificil de usar? : Para nada hay distro que recomiendo como linux mint o manjaro que su objetivo es casi instalarlo y usar , no ocupas hacer muchas mejoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Va Funcionar en mi pc: Si hablamos de linux muy muy dificil que funciona la unica forma que pase que tengas una pc de marca china desconocida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Puede poner juegos : Esto es que falso no por nada hice mi canal para demostrar que puedes jugar con linux y tiene una variedad de juegos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tiene soporte: Aqui si les puedo darle la razon en algunos sectores de linux pero esto no es culpa de linux si no mas de la empresa
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Drindie
&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;depende de la persona&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;en tiempos modernos funciona bien en casi cualquier maquina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no todos los juegos funciona, pero steam tiene una variedad muy amplia para compensar la falta de otros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pueden contratar soporte con alguna empresas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no pongas casi todo en mayúsculas, siento que me gritas&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
petrohs
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perdon no queria gritarte :(&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pensamientos de gente con miedo, gente que no se atreve a probar cosas nuevas, gente que no quiere un cambio o quiere quedarse cómodamente donde esta y gente inútil que no busca soluciones o hacer las cosas de otra forma&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Miguel R
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En mi caso estoy atado a Windows. Actualmente tengo mint y me encantaría probarme con debian, pero office no se lleva a 100% ni con libreoffice ni OpenOffice. También uso Autocad y Solidworks. Estos últimos no hay alternativas que se acerquen&amp;hellip; Cada día que pasa me voy alejando más de Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
Alejandro
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Es difícil de usar?
Actualmente no.
¿No va a funcionar?
Es poco probable que tengas problemas irresolubles, pero tendrás que estará preparado para aprender.
¿Juegos?
Creo que sí. Casi no uso el equipo para jugar pero generalmente leo sobre actualizaciones que permiten ejecutar juego incluso de otras plataformas, por no mencionar Steam.
¿Soporte?
Si y no. No tendrás soporte directo de una empresa porque para empezar no te están vendiendo un producto. Si tendrás todo el soporte de varias comunidades para cada programa de código abierto que uses.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;
𝓐𝓵𝓮𝔁𝓲𝓼 𝓔𝓼𝓬𝓸𝓫𝓪𝓻
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gracias a @PatoJAD le he contestado con una entrada en mi blog (&lt;a href="https://is.gd/NuK0Ys" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://is.gd/NuK0Ys
&lt;/a&gt;) por si quieren leerlo detenidamente luego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ES DIFÍCIL DE USAR
Pues, depende,
Un usuario sin conocimientos compra un Pc con Güindogs en una gran superficie lo enchufa y listo todo le suena por poco que conozca. Opciones con GNU/Linux existen listas para usar pero la Oferta no es variada y además es poco atractiva para los no iniciados.
OPCION 1)
Ahora imagínense sin conocimiento ninguno que llagan a casa con una Bios UEFI con Güidogs 10 pre-instalado y tiene que 1º Descargar una ISO GNU/Linux 2º Quemarla en un DVD o USb Autoarrancable 3º Modificar la Bios UEFI para arrancar desde el soporte previamente quemado y quitar la seguridad del UEFI para que deje instalar S.O sin Firmar, 4º Seguir un asistente de instalación que habla de particiones y sistemas de arranque cosa que este persona del ejemplo no ha oído hablar en su vida 5º Suponiendo que lo haya conseguido después de horas de preguntar por Internet o con amigos 6º Reconocer los programas a los que durante años a estado acostumbrado por poco que sepa y buscar alternativas funcionales en GNU/Linux.
OPCION 2)
La opción más sencilla, El Mismo usuario sin conocimiento ninguno, le han hablado maravillas de GNU/Linux y/o algún amigo le ha convencido y compra un Pc con GNU/Linux preinstalado, seguiria teniendo los problemas del punto 6 de la opción anterior, pero siempre podra tirar de la comunidad o amigos, aunque si es verdad que hace ya años que los entornos graficos han cambiado mucho y la terminal ya casí no es necesaria.
Conclusión TODO ES FACIL ó DIFICIL de usar dependiendo de donde partamos y el circulo del que estemos rodeados.
EJEMPLO:
Mis padres con +65 años usan GNU/Linux hace +5 años por que yo (Su Hijo) se lo instalo y adecuo para que pareciera un Güindougs y estan encantados (Velocidad, comodidad y funcionalidades), pero sinceramente no los veo haciendo todos los pasos de la Opción 1 antes descrita.
NO VA A FUNCIONAR EN MI PC
Si, es verdad que la compatibilidad hoy en día es muy grande con mucho hardware/software pero los que venimos de años, conocemos las horas de sueño que hemos perdido haciendo funcionar un determinado dispositivo por incompatibilidades con el Sistema horas y horas en foros y canales mIrC.
Solo piensen en comprar el ultimo modelo de una marca conocida (HP, Dell,etc..) con la ultima tarjeta Wifi6 por ejemplo, sin soporte oficial para controladores Gnu/Linux.
NO PUEDES PONER JUEGOS
Totalmente incorrecto, hoy día hay varias plataformas que ofrecen Juegos &amp;ldquo;adaptados&amp;rdquo;, pero que pasa si queremos jugar al Ultimo (Call of Dutty, TombRaider, Last of us, por poner unos ejemplos) 🧐 haa pues toca esperar 2 o 3 años hasta que hagan el port.
NO TIENE SOPORTE
Si bien es cierto que hay empresas como la mas conocida ©️RedHat que dan soporte (solo a sus sistemas y desarrollos propios), algunas como Ubuntu o Mint por poner algún ejemplo dan soporte más amplio de 💶 Pago, esto es obvio pues de alguna forma han de mantenerse, nunca lo hacen del Kernel y solo se puede tener soporte mediante la comunidad que gracias 🙏 (San Linus Trovalds) ha crecido mucho los últimos años, pero volviendo al ejemplo de mís padres, sigo sin verlos pasándose horas y horas consultando foros chats y Videos en linea o @Telegram esperando que un alma caritativa les entienda y pierda el tiempo en explicarles como solucionar su problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;==== CONCLUSIÓN ====
Como siempre digo todo depende del grado de implicación , ganas de aprender y sumergirse en este nuestro gran Sistema Operativo.
Pero todas las preguntas se pueden resumir en un GRAN &amp;ldquo;DEPENDE&amp;rdquo; 🥺🤪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;amp;======NOTA FINAL =====&amp;amp;
Si, queremos que esto cambie y mejore los usuarios que formamos las diferentes comunidades debemos de ser humildes y pensar que en algún momento todos empezamos y ayudar a los demás dando las mayores facilidades que podamos a los no iniciados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Les paso el chivo a limpio pueden verlo bien en &lt;a href="https://is.gd/NuK0Ys" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
su blog
&lt;/a&gt; y este termino como una publicacion dentro de otra publicacion&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="tu-turno"&gt;
Tu Turno
&lt;a href="#tu-turno" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Y ahora te toca a vos&amp;hellip; ¿Vos que opinas? Sumate a nuestro grupo de telegram y seguinos en las redes sociales para formar parte de estas opiniones públicas, incluso si tenes ganas escribi tu propio artículo y nosotros lo publicamos!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias por apoyarnos aca y en las redes, tu apoyo nos permite seguir con todo esto que no es mucho pero es hermoso y dia a dia crece mas!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>4 Mitos Falsos de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces cuando se habla de sistema operativos pareciese que se está discutiendo una &lt;strong&gt;religión&lt;/strong&gt;, en la que el rebaño de cada uno ve con &lt;strong&gt;ojos de hereje&lt;/strong&gt; a todos los demás. &lt;em&gt;Mi Dios es el verdadero y único camino&lt;/em&gt;. Puede que suene a exageración, pero si alguna vez te has visto envuelto en un debate sobre &amp;ldquo;si es mejor un &lt;strong&gt;iPhone&lt;/strong&gt; que un &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;, o una Mac en lugar de una PC, o el &lt;strong&gt;Software Libre&lt;/strong&gt; en lugar del &lt;strong&gt;privativo&lt;/strong&gt;, de seguro notas las similitudes de inmediato.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Expande tus horizontes y mira un poquito más allá de tu propia nariz.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es normal que muchos sintamos cierta &lt;strong&gt;pasión&lt;/strong&gt; por las cosas que nos gustan, y que estemos dispuestos a &lt;strong&gt;defenderlas como lo mejor&lt;/strong&gt;, pero la linea que nos separa del fanatismo y la fe ciega es muy delgada, y a mucha gente le cuesta ver las cosas desde otro punto de vista, o siquiera darle una oportunidad a algo diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de los argumentos entre los cuales otros sistemas operativos son &lt;strong&gt;&amp;ldquo;mejores&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; que GNU/Linux podemos encontrar 4 grandes que por mas que no existan los siguen utilizando&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="es-difícil-de-usar-falso"&gt;
ES DIFÍCIL DE USAR (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#es-dif%c3%adcil-de-usar-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://articles-images.sftcdn.net/wp-content/uploads/sites/2/2012/11/iStock_000014382431Small-568x330.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, esto es relativamente falso. Ha de ser real si &lt;strong&gt;a mi hijo de 7 años le digo que instale arch&lt;/strong&gt;, o mi abuela, pero entendamos que &lt;strong&gt;existe una distribución de Linux para cada necesidad&lt;/strong&gt;, y para mi hijo y/o mi abuela existen distros como Deepin, Zorin, MX, o incluso Ubuntu (Quien me conoce, sabe que no suelo recomendar ubuntu, pero es real que lo instale muchas veces y es incluso la primera junto a mint que recomiendo cuando no puedo dar mucho soporte de mi parte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volviendo al tema, hoy por hoy una persona &lt;strong&gt;puede utilizar una distribución de linux sin ningún problema&lt;/strong&gt;, no es necesario abrir la termina, ni saber informática ni mucho menos, los escritorios y las distribuciones (entendamos a esto como la comunidad) se esforzaron mucho para poder hacer esto posible y el mito de que linux es dificil de usar no tiene ningún fundamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto podemos verlo en el experimento de &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Doña Estela
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-va-a-funcionar-en-mi-pc-falso"&gt;
NO VA A FUNCIONAR EN MI PC (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-va-a-funcionar-en-mi-pc-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://xarxatic.com/wp-content/uploads/2015/10/nofuncionanada15.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es más que falso, incluso en algún momento fue al revez (La netbook noblex que me asignó el gobierno en el año 2012 cualquier distro le reconoce todo el hardware pero windows 7 no) Si bien hoy &lt;strong&gt;Windows 10 y casi cualquier distribución de linux reconoce todo el hardware&lt;/strong&gt; hay posibilidades en ambos sistemas que tengamos que buscar los drivers a mano e instalarlo. Son pocos los componentes que no funcionan incluso muchas empresas de Hardware &lt;strong&gt;ya se encuentran trabajando en el soporte para linux&lt;/strong&gt; (ejemplo AMD)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien existen muchos equipos y componentes en el mundo y es difícil abarcar todos es posible que encontremos un sistema más adecuado para mi hardware, paso a explicar, muchas veces para los componentes de vanguardia linux lleva una demora en su funcionalidad por lo cual es probable que Windwos lleva la delantera ya que los drivers se desarrollan para este sistema. Sin embargo si nuestro equipo es bastante viejo, es recomendable una distro de linux ligera, dado que linux no elimina el soporte (casi nunca) de estos equipos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien eso son solo consejos &lt;strong&gt;hoy en dia cualquier so se puede instalar casi en cualquier maquina&lt;/strong&gt;, con mas o menos esfuerzo. Por lo cual queda mas que claro que es un mito sin fundamentos que “linux no funciona en mi pc”&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-puedes-poner-juegos-falso"&gt;
NO PUEDES PONER JUEGOS (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-puedes-poner-juegos-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://img.eldefinido.cl/portadas/650/2017-08-31-3402RQK4055.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es mucho más que falso, &lt;strong&gt;hoy en día existen muchos juegos nativos para linux&lt;/strong&gt;, incluso muchos proyectos que portan y configuran por vos juegos que no están nativos. Es una realidad que &lt;strong&gt;no se pueden jugar al 100% de los juegos en Linux&lt;/strong&gt;, sin embargo este catálogo está creciendo muchísimo en estos muchos años, esto es impulsado por empresas como Vale con protón, y demás…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden ver incluso en mi canal que juego juegos siempre desde linux, e incluso existen muchos canales que juegan desde linux. Hoy por hoy si se puede jugar, aunque no a un 100% de los catálogos, cada vez son más las empresas que comienzan a apostar por este hermoso sistema.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-tiene-soporte-falso"&gt;
NO TIENE SOPORTE (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-tiene-soporte-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.valoradata.com/files/uploads/2014/08/soporte1-1024x699.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es cierto, yo nunca he pagado por una distribución Linux, y en mi vida he llamado a soporte técnico… ya va, un momento. El Software Libre no es sinónimo de “software gratis”, de hecho hay empresas enormes como Red Hat que utilizan Linux para ofrecer soluciones empresariales, sí, esta gente cobra por su trabajo, son sumamente respetados y ofrecen calidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Android es software libre, y adivinen que empresa hace dinero con Android, no es solo Google, sino vean a Samsumg. Canonical, los responsables de Ubuntu, si bien no cobran por Ubuntu, tienen muchos otros servicios basados en el open source. Y así muchas más. Muchos de estos proyectos ofrecen soporte especial para los usuarios a través de portales especiales, wikis, foros, comunidades llenas de gente que busca ayuda y gente que busca ofrecerla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux tiene una comunidad enorme que te ayuda a conseguir la solución a tu problema solo por amor al arte. Es de hecho una de las maneras en las que he terminado conociendo gente genial por muchos años, y haciendo amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No te olvides de unirte a nuestro grupo de telegram para mantenerte informado entre amigos, recorda tambien apoyarnos desactivando el AdBlock y siguiéndonos en las redes sociales, es completamente gratis y nos ayudaria muchisimo a continuar con esto!&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>