<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Publicacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/publicacion/</link><description>Recent content in Publicacion on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 10:44:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/publicacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>14 Razones para utilizar Linux en lugar de Windows</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/08/14-razones-para-utilizar-linux-en-lugar-de-windows/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/08/14-razones-para-utilizar-linux-en-lugar-de-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Saben que me gusta mucho recorrer otros blogs y más si son antiguos, me gusta saber que se hablaba de Linux en aquellos tiempos en los que no lo conocía y en esta oportunidad encontré una hermosa publicación del &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt; que nos cuenta: &lt;strong&gt;14 Razones para utilizar Linux en lugar de Windows&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todos sabemos suelo comentar los puntos de vista para hacer un contraste con la diferencia temporal. Por lo cual, vamos a eso…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="publicación"&gt;
Publicación
&lt;a href="#publicaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aquí les pongo un pequeño resumen que alguien hizo sobre el por qué utilizar Linux y no Windows:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El autor nos ofrece comentarnos sus razones por lo cual no le gusta usar Windows y si utiliza Linux, en esta ocasión lo va dividir en 14 ítems que comentaremos uno a uno, así que vamos a ello&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;01.- &lt;strong&gt;Funcionalidad:&lt;/strong&gt; comenzando podemos decir que Linux posee exactamente todas las funcionalidades que posee actualmente Windows Vista.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En el 2008 el exponente de Windows era el vista… Una de las peores versiones de Windows junto al 8 (desde mi punto de vista), y actualmente el exponente es windows 10 y la verdad es que no tiene grandes novedades en funcionalidades que no estén disponibles en GNU/Linux. Sin embargo al día de hoy el punto débil de GNU/Linux es el área de juegos debido a la ausencia de natividad (sí seguramente no exista esa palabra)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;02.- &lt;strong&gt;Librerías:&lt;/strong&gt; Linux cuenta con librerías publicadas en Internet, con las cuales podemos modificar cualquier aspecto del sistema operativo para mejora personal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Al día de hoy esto sigue siendo real y existen muchas cosas más seguramente que en 2008. También tenemos que admitir en su contracara sistems como ReactOS, Windows o MacOS no quieren que los personalicen como linux que es tan editable por lo cual es realmente fuerte en este punto al igual que BDS y otros sistemas así&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;03.- &lt;strong&gt;Adiós errores:&lt;/strong&gt; No verás más el mensaje “Se recomienda cerrar todas las aplicaciones antes de continuar” ya que en Linux no es necesario.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno, siempre que te mantengas lejos de &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt; esto es realmente viable… Fuera de chiste hay que reconocer que Windows aprendió a manejar mucho mejor sus errores en las últimas versiones. Y también tenemos que reconocer que &lt;strong&gt;todos&lt;/strong&gt; los SO son propensos a errores, aunque los basados en UNIX o Unix-Like tienden a aislarlos mejor y eso es una gran ventaja&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;04.- &lt;strong&gt;Rapidez y Recursos:&lt;/strong&gt; Si comparamos con Windows Vista, Linux es ampliamente más rápido, necesitando menos recursos en cuanto a hardware.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Volvemos a ver la diferencia en generaciones de Windows, la Versión 10 está más optimizada que la versión Vista… Aun asi es real que GNU/Linux esta mucho mas optimizada y con un DE liviano o un WM y lo corres en una comodore.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;05.- &lt;strong&gt;Rendimiento:&lt;/strong&gt; Adiós a herramientas para aumentar el rendimiento de nuestro sistema operativo, o de herramientas para desfragmentar nuestro disco duro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El mantenimiento de los equipos es necesario indiferentemente de los SO que tengamos instalados y eso es ley, si uno no cuida correctamente y mantiene buenas prácticas siempre se puede llenar de basura o funcionar mar, aun así es real los menores niveles de fragmentación.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;06.- &lt;strong&gt;Instalación:&lt;/strong&gt; La instalación del sistema operativo dura la mitad, tan solo debemos reiniciar una vez, contra las cuatro o cinco veces del Windows Vista.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si, pero no. Es verdad y solo se reinicia para iniciar el SO ya instalado no es algo que moleste, o al menos desde mi punto yo solo instalo mientras hago otras cosas por lo cual no lo espero con tantas ansias…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;07.- &lt;strong&gt;Reinicio tras instalación:&lt;/strong&gt; No tendrás que reiniciar tu ordenador cada vez que instales un programa, dispositivo o actualización.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno, a ver intentamos ser realistas, no siempre hay que reiniciar en DOS solamente cuando instalamos algo que impacta en la ejecución del kernel, y en Ubuntu por ejemplo algunas cosas piden reiniciar también. Por lo cual si bien es verdad que es GNU/Linux eso lo pide mucho menos tampoco es cada 5 min en DOS&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;08.- &lt;strong&gt;Antivirus:&lt;/strong&gt; No es normal instalar algún tipo de antivirus o antispyware, y en caso de instalarlo no es necesario actualizarlo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ningún SO es necesario si realmente somos usuarios responsables, pero decir que en linux no es necesario y no existen virus es realmente una mentira. Y creo que debemos ser realistas. Qué son los menos es verdad, pero ningún sistema no es infalible (más si usas intel que está lleno de errores)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;09.- &lt;strong&gt;Claves y cracks:&lt;/strong&gt; No necesitarás buscar y descargar claves o parches de páginas de dudosas procedencias, lo que lleva a la infección de nuestro ordenador.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ningún sistema es necesario esto, existen apps libres para Todos y bueno, el sistema tenes que pagarlo, porque es lo correcto&amp;hellip; Uno puede estar a favor o en contra, pero el hecho de crackear en Windows ya implica tener un virus dentro&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;10.- &lt;strong&gt;Drivers:&lt;/strong&gt; Al enchufar un dispositivo, por ejemplo una impresora, memoria flash, disco externo, etc. empezará a funcionar automáticamente sin necesidad de instalar su respectivo driver.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Linux en SO no es &lt;strong&gt;Hogwarts&lt;/strong&gt; por lo cual la magia no existe, la mayoría de los dispositivos arrancan de una pero si hay que instalar drivers en algunos, y es mas a dia de hoy existen drivers que no sirven o son muy complejos de hacerlos funcionar… Pero al instalar un Linux suele arrancar con el 90% de funcionalidad&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;11.- &lt;strong&gt;Todo gratis:&lt;/strong&gt; Todas las aplicaciones serán totalmente gratuitas, no necesitarás piratear ninguna aplicación para su uso.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Volvemos a lo anterior LibreOffice y demás están Para Windows también, Además en Linux existen increíbles apps de pago que son impecables. Pagar o no por una app es elección y piratearla también lo es estemos o no de acuerdo&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;12.- &lt;strong&gt;Paquete de aplicaciones:&lt;/strong&gt; Linux por defecto trae gran cantidad de aplicaciones con las cuales podemos hacer cualquier tipo de tarea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto depende de la distribución, algunas vienen muy limpias y otras llenas de Apps. La gran mayoría trae todo para poder funcionar y hacer de todo sin ningún problema. por lo cual sigue siendo un punto a favor. Algo que no me gusta de Windows es que trae muchas apps que nadie quiere… (Pero esto es meramente personal)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;13.- &lt;strong&gt;Descarga de aplicaciones:&lt;/strong&gt; Si en las utilidades que trae Linux por defecto no encontramos una herramienta adecuada, podremos descargarla de Internet totalmente gratis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno esto es lo que decíamos de antes… En GNU/Linux hay apps gratis al igual que en linux y por ahí la ventaja acá es el gestor de paquetes que facilita mucho y de alguna forma controla las versiones&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;14.- &lt;strong&gt;Clasificación:&lt;/strong&gt; Las aplicaciones en el menú inicio se encuentran clasificadas en forma lógica, no como en Windows que se encuentran todas las aplicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno esto depende del menú en específico que usemos y de la distro, pero es verdad que vienen más organizadas en GNU/Linux aunque para los que usamos launchers es casi lo mismo esto&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En resumen, les puedo decir que varios pueden cuestionar, lo cierto es que cada uno es libre de optar por la tecnología que mejor resultados les ofrezca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El resumen es impecable, esta persona nos cuenta su punto de vista y nosotros podemos discrepar, pero la realidad al fin de cuenta es que siempre depende de que es lo que el usuario quiera y a que se adapte mejor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://principiante-linux.blogspot.com/2008/06/14-razones-para-utilizar-linux-en-lugar.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Fuente
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>