<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proton on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/proton/</link><description>Recent content in Proton on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 18 Nov 2021 10:23:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/proton/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Nativo o Proton? la opinión de Valve</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/11/nativo-o-proton-la-opini%C3%B3n-de-valve/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/11/nativo-o-proton-la-opini%C3%B3n-de-valve/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces vemos a muchos linuxtubers, bloggers, vloggers o simplemente usuarios sobre si proton, el proyecto de valve, es bueno o es malo para el gaming en linux. Si bien ambas posturas tienen puntos perfectamente válidos, es una discusión que no tiende a terminar nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya sean a favor o en contra podríamos listar los argumentos, pero muchas veces hay que centrarse en los hechos, y la realidad es que gracias a proton muchos juegos de valve arribaron a linux. Y, en mi humilde opinión la gente de valve tiene claro cuál es el objetivo y lo dejaron implícito en la siguiente respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.ytimg.com/vi/QF-xHTKY4H4/maxresdefault.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No tenemos una preferencia. En realidad, &lt;strong&gt;todo se reduce a la mejor experiencia&lt;/strong&gt;. Entonces, si es más fácil para el desarrollador llegar a un punto en el que se logre la mejor experiencia a través de Proton, creemos que es genial. Pero si tienen los conocimientos o los recursos para trabajar en una versión nativa de Linux, incluyendo una gran experiencia toda la funcionalidad y pueden mantenerlo, creemos que es aún mejor&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con esto, de alguna forma, nos dejan en claro que proton es una solución para Linux, no para los desarrolladores. Si bien los juegos van a ir llegando a Linux en proton, valve, sabe que no es la opción más performante. Y es ahí donde la comunidad de linux como consumidor generará una demanda alta de juegos nativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que entender que hacer funcionar un juego en Proton no es cosa simple, lleva tiempo y quien le ponga esfuerzo a esto lo hace sabiendo que, probablemente, no quede del todo bien. Esto es un riesgo, es invertir tiempo en algo no seguro. Mientras más demanda se genere por los usuarios de GNU/Linux más presión tendrán las empresas en llevar sus juegos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-opinión"&gt;
Mi opinión
&lt;a href="#mi-opini%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Yo no soy desarrollador de videojuegos, si bien tuve mi cercanía no puedo hablar como tal porque realmente no se todo lo que conlleva desarrollar un videojuego. Pero desde mi perspectiva proton nos permite saber si nuestro juego será jugado en Linux y darnos tiempo para generar la versión nativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://learntalk.org/photos/blog/header_photo/183/Learntalk_BlogPosts_I_Think.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como usuario creo que todo lo que permite elegir y mejorar la compatibilidad del sistema operativo es bienvenido, nadie está obligado a usarlo, pero si está disponible para todo aquel que quiera disfrutar de sus ventajas…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y vos&amp;hellip; ¿Qué pensas?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Easy Anti-Cheat y lo que esto conlleva</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/09/easy-anti-cheat-y-lo-que-esto-conlleva/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/09/easy-anti-cheat-y-lo-que-esto-conlleva/</guid><description>&lt;p&gt;Estos días se hizo furor la noticia de Easy Anti-Cheat y su arribo en GNU/Linux y MacOS. O más interesante su soporte para Proton o Wine. Sin embargo, desde mi perspectiva, en muchas ocasiones se analizan algunas cosas por caminos sinuosos, o no se tienen en vista todos los parámetros. En esta oportunidad propongo mi punto de vista con el fin de ver que piensan los demás y que creen sobre todo esto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="video"&gt;
Video
&lt;a href="#video" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta oportunidad voy a desarrollar en video, aunque como siempre voy a divagar un poco en el medio pero el punto en algún momento se entiende.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/CTGnaiTbk_U?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Este anticheat está en muchos juegos grandes y populares que no arribaron en linux aun pero gracias a este avance, podrían estar llegando, o al menos eso es lo que se especula en muchos videos, canales y blogs. Entre estos juegos podemos encontrar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fornite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fall Guys&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apex Legends&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Far Cray 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rust&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://img-21.ccm2.net/yif027yhQBE2S6hyumWpyA4HVz4=/570x/afa432eef8564ffda583916015ee5313/ccm-faq/eac2.JPG%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://img-21.ccm2.net/yif027yhQBE2S6hyumWpyA4HVz4=/570x/afa432eef8564ffda583916015ee5313/ccm-faq/eac2.JPG"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;</description></item><item><title>RAWMEN: un Shooter Culinario</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/06/rawmen-un-shooter-culinario/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/06/rawmen-un-shooter-culinario/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RAWMEN&lt;/strong&gt; es un juego &lt;strong&gt;multijugador&lt;/strong&gt; de disparos que te obliga a enfrentarte de entre 2 a 8 de tus colegas más queridos&amp;hellip; o a tus no tan colegas. ¡Demuestra tu soparioridad y siembra un bonito caos culinario!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compite en varios modos de batalla y desafíos que ponen a prueba tu paladar pulverizador en varios lugares del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="otro-shooter"&gt;
Otro shooter
&lt;a href="#otro-shooter" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Todas las personas que me conocen y con las que jugamos en la Legión Linux Gamers ya sabrán que los Shooters no son mis juegos preferidos y aun así son los que abundan más en GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace un tiempo llevo probando este nuevo juego el cual tiene una dinámica un tanto diferente a los shooters convencionales, y si bien no es nativo de GNU/Linux corre realmente bien con Proton desde Steam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juego aun esta en BETA y podemos apreciar que va avanzando con el tiempo… Unite a la BETA y juguemos juntos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="festival-de-bofetadas-multijugador"&gt;
Festival de bofetadas multijugador
&lt;a href="#festival-de-bofetadas-multijugador" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¡Participa en una partida rápida y lucha contra los sopas de todo el mundo, o invita a algunos amigos y diviértete juntos en un juego privado de tu elección!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/782940/extras/CharacterCustomizer_060120.gif" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí hay una muestra de lo que hay en el menú:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Claim Chowder:&lt;/strong&gt; ¡Defiende la codiciada olla de sopa de los jugadores enemigos para ganar!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Albóndiga:&lt;/strong&gt; Sumérjase en el reconfortante calor de la jugosa carne y avance hacia la meta; simplemente no te quedes inconsciente, &lt;em&gt;¡NECESITAMOS ESE JUGO DE CARNE!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Top RAWMEN:&lt;/strong&gt; usa tus bombas de rosquilla para lanzarte al aire y atravesar obstáculos, mientras recolectas la posesión más preciada: &lt;em&gt;¡los cubos de caldo dorado!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip; ¡y mucho más!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lucha-contra-la-comida-en-su-máxima-expresión"&gt;
Lucha contra la comida en su máxima expresión
&lt;a href="#lucha-contra-la-comida-en-su-m%c3%a1xima-expresi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¿Pistolas de bratling, pasteles de crema, papas calientes, caballas de Smackeral? ¡¿Y ALBÓNDIGAS extremadamente grandes ?! ¡Sí, lo tenemos! Usa una gran cantidad de comida para rebanar a tus oponentes, o propulsarte a la grandeza y lograr lo impensable; &lt;em&gt;¡Una oportunidad de ser el Top &lt;strong&gt;RAWMEN&lt;/strong&gt;! &lt;strong&gt;¡PODRÍA SER FAMOSO!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/782940/extras/_sizzle_reel_Linked_Comp_3.gif%22%3e%7d%7d" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/782940/extras/_sizzle_reel_Linked_Comp_3.gif"&gt;}}
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="personalízalo-personalízalo-ojos-personalizados"&gt;
¡Personalízalo! ¡Personalízalo! Ojos personalizados!
&lt;a href="#personal%c3%adzalo-personal%c3%adzalo-ojos-personalizados" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Métete en el nuevo chasis de carne de tu marca y ponte manos a la obra para personalizar tu apariencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se trata de moda, lo cubrimos con un baúl lleno de diferentes estilos culinarios, vibraciones y goteos. Tu lanzador de sopa es tuyo para diseñar y decorar. Cabello, delantales, manoplas, ollas, cucharones, incluso panzas de cerveza: honestamente, el mundo es tu ostra; decorar al contenido de su corazón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/782940/extras/Comp_70.gif" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Empieza a diseñar tu personaje ahora, antes de que nerfemos el personalizador!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="requisitos"&gt;
Requisitos
&lt;a href="#requisitos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Procesador:&lt;/strong&gt; SSE2 instruction set support&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Memoria:&lt;/strong&gt; 8 GB de RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gráficos:&lt;/strong&gt; Graphics card with DX11 (shader model 3.0) capabilities.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DirectX:&lt;/strong&gt; Versión 11&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Red:&lt;/strong&gt; Conexión de banda ancha a Internet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Almacenamiento:&lt;/strong&gt; 4 GB de espacio disponible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarjeta de sonido:&lt;/strong&gt; ¡Todo vale!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;
&lt;iframe
src='https://store.steampowered.com/widget/782940/'
width="646"
height="190"
title="Juego en Steam"
style="border-radius:20px;"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Blockpost</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/blockpost/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 08:11:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/blockpost/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Disparador 3D cúbico procedimental en las mejores tradiciones del género. El juego es un rico cóctel que consta de las soluciones de juego más populares y funcionales. Personalización de personajes, apertura de casos y mejora del arsenal existente&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/706990/ss_68e64bfe0dccd3e570cb6f975b686637bd5d973f.600x338.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así se define este juego en su portada Steam. Si bien este juego no es de esos que uno juega en 4K para sorprenderse por los gráficos, es realmente interesante porque si bien es muy básico y liviano es realmente divertido. Y lo más emocionante es que no requiere de un gran equipo para poder jugar ni de mucho espacio en el disco, lo cual nos permite incluir a esos compañeros que tampoco juegan seguido y echarse unas risas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="características"&gt;
Características
&lt;a href="#caracter%c3%adsticas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Entre otras cosas que más que detallar conviene entrar y probarlas, las principales características del juego son:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/706990/ss_6e84078fde2dc1a4b12f1f7242d1af805a0e30f3.600x338.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;7 modos de juego con conjuntos únicos de ubicaciones (mapas)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Más de 20 ubicaciones de juegos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Más de 100 tipos de armas de fuego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistema de clan (equipo)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="requisitos"&gt;
Requisitos
&lt;a href="#requisitos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como dijimos antes los requisitos para poder jugar a este juego son realmente bajos y por lo cual cualquier persona con una pc de hace 5 años aprox podría jugar a este maravilloso juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/706990/ss_77ef2a3f336663ff7b57fa39f047b405c9201d7d.600x338.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SO: Windows 7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procesador: Core 2 Duo E6600&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memoria: 2048 MB de RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gráficos: GeForce GTS 450&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DirectX: Versión 9.0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Red: Conexión de banda ancha a Internet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Almacenamiento: 100 MB de espacio disponible&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este juego como vemos este juego es nativo pura y exclusivamente en Windows, sin embargo si estas en Linux recordemos que valve creo protom para poder jugar igual y en este caso funciona de 10&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;
&lt;iframe
src='https://store.steampowered.com/widget/706990/'
width="646"
height="190"
title="Juego en Steam"
style="border-radius:20px;"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalarlo-en-linux"&gt;
Instalarlo en Linux
&lt;a href="#instalarlo-en-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que lo descargamos, y &lt;strong&gt;ANTES&lt;/strong&gt; de iniciarlo debemos agregar algunos parámetros para que funcione correctamente, para eso vamos a darle click derecho al juego y seleccionamos &lt;strong&gt;Propiedades&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/cH3V889S/Captura-de-pantalla-2020-09-01-22-51-14.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta sección debemos ir a Parámetros de lanzamiento y agregar tal cual el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;PROTON_USE_WINED3D=1 %command%
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Por último volvemos a reiniciar steam y ya podemos jugar tranquilamente, recomiendo traducir al español el juego si no tienes un gran dominio del inglés! Y si estas interesado en jugarlo no te olvides de meterte en nuestros grupos para que juguemos juntos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://discord.gg/n8XtgN3" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-discord"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Discord
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Como jugar Among Us en Linux?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/09/como-jugar-among-us-en-linux/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/09/como-jugar-among-us-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;En esta oportunidad vamos a comentar un poco sobre este hermoso que se está volviendo tan popular y vamos a comentar cómo podemos jugarlo en GNU/Linux con Proton. De más está decir que para este “tutorial” es requisito tenerlo comprado al juego que está aproximadamente $1 dólar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sobre-el-juego"&gt;
Sobre el juego
&lt;a href="#sobre-el-juego" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es de mala educación no contar un poco sobre este juego antes, pero tampoco quiero ponerme a parafrasear de antemano así que vamos a dejar toda la data a manos de nuestro amigo Steam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/945360/extras/steam_AboutBanner.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juega con 4-10 jugadores en línea o vía WiFi local mientras intentas preparar tu nave espacial para la partida, pero ten cuidado, ya que uno o más jugadores aleatorios entre la Tripulación son impostores empeñados en matar a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/945360/extras/steam_AboutCrew.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gana completando tareas para preparar el barco o expulsando a todos los impostores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reacciona rápidamente para deshacer los sabotajes del impostor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consulta el mapa de administración y las cámaras de seguridad para controlar a otros compañeros de tripulación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informe cualquier cadáver de inmediato para comenzar a discutir quién es el supuesto impostor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Llame a reuniones de emergencia para hablar sobre comportamientos sospechosos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vote para expulsar a los supuestos impostores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/945360/extras/steam_AboutImpostor.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mata a tus compañeros de tripulación y enmarca a los transeúntes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finge ejecutar tareas para mezclarte con los compañeros de tripulación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escóndete por las rejillas de ventilación para moverte rápidamente por el barco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usa sabotajes para causar caos y dividir a la tripulación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cierre las puertas para atrapar a las víctimas y matarlas en privado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/945360/extras/steam_AboutMultiPlay.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="características"&gt;
Características
&lt;a href="#caracter%c3%adsticas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Personalización: elige tu color y sombrero.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Muchas opciones de juego: agrega más impostores, más tareas y mucho más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encuentre rápidamente un juego en línea en la lista de anfitriones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chat de texto en el juego.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Integración rica en discordia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="requisitos-del-sistema"&gt;
Requisitos del sistema
&lt;a href="#requisitos-del-sistema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Procesador: SSE2 instruction set support&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memoria: 1 GB de RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Almacenamiento: 250 MB de espacio disponible&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="text-center"&gt;
&lt;iframe
src='https://store.steampowered.com/widget/945360/'
width="646"
height="190"
title="Juego en Steam"
style="border-radius:20px;"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalación"&gt;
Instalación
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para poder jugarlo primero debemos tener habilitado la utilización de Proton con juegos no soportados oficialmente, para lo cual voy a dejar un paso a paso bastante simple para esto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que tenemos que hacer es ir a &lt;code&gt;Steam -&amp;gt; Parametros&lt;/code&gt; (Suponiendo que esta en español steam). Una vez ahí veremos una ventana de configuración donde iremos a la sección &lt;code&gt;Steam Play&lt;/code&gt; y veremos algo así:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/jdySrDtB/Captura-de-pantalla-2020-09-01-22-44-31.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahí seleccionaremos &lt;em&gt;Activar Steam Play para todos los demás títulos&lt;/em&gt; con la versión de Protón más reciente (En el desplegable) Nos pedirá reiniciar una vez que hagamos esto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que se haya reiniciado debemos buscar el juego en nuestra biblioteca y procedemos a instalarlo en unos pocos segundos (dado que el juego no pesa más de 250 mb)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que lo descargamos, y &lt;strong&gt;ANTES&lt;/strong&gt; de iniciarlo debemos agregar algunos parámetros para que funcione correctamente, para eso vamos a darle click derecho al juego y seleccionamos &lt;strong&gt;Propiedades..&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/cH3V889S/Captura-de-pantalla-2020-09-01-22-51-14.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta sección debemos ir a &lt;strong&gt;Parámetros de lanzamiento&lt;/strong&gt; y agregar tal cual el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;&lt;span class="nv"&gt;PROTON_NO_ESYNC&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;1&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;PROTON_USE_WINED3D&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;1&lt;/span&gt; %command%
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Dando como resultado una pantalla así:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/j2rB6dmJ/Captura-de-pantalla-2020-09-01-22-51-25.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último volvemos a reiniciar steam y ya podemos jugar tranquilamente, recomiendo traducir al español el juego si no tienes un gran dominio del inglés! Y si estas interesado en jugarlo no te olvides de meterte en nuestros grupos para que juguemos juntos!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Como configurar Proton con Protontricks</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/como-configurar-proton-con-protontricks/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 08:04:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/como-configurar-proton-con-protontricks/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proton&lt;/strong&gt; es la propuesta de Steam para ejecutar juegos de Windows desde Linux, pero no deja de ser un Wine optimizado por Valve y con una lista de con una lista de compatibilidad que va creciendo poco a poco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos conocen Winetricks, una herramienta &lt;em&gt;imprescindible&lt;/em&gt; para tunear Wine que nos ha facilitado las cosas entre otras alternativas como PlayOnLinux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://1.bp.blogspot.com/-aKkpJFMZfKk/XXzj8U5jyzI/AAAAAAAAdbA/Na65dUYJHigRbZ7_OKJoubCC7qaLAWxmwCLcBGAsYHQ/s320/Steam.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ¿y si pudiéramos tener una herramienta parecida a Winetricks pero con perfiles al estilo de PlayonLinux dentro de Steam?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claramente ya alguien se hizo esta pregunta, la compartió y diseño una respuesta: &lt;strong&gt;Protontricks&lt;/strong&gt; es la respuesta para hacer funcionar esos juegos que aún no están soportados de forma oficial por Steam.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalando-protontricks"&gt;
Instalando Protontricks
&lt;a href="#instalando-protontricks" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para usar &lt;strong&gt;Protontricks&lt;/strong&gt; es necesario instalar algunas herramientas primero, así como &lt;strong&gt;Winetrick&lt;/strong&gt;, entre otras cosas. También es altamente recomendable que Instales y/o &lt;strong&gt;actualices los controladores de la GPU y Vulkan para mejor rendimiento&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para arrancar vamos a instalar &lt;em&gt;PIP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Git&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Winetricks&lt;/em&gt; en primer lugar, esto lo vamos a hacer de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt install python3-pip python3-setuptools python3-venv git winetricks
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;A continuación vamos a Instalar Pipx. No es estrictamente necesario pero si es muy recomendado y en esta ocasión vamos a usarlo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;python3 -m pip install --user pipx
~/.local/bin/pipx ensurepath
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Para continuar vamos a &lt;em&gt;cerrar la terminal y la volvemos a abrir&lt;/em&gt; es necesario para que se apliquen los paths. A continuación de esto vamos a instalar &lt;strong&gt;Protontricks&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;pipx install protontricks
pipx upgrade protontricks
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Para instalar la última versión de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;pipx install --spec git+https://github.com/Matoking/protontricks.git protontricks
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="hora-de-usarlo"&gt;
Hora de Usarlo!
&lt;a href="#hora-de-usarlo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Primero instala el juego con &lt;strong&gt;SteamPlay&lt;/strong&gt; (Proton). A continuación buscaremos el APPID de la siguiente forma.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;protontricks -s JUEGO
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Esto nos mostrará la APPID de la siguiente forma:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Found the following games:
JUEGO (NUMERO_APPID)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Ahora instalamos los componentes necesarios para hacer funcionar ese juego como por ejemplo DirectX9.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;protontricks APPID d3dx9 d3dcompiler_43 win10
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Listo, con eso sería todo en principio, aunque hay que tener en cuenta que como sucedía en Wine, cada juego puede llegar a necesitar algunas modificaciones o instalar ciertos elementos para que funcione correctamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber que componentes debes instalar busca el juego en &lt;a href="https://www.protondb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
ProtonDB
&lt;/a&gt; para ver las configuraciones de otros usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuente: Mis Juegos en Linux&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Instalar GTA V en Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/instalar-gta-v-en-linux/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 08:27:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/instalar-gta-v-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Como muchos saben estos dias se estuvo entregando el GTA V gratis en la Epic Store. Es un juego bastante bueno aunque debo admitir que cuando salió se esperaba mas de él, sin embargo logró conformar a la gente e incluso el anuncio de que este juego se estaba regalando fue suficiente como para tirar los sitios de Epic Games.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ven &lt;a href="https://www.protondb.com/app/271590" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
en la página de protondb
&lt;/a&gt; este juego funciona bien con Proton aunque con wine no tenemos la misma suerte, lamentablemente no suele funcionar a la primera e incluso si funciona no obtiene un buen rendimiento (Si lo hiciste funcionar en wine y con buen rendimiento enséñanos porque no lo logramos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual queremos compartir con ustedes lo que un usuario de reddit nos trae para que podamos instalar este hermoso juego y jugarlo casi sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pasé bastante tiempo para que funcione con Wine / Proton, así que pensé en compartir mi experiencia aquí. Esperemos que sea útil para otros.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos:&lt;/strong&gt; Steam con proton instalado, winetricks, protontricks y wine&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="crea-una-cuenta-y-reclama-el-gta-v-gratis"&gt;
Crea una cuenta y reclama el GTA V gratis
&lt;a href="#crea-una-cuenta-y-reclama-el-gta-v-gratis" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si aun no tenes el juego, &lt;strong&gt;todavía estás a tiempo&lt;/strong&gt;, quedan algunos días para reclamarlo tienes aun hasta el 21 de mayo, así que si no tienes cuenta puedes registrarte, activar la autenticación en 2 pasos y reclamar el juego en &lt;a href="https://www.epicgames.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Epic Games
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descargue-e-instale-epic-games-launcher"&gt;
Descargue e instale Epic Games Launcher
&lt;a href="#descargue-e-instale-epic-games-launcher" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Descargue el iniciador e instálelo. Puede usar un prefijo de vino por separado si lo desea. Puede obtener un error, esto se resuelve utilizando el argumento &lt;code&gt;-SkipBuildPatchPrereq&lt;/code&gt; en el iniciador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lanzador &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; funciona con dxvk, hay muchos parpadeos que lo hacen inutilizable. Para solucionarlo, puede usar el argumento &lt;code&gt;-opengl&lt;/code&gt; para forzar el iniciador al modo opengl. Esto requiere que dotnet48 esté instalado en el wineprefix con winetricks.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="agregue-epic-games-launcher-como-un-juego-que-no-sea-steam-a-steam"&gt;
Agregue Epic Games Launcher como un juego que no sea steam a Steam
&lt;a href="#agregue-epic-games-launcher-como-un-juego-que-no-sea-steam-a-steam" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esto es necesario porque Rockstar Games Launcher no funciona en wine o en wine staging en este momento (al menos no lo hace para mí). Por alguna razón, los cursores van debajo de la ventana, lo que hace que sea imposible completar la instalación del iniciador de Rockstar Games.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, funciona bien en &lt;code&gt;&amp;gt;=proton-5.0&lt;/code&gt;. Por lo tanto, agregamos Epic Games Launcher que acabamos de instalar en steam: &amp;lsquo;Juegos&amp;rsquo;-&amp;gt;&amp;lsquo;Agregar juegos que no sean de steam a mi biblioteca&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente hay un error en Steam donde una ruta que contiene espacios no se analiza correctamente al agregar un juego que no sea Steam. Por lo tanto, después de agregar el juego, haga clic derecho en la biblioteca y seleccione &amp;lsquo;Propiedades&amp;rsquo;. Asegúrese de que &amp;ldquo;Destino:&amp;rdquo; esté configurado en la ruta correcta, y que &amp;ldquo;Establecer opciones de inicio&amp;rdquo; esté configurado en &lt;code&gt;-opengl&lt;/code&gt; (Si la ruta contenía espacios, la parte de la ruta después de que el espacio termine en las opciones de inicio, si esto es el caso, límpielo y agregue &lt;code&gt;-opengl&lt;/code&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, seleccione &amp;ldquo;Forzar el uso de una herramienta de compatibilidad específica de Steam Play&amp;rdquo; y elija &lt;code&gt;Proton 5.0-7&lt;/code&gt;. Por alguna razón, no guardó correctamente la configuración para mí, por lo que es posible que deba volver a abrir el menú de propiedades y confirmar que todo esté configurado correctamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="add-dotnet48-to-the-proton-prefix"&gt;
Add dotnet48 to the proton prefix
&lt;a href="#add-dotnet48-to-the-proton-prefix" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Inicie el iniciador a través de Steam una vez, obtendrá una pantalla negra después de iniciar sesión. Esto se debe a que el argumento &lt;code&gt;-opengl&lt;/code&gt; no funciona sin dotnet48. Así que cierre el iniciador (&amp;lsquo;Salir&amp;rsquo; en la bandeja del sistema). Y luego use &lt;code&gt;protontricks -s &amp;lt;nombre del 'juego que no sea steam' en la biblioteca de steam&amp;gt;&lt;/code&gt;, esto debería devolver algo como esto:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;% protontricks -s GTA
Found the following games:
Non-Steam shortcut: GTA V (2677306004)
To run protontricks for the chosen game, run:
$ protontricks APPID COMMAND
NOTE: A game must be launched at least once before protontricks can find the game.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Tome nota de la ID del juego, la usamos para instalar dotnet48 en el prefijo de protones correcto, por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;protontricks 2677306004 dotnet48
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Una vez hecho esto (hay algunos clics manuales y aceptación de los términos involucrados), inicie Epic Games Launcher desde steam nuevamente. Esta vez debería funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descarga-el-juego-desde-el-lanzador-de-epic-games"&gt;
Descarga el juego desde el Lanzador de Epic Games
&lt;a href="#descarga-el-juego-desde-el-lanzador-de-epic-games" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El proceso de descarga de Epic es simple, basta con dirigirnos a nuestra biblioteca y seleccionar el juego que queremos instalar. Una vez seleccionado podemos simplemente instalarlo. En este caso tiene que descargar casi 100GB por lo cual puede demorar un poco dependiendo de la velocidad de internet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ejecuta-el-juego-una-vez"&gt;
Ejecuta el juego una vez
&lt;a href="#ejecuta-el-juego-una-vez" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que se realiza la descarga, presiona iniciar en el Lanzador de Epic Games para iniciar el juego. Esto debería iniciar el proceso de instalación del Lanzador de Rockstar Games (Aquí es donde me quedé atascado usando wine (-staging) en lugar de protón, el cursor va debajo de la ventana de instalación y no puedo hacer clic en el botón &amp;ldquo;Inglés&amp;rdquo;). Una vez que esto se haya completado, Rockstar Games Launcher intentará lanzar el juego, fallará (al menos lo hizo para mí). Sin embargo, si vuelve al Lanzador de Epic Games e intenta nuevamente, debería funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="disfrutar"&gt;
Disfrutar
&lt;a href="#disfrutar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El juego ahora debería comenzar y ser jugable (se te pedirá que inicies sesión con una cuenta de Rockstar Social Club). Para mí, la configuración de gráficos se estableció en las opciones más bajas, incluida la resolución. Entonces quizás tengas que modificar eso un poco&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Desde ya y dia a dia agradecemos a todos los usuarios que colaboran para que todos podamos disfrutar de todos los juegos sin problemas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Proton 5.0-7 RC Testing</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/04/proton-5.0-7-rc-testing/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 08:27:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/04/proton-5.0-7-rc-testing/</guid><description>&lt;p&gt;Ya tenemos la RC de Proton que va a estar arrivando proximamente en Steam y en el podemos ver cambios que son realmente interesantes!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí está el registro de cambios &lt;strong&gt;tentativo&lt;/strong&gt;. Nuevamente, esto puede &lt;strong&gt;cambiar antes del lanzamiento final&lt;/strong&gt; a medida que agregamos o eliminamos funciones durante las pruebas RC.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Street Fighter 5 ahora es jugable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actualice DXVK a v1.6.1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actualizar wine-mono a 5.0.0. Entre otras cosas, esto arregla Fight&amp;rsquo;N Rage y Woolfe - The Red Hood Diaries.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejorar el rendimiento del sonido, lo que ayuda especialmente a Zusi 3 Aerosoft y TrackMania Nations Forever.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fix se bloquea en Halo: Spartan Strike, TOXIKK, Mount &amp;amp; Blade 2: Bannerlord y Plebby Quest: The Crusades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir la conexión a Gearbox SHiFT en Borderlands 3.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grand Theft Auto 4 ahora es jugable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actualizaciones a vkd3d para mejorar la compatibilidad y el rendimiento de Direct3D 12 en The Division, The Talos Principle y Monster Hunter World.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejorar la experiencia de depuración del desarrollador.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si bien esto es tentativo podemso ver que se destacan 2 juegos al soporte oficial (Lo cual habre a la puerta a a que se descubran mas juegos no oficialmente). Es interesante ver como esta progresando y como va mejorando el soporte lo cual nos mantiene a la espectativa de que Valve sigue apostando por linix!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/ValveSoftware/Proton/issues/3814" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-github"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Mas informacion
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>