<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Correo Electronico Profesional Gratis on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/correo-electronico-profesional-gratis/</link><description>Recent content in Correo Electronico Profesional Gratis on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 08:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/correo-electronico-profesional-gratis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Email Profesional GRATIS</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/09/email-profesional-gratis/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 08:25:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/09/email-profesional-gratis/</guid><description>&lt;p&gt;Ya hable con anterioridad sobre Cloudflare allá por el 2019. Y creo que quedó fuertemente asentado que lo recomiendo fuertemente más allá de sus contras. Dejo la información hablada con anterioridad sobre esto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/10/cloudflare-que-es-ventajas-y-desventajas/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
CloudFlare ¿Que es? Ventajas y Desventajas
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/11/configurar-gitlab-pages-con-cloudflare/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Configurar GitLab Pages con CloudFlare
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Como siempre cloudflare avanza a pasos agigantados y gracias a esto nos ofrece nuevas funcionalidades y una de las más interesantes es la posibilidad de tener un email profesional &lt;em&gt;(@tudominio)&lt;/em&gt; completamente &lt;strong&gt;GRATIS&lt;/strong&gt;. Y si bien de entrada esta opción parece que solo es para forwardear correos a uno ya existente (por ejemplo tu gmail) es muy interesante conocer la mejor forma de configurarlo para poder enviar correos con tu dominio “profesional” desde, en este caso, nuestro gmail.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="primeros-pasos"&gt;
Primeros pasos
&lt;a href="#primeros-pasos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como primeros pasos debemos tener nuestro dominio en &lt;strong&gt;CloudFlare&lt;/strong&gt; ya configurado &lt;em&gt;(Lo cual podemos verlo en guías anteriores)&lt;/em&gt; y debemos solicitar la BETA del &lt;strong&gt;Enrutamiento de correos electrónicos&lt;/strong&gt; la cual es completamente gratuita con sus respectivos límites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hayamos sido aceptados, basta con configurar los DNS. Si los estamos administrado con CloudFlare (Lo cual sería lo correcto) Basta con un solo botón que configura todo &lt;em&gt;automágicamente&lt;/em&gt; en la sección &lt;strong&gt;correo electrónico&lt;/strong&gt; -&amp;gt; &lt;strong&gt;Configuración&lt;/strong&gt; -&amp;gt; &lt;strong&gt;Iniciar la activación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/d1VVkLmw/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego debemos agregar la dirección de destino en la cual queremos recibir los correos electrónicos (Es decir un email ya existente y funcionando, en mi caso utilizo mi gmail personal para recibir los correos) esto lo hacemos desde &lt;strong&gt;correo electrónico&lt;/strong&gt; -&amp;gt; &lt;strong&gt;Rutas&lt;/strong&gt; -&amp;gt; &lt;strong&gt;Agregar la dirección de destino&lt;/strong&gt;. Esto nos enviará un email de confirmación para saber que se encuentra funcionando. Una vez activado lo veremos con el estado &lt;em&gt;verificado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/fLzJcHZ4/mailverificado.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya teniendo correctamente configurado el correo de destino debemos agregar (o crear) la dirección de correo custom que queremos, lo cual lo podemos hacer desde: &lt;strong&gt;correo electrónico&lt;/strong&gt; -&amp;gt; &lt;strong&gt;Rutas&lt;/strong&gt; -&amp;gt; &lt;strong&gt;Crear dirección&lt;/strong&gt;. En esta parte es completamente intuitivo y solo nos aparecerá como destino en &lt;strong&gt;Acciones&lt;/strong&gt; aquellos correos que ya estén verificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/zvR5KWLZ/mailadd.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hayamos realizado estos pasos ya podemos recibir correos a nuestro nuevo email profesional desde nuestra casilla personal.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>