<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PayPal on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/paypal/</link><description>Recent content in PayPal on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 10:13:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/paypal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5 Verdades Malinterpretadas sobre Node.js que Debes Conocer en el Futuro</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/09/5-verdades-malinterpretadas-sobre-node.js-que-debes-conocer-en-el-futuro/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/09/5-verdades-malinterpretadas-sobre-node.js-que-debes-conocer-en-el-futuro/</guid><description>&lt;p&gt;Ya hablamos con anterioridad sobre &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2023/08/por-qu%c3%a9-node.js-se-volvi%c3%b3-tan-popular-para-el-desarrollo-backend/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
¿Por qué Node.js se volvió tan popular para el desarrollo backend?
&lt;/a&gt; y seguimos revisando el mismo articulo de P. Rehan en el que nos explica, tambien, &lt;strong&gt;&amp;ldquo;5 Verdades Malinterpretadas sobre Node.js que Debes Conocer en el Futuro&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada &lt;em&gt;&amp;ldquo;niño prodigio&amp;rdquo;&lt;/em&gt; viene acompañado de una nube de conceptos erróneos, y Node.js no es una excepción. Aquí te presentamos cinco malentendidos frecuentes sobre &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(que debes conocer para evitar caer en la trampa de la desinformación)&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Node.js no es la mejor elección para aplicaciones empresariales grandes ya que carece de escalabilidad.&lt;/strong&gt; La última vez que revisamos, cada organización estaba tratando de llevar sus aplicaciones a nuevas alturas de rendimiento, algo que &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; puede ofrecer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PayPal, Walmart, Trello y LinkedIn, además de Netflix, afirman que solo funciona para aplicaciones pequeñas.&lt;/strong&gt; Estas son algunas de las aplicaciones más complejas que utilizan Node.js para manejar solicitudes y funcionan con poco o ningún tiempo de inactividad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No se limita solo al desarrollo web. Node.js&lt;/strong&gt; es excelente para aplicaciones de escritorio, dispositivos de IoT y herramientas de línea de comandos. &lt;em&gt;Slack&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Visual Studio Code&lt;/em&gt; son productos del poderoso dúo &lt;strong&gt;Electron-Node.js&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Gatsby&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Yarn&lt;/strong&gt; son herramientas de línea de comandos para crear sitios web rápidos y seguros que operan en &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; en el backend.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las tareas intensivas de CPU arruinan Node.js.&lt;/strong&gt; Es cierto que es un entorno de un solo hilo donde el rendimiento se ve afectado según el número de solicitudes. Sin embargo, puedes superar esta limitación creando colas de tareas o generando procesos secundarios asíncronos específicos para la tarea.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Node.js permite la validación y la sanitización de entradas mientras opera con bibliotecas de confianza, por lo que no es una buena alternativa en cuanto a seguridad. Node.js&lt;/strong&gt; cuenta con soporte para la comunicación &lt;strong&gt;TLS/SSL&lt;/strong&gt;. Esto es lo que encripta la comunicación y la protege de vulnerabilidades y ataques.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://pinjarirehan.medium.com/why-node-js-is-the-ultimate-game-changer-for-backend-development-26415839bbe2" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Fuente
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>