<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Distro on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/distro/</link><description>Recent content in Distro on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 13:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/distro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿La mejor distro para la gente de sistemas?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/05/la-mejor-distro-para-la-gente-de-sistemas/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/05/la-mejor-distro-para-la-gente-de-sistemas/</guid><description>&lt;p&gt;Esta es una pregunta que me hicieron muchas veces compañeros de la facultad apoyándose en mi “fanatismo” sobre linux. Sin embargo siempre fui dando respuestas diferentes dependiendo del estadio de mi vida en el que estaba. Sin embargo, después de mucho camino transitado forme un pensamiento más centrado en la experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/tEWDS29KvBM?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;¿Vos qué pensas? Si estás en sistemas ¿Que distro usas?¿Por qué?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Flatpack no siempre es un enemigo</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/02/flatpack-no-siempre-es-un-enemigo/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/02/flatpack-no-siempre-es-un-enemigo/</guid><description>&lt;p&gt;Si bien muchas veces explique porque el uso de flatpack y gestores similares que empaquetan todas las librerías necesarias generando apps al mejor estilo MS-DOS no son recomendables. El hecho de que no prefiera usarlas no implica que sea un desertor de la misma, hoy pretendo explicar cuando, &lt;strong&gt;desde mi punto de vista,&lt;/strong&gt; es ideal el uso de este tipo de paqueterias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://ubunlog.com/wp-content/uploads/2019/12/flatpak-cover.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="lo-estable-vs-lo-que-necesito"&gt;
Lo estable vs lo que necesito
&lt;a href="#lo-estable-vs-lo-que-necesito" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Antes de empezar con el tema que nos compete, lo ideal es explicar porque estos estilos de paquetería &lt;strong&gt;SI&lt;/strong&gt; pueden ser una idea genial. Muchas personas siempre buscan tener una distribución estable donde no tengan que preocuparse por actualizaciones y posibles rupturas del sistema. En ese caso el precio a pagar es ver novedades en la web como las de VLC y Audacious pero saber que hay que esperar mucho para poder siquiera probarlo. Esto se volvió un gran problema viendo lo estable que se fueron poniendo las distros Rolling que traen estas novedades siempre al N+1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://blog.desdelinux.net/wp-content/uploads/2011/10/rolling.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="flatpack-y-sus-amigos-salvando-las-distros"&gt;
Flatpack y sus amigos salvando las distros…
&lt;a href="#flatpack-y-sus-amigos-salvando-las-distros" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Gracias a este sistema de paquetería muchas veces es más simple utilizar un flatpack o appimage que intentar compilar las apps y todas sus dependencias sin romper el OS Base. En estos casos (como audacious en Debian) Flatpack permite aprovechar la experiencia estable y ligera de debian probando aplicaciones más nuevas sin dañar el sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://ubunlog.com/wp-content/uploads/2019/05/Eliminar-por-completo-Flatpak-Snap-Appimage.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="un-estándar-para-todas-las-distros"&gt;
¿Un estándar para todas las distros?
&lt;a href="#un-est%c3%a1ndar-para-todas-las-distros" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta idea es realmente paupérrima. Si bien puede que este tipo de paqueteria sea ideal para &lt;strong&gt;SUPLIR algún defecto&lt;/strong&gt; no implica que la distro deba moverse pura y exclusivamente en estos tipos de paqueterias. Lo ideal es seguir viéndolo como un complemento para salvar algunos posibles problemas y no como una solución mágica que, como otras, terminan atentando contra el hardware y la performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.redd.it/81vlrnefp8e41.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="tu-opinión"&gt;
Tu opinión
&lt;a href="#tu-opini%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cual es tu opinión sobre este tipo de paqueterias, ¿Lo usas?¿Lo usarías? ¿Qué tiene de bueno y qué tiene de malo?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Realmente Deepin arruinó todo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/realmente-deepin-arruin%C3%B3-todo/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/realmente-deepin-arruin%C3%B3-todo/</guid><description>&lt;p&gt;Dada mi última publicación sobre esta distro muchos preguntaron porque digo que “deepin arruino todo”. Entiendo que hay muchos puntos de vista opuestos y por eso quiero aclarar que el siguiente punto de vista es nada más ni nada menos que mi punto de vista y no una verdad absoluta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="busca-ofrecer-algo-que-no-ofrece"&gt;
Busca ofrecer algo que no Ofrece
&lt;a href="#busca-ofrecer-algo-que-no-ofrece" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deepin es una distribución que busca resaltar entre todas las demás, esto lo busca hacer con su propio ecosistema de aplicaciones. Así mismo busca ser la distro definitiva que tras instalarla no requieres nada mas de ninguna distro. Esto parece ser algo que Deepin suele cumplir si omitimos muchas cosas, sin embargo existen cosas básicas que Deepin no le ofrece a los usuarios y vamos a ir viéndolas una a una.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="estabilidad"&gt;
Estabilidad
&lt;a href="#estabilidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deepin es la Distro más inestable de todas las no Roling release, Cada actualización estabiliza una porción de la distro y desestabiliza otra, y cada salto de versión tiene 3 cambios de look 2 apps nuevas y rompe todo lo que medianamente funcionaba. Esto es algo que puede pasar, y a muchas distros les pasó en algún momento. Pero eventualmente esto pasa durante el inicio de las distribuciones. En cambio en Deepin es una forma de vida. Podríamos decir que es una distro perfecta para el que quiera emoción en su vida.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="come-mucho-ofrece-poco"&gt;
Come mucho ofrece poco
&lt;a href="#come-mucho-ofrece-poco" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si bien Deepin es una distro que en consumo asemeja a Gnome ofrece menos que el mismo Gnome (y hay que ofrecer menos que Gnome). Deepin se integra perfectamente con sus propias apps pero deja excluidas a las demás apps en cuanto a visualización. También caemos en la cuenta de que es muy poco personalizable… Y ahí es donde nos preguntamos ¿Para qué queres tantos recursos si sos básicamente una foto? Todos los #viernesDeEscritorios de Deepin son iguales, solo cambio el lado de la barra los iconos y algunos usan conky&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalación-única"&gt;
Instalación Única
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-%c3%banica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deepin al dia de la fecha sigue siendo incapaz de ofrecer una instalación única, ¿Que quiero decir? Que cada cambio de versión no solo implica desestabilizar todo lo que venías usando, adicionalmente a esto tenes que reinstalar de 0. Si bien Deepin ofrece la posibilidad de upgradear como cualquier distro cada versión inicia con una base diferente y eso implica que todo quede obsoleto y difícil de actualizar. Y seamos realistas, ningún usuario final (Pensando en doña maria que quiere hablar con sus nietos) quiere reinstalar cada x tiempo el S.O.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-le-puede-pasar-a-cualquiera"&gt;
¿No le puede pasar a cualquiera?
&lt;a href="#no-le-puede-pasar-a-cualquiera" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente todo lo que dije antes a todos, incluso a mi, me parece que no es algo tan grave cuando lo comparamos con todo lo que desarrollaron. Sin embargo hay un &lt;strong&gt;agravante&lt;/strong&gt; que hace todo esto mucho más repudiable. Y si, el agravante de todo esto es que Deepin está siendo desarrollado por una empresa, no por una comunidad. Si bien el modelo es igual al de RHEL(Tema del que tengo pendiente hablar), Deepin escucha mucho menos a su comunidad y sigue sacando cosas deplorables para su versión community.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="entonces-no-tengo-que-usar-deepin"&gt;
Entonces… ¿No tengo que usar Deepin?
&lt;a href="#entonces-no-tengo-que-usar-deepin" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente no digo esto, tampoco digo que es una mala distribución, la prefiero antes que a Ubuntu. Sin embargo, mi “molestia” con deepin es que dice ser mucho más de lo que es, y eso no esta mal si cada actualización buscará ser más como dice que es, pero cada update (Que demora más de 6 meses) no suma nada a las problemáticas. En vez de corregir un bug cambian un icono. No es algo que me gustaría para mi distribución main.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Deepin 20.1 ¿Renace?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</guid><description>&lt;p&gt;Deepin fue una distribución que cumplía los requisitos para derrocar efectivamente a Ubuntu como la primera distro de medio mundo. Sin embargo, el pasaje de su versión 15 a 20 destruyó lo que con tanto empeño habían logrado los desarrolladores en mucho tiempo de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Gt9MRY4z/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el lanzamiento de la versión 20.1 parece ser lo que esta distro necesitaba para demostrar que encontró el camino y que está luchando por la supremacía…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="una-versión-que-entendió-el-punto"&gt;
Una versión que entendió el punto.
&lt;a href="#una-versi%c3%b3n-que-entendi%c3%b3-el-punto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QCBDHFBx/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien podemos recalcar muchas cosas nuevas en esta nueva versión es importante recalcar que hay un arduo trabajo en corregir errores y mejorar la performance. Algo que a Deepin le hacía muchísima falta porque se estaba volviendo muy pesado y tampoco ofrece mucho como para consumir todo eso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="las-novedades-avanzan"&gt;
Las novedades avanzan
&lt;a href="#las-novedades-avanzan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Podría tirarme horas comentando los errores de performance que corrigieron o los que faltan corregir pero esta actualización trae muchísimas novedades en cuanto a software que vale la pena resaltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de ahora Deepin cuenta con su propio navegador en lugar de Firefox que era el que venía por defecto. Este navegador se integra mucho más con el escritorio en cuanto estética que es lo que están intentando lograr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4yGMTnzS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También reemplaza Cheese por Camera su propia app para sacar fotos, Si bien deepin tiene algunas apps que no parecen ser necesarias porque no agregan mucho valor, en principio esta es una, entendamos que esto lo hacen para mejorar la integración de las apps usadas con su entorno/ecosistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/dttHRbnr/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thunderbird es otra de las aplicaciones que son reemplazadas por el ya anunciado deepin email que a diferencia de la aplicación de la cámara su integración con el escritorio es su valor agregado, no porque los otros no se integren, sino porque sería una de las apps con una estética pulida y cuidada, sin embargo tendríamos que probarla más a fondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/vZKNZ0r9/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y también Gparted es una app que ya tiene su reemplazo, y la versión de deepin procura, según ellos, ser más simple de usar y mucho más intuitivo. Pero nuevamente recalcamos que estas apps buscan, ante nada, concretar el ecosistema Deepin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XJfHx3Tc/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizar"&gt;
Actualizar
&lt;a href="#actualizar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si queres actualizar para disfrutar de la nueva versión ya podes hacerlo por la terminal o el centro de control. Sin embargo si fuiste de los precavidos que no upgradeaste a la v20 porque era una basofia podes saltar a la v20.1 con un hermoso script que sugiere la misma web de deepin (En el caso de pedir contraseña es “deepin”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/htV2KKGF/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://wws.lanzous.com/ikMmqjmhtif" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Script
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descargar"&gt;
Descargar
&lt;a href="#descargar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si no tenes deepin y queres descargar la v20.1 para ver su novedades puedes descargarlo desde los siguientes links.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/v8pT5yGS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://cdimage.deepin.com/releases/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Oficial
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://osdn.net/projects/deepin/storage/20.1_1010/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar OSDN
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sourceforge.net/projects/deepin/files/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar SourceForge
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://drive.google.com/drive/folders/1KKgXS24v2ty5pUbo-qbn9IePtTzblGzr?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Google Drive
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mediafire.com/folder/e2ohh529vlmcj/deepin_20.1%281010%29" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar BT (MF)
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SystemD ¿Solucion o Problema?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/systemd-solucion-o-problema/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/systemd-solucion-o-problema/</guid><description>&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://nosystemd.org/img/nosystemd.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando escribo mis artículos trato de no ser fanático, incluso intento explicar mis puntos de vistas y comprender las personas que piensan diferente, en este caso la idea es explicar un poco el motivo por el cual yo &lt;strong&gt;no apoyo SystemD&lt;/strong&gt; y para hacerlo me voy a apoyar en otro sitio que obviamente se tomó el tiempo de hacer todo el trabajo que no hice yo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi idea no es generar odiadores de systemd ni mucho menos, ni tampoco voy a ser extremista de pedir que nadie lo use (a muchos no les importa) Pero creo que sí es importante entender que SystemD no es algo que este muy bueno para nuestros equipos y &lt;strong&gt;facilitando esta información cada uno es dueño de sus decisiones…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="que-es-systemd"&gt;
¿Que es systemd?
&lt;a href="#que-es-systemd" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;SystemD&lt;/em&gt; afirma ser un reemplazo bueno y moderno para &lt;strong&gt;SysVinit&lt;/strong&gt;, un llamado &lt;em&gt;demonio&lt;/em&gt; init (o init para los amigos). Por lo general, el demonio init es el primer proceso generado por el núcleo y, por lo tanto, tiene el &lt;strong&gt;PID&lt;/strong&gt; #1 y es responsable de generar otros demonios que son necesarios para que el sistema operativo funcione, por ejemplo, redes, cron, syslog, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://live.mrf.io/statics/i/ps/www.muylinux.com/wp-content/uploads/2018/05/systemd.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora en criollo el init es el primer proceso y &lt;strong&gt;se encarga de que los demás inicien&lt;/strong&gt;&amp;hellip; Esto es muy importante la función del init es que lo demás inicie, un policía atrapa delincuentes, un bombero apaga incendios, un init inicia otros procesos…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="solución-o-problema"&gt;
¿Solución o Problema?
&lt;a href="#soluci%c3%b3n-o-problema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;SystemD &lt;em&gt;intenta&lt;/em&gt; solucionar dificultades para los desarrolladores de linux, pero en su intento de hacer eso termino volviendo al sistema en algo totalmente dependiente y peligroso… Explico con un ejemplo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Supongamos&lt;/strong&gt; que nuestro sistema operativo es una ciudad… Y la policía se llama SystemD &lt;em&gt;(Porque se pone la gorra)&lt;/em&gt; y luego existen otros procesos u otras &lt;em&gt;“cosas”&lt;/em&gt;. Cada vez que los bomberos quieren salvar una vida dependen de que la policía (SystemD) les diga que si… Imaginemos el caos de que la policía no está disponible un tiempo… Sería el caos y media ciudad se prendería fuego…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora existen otras ciudades donde los policías se implementan de otra forma (alternativas a systemd) y aquí nadie tiene que preguntarle a la policía nada, incluso una vez que la policía reconoció al cuartel de bomberos lo dejan cumplor sus funciones sin mas… Imaginence lo eficiente que es esto…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="alternativas-a-systemd"&gt;
Alternativas a SystemD
&lt;a href="#alternativas-a-systemd" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SysVinit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenRC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Upstart&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;InitNG&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cinit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;runit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;minit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="como-eliminar-systemd"&gt;
Como eliminar SystemD
&lt;a href="#como-eliminar-systemd" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De momento no realize ningun tutorial, sin embargo existen sitios donde explican de una forma impecable como liberarse de este &lt;em&gt;demonio&lt;/em&gt; (al que entendió entendió) y por lo cual voy a recomendar un sitio que explica como hacerlo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://wiki.ubuntu.com/SystemdForUpstartUsers#Permanent_switch_back_to_upstart" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Como Cambiar SystemD
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="más-fácil"&gt;
¿Más Fácil?
&lt;a href="#m%c3%a1s-f%c3%a1cil" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Muchos no queremos ponernos a instalar y sabemos que esto puede generar errores así que existen otras alternativas que son más simples y voy a nombrar las que yo use y recomiendo…&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="devuan"&gt;
Devuan
&lt;a href="#devuan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.blogs.es/bed4ed/devuan-jessie-screenshot/1366_2000.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ve a simple vista, devuan es el debian sin SystemD y en mi experiencia es uno de los más limpios y rápidos. La instalación no es difícil, pero tampoco es linda, su instalador es simple pero feo estéticamente… Esto puede generar algún rechazo al inicio pero es una opción impecable…&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="antix"&gt;
Antix
&lt;a href="#antix" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.ytimg.com/vi/B0NmniRxCpg/maxresdefault.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antix es el revividor de ordenadores, está basado en Debian pero sin systemd (especie de devuan) Tiene escritorios como fluxbox que es extremadamente liviano y esta distro apenas llega a los 300 mb iniciados (con los conkys y todo eso..)&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mx-linux"&gt;
MX Linux
&lt;a href="#mx-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.muylinux.com/wp-content/uploads/2019/05/mxlinux183.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una distro intentando ser el Mint del mundo SystemD, también usa Debs y trae muchas apps preinstaladas y configuradas para simplificar al usuario final. Si bien no tiene relación alguna con Mint es una linda comparación para entender a quien va Orientado. Sin embargo desde mi punto de vista es una distro muy cargada con muchas apps.&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="artix"&gt;
Artix
&lt;a href="#artix" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i0.wp.com/entornosgnulinux.com/wp-content/uploads/2019/03/Calamarares.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si sos mas del palo de ARCH Artix es para vos, desde mi punto de vista es la mejor distro, rápida y una vez instalado KDE (en mi caso me gusta ponerle KDE) queda impecable, la instalacion es mas al estilo de manjaro porque es muy simple.&lt;/p&gt;
&lt;h4 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="mención-especial"&gt;
Mención Especial
&lt;a href="#menci%c3%b3n-especial" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://proyectotictac.files.wordpress.com/2020/04/pantallazo-menu-milagros-2.0.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este último no es una distro en si, o al menos eso aclara en su sitio, pero para mi vale mucho la pena dedicarle un tiempo porque es magnífica y está hecho por una de las personas mas importantes en este mundo de Linux hispanohablante. Hablo nada más ni nada menos de &lt;strong&gt;MilagrOS&lt;/strong&gt; la cual podemos ver en su web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-punto-de-vista"&gt;
Mi punto de vista
&lt;a href="#mi-punto-de-vista" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existen alternativas y mucho se nota en el rendimiento… Pero cada cual debe buscar su propia opinión y formar su opinión. Ahora te toca contarnos tu punto de vista y que distro recomendarias vos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://nosystemd.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Mas info
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>VoidLinux por José</title><link>https://patojad.com.ar/post/2019/09/voidlinux-por-jos%C3%A9/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2019/09/voidlinux-por-jos%C3%A9/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy les hablaré un poco sobre una distribución muy subvalorada a mi parecer, una distribución Linux que mucha gente ni siquiera habrá nombrado mencionar y muchos menos la conocen siquiera. Hoy les voy a hablar sobra la magnífica &lt;a href="https://www.voidlinux.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Void Linux
&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Void Linux es una distribución de Linux absolutamente independiente, construida sobre Scratch – por lo que es un desarrollo totalmente original. Fue creada por el español Juan Romero Pardines y su primera versión fue lanzada en el año 2008. Utiliza un gestor de paquetes único también, denominado XBPS (X Binary Package System) el cual también fue diseñado e implementado desde cero. XBPS es un sistema de paquetes con licencia libre BSD con ciertas similitudes con pacman en su sintaxis y al igual que pacman es muy rápido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XBPS es capaz de manejar los mas de 6000 programas que están disponibles en los repos de Void Linux y es capaz de compilar directamente desde las fuentes del propio software (XBPSSRC). La compilación la realiza sin ser root necesariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.ytimg.com/vi/hCgOsJ2cRTs/maxresdefault.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Void Linux es una distribución “rolling release”, que se distribuye en distintas .isos (32 y 64 bits) con una gran variedad de entornos de escritorio disponibles: hay imágenes .isos con: Cinnamon, LXQT, LXDE, MATE, XFCE y Enlightenment. También hay disponibles .isos sin entornos de escritorios disponibles, para quienes quieran armar un sistema a su medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra de las mejores cualidades de Void Linux, es que utiliza Runit cómo su init, siendo una notable excepción al pésimo init de moda adoptado por la mayoría de las distribuciones hoy en día. Runit es un sistema mucho mas simple y mucho mas rápido que el tristemente famoso SystemD. De hecho, cuando probé la distribución me sorprendió lo veloz que iba el sistema y la velocidad de inicio (arrancando varios servicios del sistema en paralelo) y apagado (en todos los casos, superior al init desarrollado por Red Hat). Ojalá otras distribuciones adoptaran este init, es excelente sin dudas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://i2.wp.com/itsfoss.com/wp-content/uploads/2019/04/Void-Linux-Neofetch.png?resize=800%2C562&amp;amp;ssl=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://i2.wp.com/itsfoss.com/wp-content/uploads/2019/04/Void-Linux-Neofetch.png?resize=800%2C562&amp;ssl=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La instalación de Void Linux, me hace recordar a la mejor distribución que existe en la faz de la Tierra (opinión personal, claro). A la venerable Slackware. Todo se realiza en la terminal, no existen los instaladores gráficos en Void (nada de Calamares, Ubiquity u otros). Simplemente, se abre la terminal y se escribe sudo void-installer (la contraseña es voidlinux) y se van siguiendo los pasos en el orden que aparecen en la pantalla. No es complicada de instalar, pero recomiendo hacerlo siguiendo los innumerables tutoriales que se encuentran en toda la web tanto en páginas web cómo en videos que existen en YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Void Linux fue la distribución pionera en la implementación de LibreSSL el cual es desarrollado por la gente de OpenBSD, sustituyendo a OpenSSL – es un fork del mismo, (recuerdan el desagradable episodio de inseguridad Heartbleed).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si todo lo que les he comentado en el presente artículo, les ha gustado… Recomiendo que le den una oportunidad y descarguen una imagen Live de la distro y la prueben. También otra particularidad mas que presenta Void Linux, es que cuando vayan a descargar la distro se van a topar con 2 tipos de imágenes: están las imágenes comunes las que contienen la biblioteca estándar en GNU/Linux (Biblioteca GNU C) proporcionada por GLIBC (cómo lo hacen todas las distribuciones Linux) y están las imágenes con MUSL la cual es otra biblioteca C mas estándar por llamarlo de alguna manera a la que se vincularán muchos programas FOSS. MUSL es más liviano y rápido que GLIBC, pero puede ser incompatible con cierto software que no está escrito estrictamente para el estándar C. El GLIBC es más grande y generalmente más lento, pero permite y puede acomodar software que no está escrito correctamente en el estándar C debido a su implementación más indulgente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://i0.wp.com/techpadi.com/wp-content/uploads/2018/12/b7u0z2j3rloz.png?fit=1366%2C768%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://i0.wp.com/techpadi.com/wp-content/uploads/2018/12/b7u0z2j3rloz.png?fit=1366%2C768"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="www.voidlinux.org/download/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
Descargar
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt; Al final de la mencionada página, van a encontrar varios mirrors de descargas.&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;Muy bien, esto ha sido todo por el momento. Como ya se habrán dado cuenta, no es obviamente una distribución Linux para todo el mundo, pero quienes busquen un sistema rápido, sin hinchazón de programas, muy novedoso y fiable, quizás Void Linux es lo que han estado buscando. Se los recomiendo. Hasta la próxima colegas….&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>