<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tengo on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/tengo/</link><description>Recent content in Tengo on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2020 09:13:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/tengo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Shells disponibles</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/shells-disponibles/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/shells-disponibles/</guid><description>&lt;p&gt;El otro día comenzamos a hablar de &amp;ldquo;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/06/el-shell-de-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
el Shell de GNU/Linux
&lt;/a&gt;&amp;rdquo; (No quiero entrar en debates pero tampoco quiero que se enojen por poner solo Linux) y comprendimos que no es tan malo como muchos creen, y ahora estoy acá para contarte un poco que existen &lt;strong&gt;varios shells&lt;/strong&gt; y queremos que sepas cual es el que tienes instalado…&lt;/p&gt;
&lt;h1 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="shell-usuario-usuario-shell"&gt;
Shell Usuario, Usuario Shell&amp;hellip;
&lt;a href="#shell-usuario-usuario-shell" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Los shells utilizados en GNU/Linux no pertenecen exclusivamente a este sistema operativo. Estos están disponibles &lt;em&gt;libremente&lt;/em&gt; y pueden ser &lt;em&gt;compilados&lt;/em&gt; en cualquier sistema &lt;strong&gt;Unix&lt;/strong&gt;. Cuando instalamos GNU/Linux, tendremos acceso a los shells y herramientas de &lt;strong&gt;GNU&lt;/strong&gt;, no a los shells y herramientas estándares de &lt;strong&gt;Unix&lt;/strong&gt;. A pesar de que Linux &lt;em&gt;puede ejecutar una gran cantidad de shells&lt;/em&gt;, los más populares en el sistema del pingüino son el &lt;strong&gt;BASH&lt;/strong&gt; (Bourne Again shell) y el &lt;strong&gt;TCSH&lt;/strong&gt; (TC shell).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Z shell&lt;/strong&gt; es otro shell de Linux que incorpora diferentes características del &lt;strong&gt;BASH&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;TCSH&lt;/strong&gt; y del &lt;strong&gt;Korn Shell&lt;/strong&gt; (un shell nativo de Unix desarrollado por David Korn de AT&amp;amp;T).&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cual-tengo-instalado"&gt;
¿Cual Tengo instalado?
&lt;a href="#cual-tengo-instalado" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si tienes curiosidad por ver que Shells tienes instalados en tu distribución GNU/Linux basta que desde la línea de comandos ingreses el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cat /etc/shells
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;ó&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cat /etc/shell
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;(esto depende de tu distribución), deberás obtener algo similar a:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;/bin/csh
/bin/sh
/usr/bin/es
/usr/bin/ksh
/bin/ksh
/usr/bin/rc
/usr/bin/tcsh
/bin/tcsh
/usr/bin/esh
/bin/bash
/bin/rbash
/bin/dash
/usr/bin/screen
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo esto tengo instlado yo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.ibb.co/cyxfR7q/Screenshot-20200625-090630.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esto ya podemos interiorizarnos más si nos interesa, y en caso contrario ya podemos entender que existen diferentes shells dentro del mundo de GNU/Linux. Ya conociendo esto nos vamos dando cuenta que en realidad no es algo tan complejo y podemos ser amigos de estos “shells”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>