<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radio on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/radio/</link>
    <description>Contenido Reciente in Radio on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Latin Linux, una radio Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/latin-linux-una-radio-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/latin-linux-una-radio-libre/</guid>
      <description>Ayer hablamos de Oyeven ¡ Una radio que habla de software libre!.
Radio Latin Linux Las radios son un éxito como medio de difusión de contenidos, en este caso queremos traerles no solo un programa, sino ¡Una radio!.
Pero no es cualquier radio, es una radio completamente libre donde incluso la música que pasan las 24 hs. es COMPLETAMENTE LIBRE. ¡Y esto no es para menos, estamos ante la posibilidad de poder escuchar libertad las 24 hs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyeven una radio que se viste de heroe</title>
      <link>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/oyeven-una-radio-que-se-viste-de-heroe/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/noticias/2019/02/oyeven-una-radio-que-se-viste-de-heroe/</guid>
      <description>El día de ayer me encontraba contento por la inauguración del nuevo sitio, y con el apoyo de muchas personas dandome sus opiniones y comentarios, en ese momento me encontré con un héroe, de esos que llevan el mensaje que todos portamos en otro nivel y quiero hablar un poco de esto&amp;hellip;
Radio Oyeven   Como encontré en su Sitio Oficial su descripción es excelente:
 Oyeven 106.9 FM, inscripta en la filosofía ecologista de defensa y protección de los espacios verdes y parques nacionales con los que contamos en la Gran Caracas y el territorio nacional; nos sumamos al esfuerzo del Movimiento Ecologista Venezolano (MEVEN), motor conservacionista del Frente Francisco de Miranda, en cuya sede hacemos vida.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
