<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arch Linux on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/arch-linux/</link><description>Recent content in Arch Linux on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 09:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/arch-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>쮼l Fin de la Distribuci칩n Linux? Por qu칠 el Futuro de Ubuntu, Arch y Fedora es Inevitable</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/12/el-fin-de-la-distribuci%C3%B3n-linux-por-qu%C3%A9-el-futuro-de-ubuntu-arch-y-fedora-es-inevitable/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/12/el-fin-de-la-distribuci%C3%B3n-linux-por-qu%C3%A9-el-futuro-de-ubuntu-arch-y-fedora-es-inevitable/</guid><description>&lt;p&gt;춰Hola, entusiastas del software libre! 游녦 Linux est치 en todas partes: en tu tel칠fono, en los servidores de la Nube, y quiz치s en tu escritorio. Pero, 쯤u칠 significa realmente la &amp;ldquo;Distribuci칩n&amp;rdquo; de Linux en 2025?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este art칤culo, que acompa침a a nuestro video &lt;strong&gt;&amp;quot;쮼l Fin de la Distribuci칩n Linux?&amp;quot;&lt;/strong&gt;, exploraremos un concepto pol칠mico: &lt;strong&gt;las distribuciones tradicionales est치n perdiendo relevancia para el usuario final y el desarrollador moderno.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La clave est치 en dos fuerzas imparables: &lt;strong&gt;la Inmutabilidad del Sistema Operativo&lt;/strong&gt; y el auge de los &lt;strong&gt;Contenedores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-irrelevancia-del-sistema-base-la-revoluci칩n-de-los-contenedores"&gt;
La Irrelevancia del Sistema Base (La Revoluci칩n de los Contenedores)
&lt;a href="#la-irrelevancia-del-sistema-base-la-revoluci%c3%b3n-de-los-contenedores" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hace diez a침os, si necesitabas una librer칤a espec칤fica de Python o una versi칩n particular de Node.js, ten칤as que modificar tu sistema operativo base (Ubuntu, Fedora, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-dominio-de-docker"&gt;
El Dominio de Docker
&lt;a href="#el-dominio-de-docker" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Hoy, todo ese desorden se encapsula en &lt;strong&gt;Contenedores (Docker o Podman)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aislamiento:&lt;/strong&gt; El contenedor lleva consigo su propio sistema de archivos y sus dependencias. Al desarrollador no le importa si el host (el sistema operativo base) es Fedora o Debian. Solo le importa que el contenedor funcione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portabilidad:&lt;/strong&gt; Un contenedor funciona exactamente igual en tu m치quina, en el servidor de pruebas o en AWS Lambda. Esto elimina el famoso &amp;ldquo;en mi m치quina funciona&amp;rdquo; y, de paso, le resta importancia a las peculiaridades de la distribuci칩n base.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusi칩n:&lt;/strong&gt; Si el sistema base solo sirve para correr el kernel y un motor de contenedores, 쯣or qu칠 molestarse en elegir entre 200 distribuciones diferentes?&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-ascenso-de-los-sistemas-inmutables-silverblue-y-steamos"&gt;
El Ascenso de los Sistemas Inmutables (Silverblue y SteamOS)
&lt;a href="#el-ascenso-de-los-sistemas-inmutables-silverblue-y-steamos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El segundo clavo en el ata칰d de la distribuci칩n tradicional es la &lt;strong&gt;inmutabilidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un sistema operativo &lt;strong&gt;inmutable&lt;/strong&gt; (como &lt;strong&gt;Fedora Silverblue&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;steamOS&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;ChromeOS&lt;/strong&gt;) no permite que el usuario modifique archivos del sistema despu칠s de la instalaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;쮺칩mo se usa?&lt;/strong&gt; La distribuci칩n base solo se usa para el n칰cleo. Las aplicaciones de escritorio se instalan en contenedores (como Flatpak), y el c칩digo de desarrollo se ejecuta dentro de un contenedor de desarrollo (como Toolbox).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beneficio&lt;/strong&gt;: La estabilidad y la seguridad son m치ximas. Si algo se rompe en tu aplicaci칩n, no rompe el sistema operativo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Esta tendencia hace que la distribuci칩n se convierta en una caja negra estable y aburrida, quit치ndole la diversi칩n y la complejidad que antes fascinaban a los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-tendencia-de-los-entornos-de-desarrollo-en-la-nube"&gt;
La Tendencia de los Entornos de Desarrollo en la Nube
&lt;a href="#la-tendencia-de-los-entornos-de-desarrollo-en-la-nube" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El golpe final viene de los entornos de desarrollo en la nube (como GitHub Codespaces).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Desconexi칩n Total&lt;/strong&gt;: La configuraci칩n del entorno de desarrollo ya no vive en tu PC, sino en un servidor remoto. T칰 solo interact칰as con un terminal y un editor web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Irrelevancia del Hardware&lt;/strong&gt;: Tu distro de Linux se convierte simplemente en un browser que accede a un servidor que, ir칩nicamente, tambi칠n corre Linux (probablemente un RHEL o una versi칩n m칤nima de Ubuntu Server).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu칠-significa-esto-para-fedora-arch-y-ubuntu"&gt;
쯈u칠 Significa Esto para Fedora, Arch y Ubuntu?
&lt;a href="#qu%c3%a9-significa-esto-para-fedora-arch-y-ubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las distribuciones no van a desaparecer, pero su funci칩n cambiar치:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En el Escritorio&lt;/strong&gt;: Se mover치n hacia el modelo inmutable (como Silverblue) o hacia la consolidaci칩n (Ubuntu siendo el est치ndar para novatos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En el Servidor&lt;/strong&gt;: Se reducir치n a versiones ultra-m칤nimas (como Alpine o CoreOS) cuyo 칰nico trabajo es ejecutar contenedores y servicios Serverless.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El futuro es inevitable&lt;/strong&gt;: El kernel Linux es el rey, pero la &amp;ldquo;distribuci칩n&amp;rdquo; tal como la conoc칤amos, ese sistema operativo personalizado y maleable, se est치 convirtiendo en una reliquia, reemplazada por la practicidad y portabilidad de los contenedores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>쯈u칠 es Arch Linux? La Mejor Distribuci칩n para Usuarios Avanzados 游</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/02/qu%C3%A9-es-arch-linux-la-mejor-distribuci%C3%B3n-para-usuarios-avanzados/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/02/qu%C3%A9-es-arch-linux-la-mejor-distribuci%C3%B3n-para-usuarios-avanzados/</guid><description>&lt;p&gt;Si alguna vez has escuchado sobre Arch Linux , pero no est치s seguro de qu칠 se trata o por qu칠 deber칤a interesarte, 춰has llegado al lugar correcto! En este art칤culo, vamos a explorar qu칠 hace que Arch Linux sea una de las distribuciones m치s populares entre los usuarios avanzados y c칩mo puede ser la opci칩n perfecta si buscas personalizaci칩n y control total sobre tu sistema operativo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu칠-es-arch-linux"&gt;
쯈u칠 es Arch Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-arch-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Arch Linux es una distribuci칩n basada en el principio KISS (Keep It Simple, Stupid) . Esto significa que est치 dise침ada para ser simple, minimalista y altamente personalizable. A diferencia de otras distribuciones como Ubuntu o Debian , Arch Linux no viene con software preinstalado ni interfaces gr치ficas predeterminadas. T칰 decides qu칠 instalar y c칩mo configurarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto lo convierte en una excelente opci칩n para usuarios que quieren aprender c칩mo funciona Linux desde cero y tener un control absoluto sobre su sistema. Sin embargo, tambi칠n puede ser un desaf칤o para principiantes, ya que requiere m치s conocimientos t칠cnicos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ventajas-de-arch-linux"&gt;
Ventajas de Arch Linux
&lt;a href="#ventajas-de-arch-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="personalizaci칩n-absoluta"&gt;
Personalizaci칩n Absoluta
&lt;a href="#personalizaci%c3%b3n-absoluta" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Con Arch Linux , puedes construir tu sistema desde cero, eligiendo cada componente. Desde el kernel hasta el entorno de escritorio, todo est치 bajo tu control. Esta flexibilidad te permite crear un sistema que se adapte exactamente a tus necesidades.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="actualizaciones-continuas"&gt;
Actualizaciones Continuas
&lt;a href="#actualizaciones-continuas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch Linux utiliza un modelo de actualizaci칩n continua (rolling release ), lo que significa que siempre tendr치s la 칰ltima versi칩n de los paquetes disponibles. No hay que esperar por nuevas versiones mayores; simplemente mant칠n tu sistema actualizado y disfruta de las 칰ltimas caracter칤sticas y mejoras.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="documentaci칩n-excelente"&gt;
Documentaci칩n Excelente
&lt;a href="#documentaci%c3%b3n-excelente" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La Wiki de Arch Linux es una de las mejores fuentes de informaci칩n sobre Linux . Es extremadamente detallada y cubre casi cualquier problema o configuraci칩n que puedas imaginar. Si te encuentras atascado, la Wiki probablemente tenga la respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="rendimiento-optimizado"&gt;
Rendimiento Optimizado
&lt;a href="#rendimiento-optimizado" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Al instalar solo lo que necesitas, obtienes un sistema m치s r치pido y eficiente. No hay bloatware ni software innecesario que consuma recursos. Esto lo hace ideal para m치quinas antiguas o para aquellos que buscan maximizar el rendimiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="comparativa-con-otras-distribuciones"&gt;
Comparativa con Otras Distribuciones
&lt;a href="#comparativa-con-otras-distribuciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para entender mejor por qu칠 Arch Linux podr칤a ser la opci칩n adecuada para ti, hagamos una comparativa r치pida con otras distribuciones populares:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Caracter칤stica&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Arch Linux&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Ubuntu&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Debian&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Facilidad de uso&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Para usuarios avanzados&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Amigable para principiantes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Estable y confiable&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Personalizaci칩n&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Total&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Limitada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Moderada&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Modelo de actualizaci칩n&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rolling release&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Versiones LTS y no-LTS&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Versiones estables&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Software preinstalado&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ninguno&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mucho software preinstalado&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Software b치sico&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Como puedes ver, Arch Linux es la opci칩n perfecta si buscas personalizaci칩n y control, pero requiere m치s tiempo y esfuerzo para configurarlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="primeros-pasos-con-arch-linux"&gt;
Primeros Pasos con Arch Linux
&lt;a href="#primeros-pasos-con-arch-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si decides probar Arch Linux , aqu칤 tienes un vistazo r치pido de los primeros pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Descarga la ISO: Puedes obtenerla desde el sitio oficial archlinux.org .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crea un USB booteable: Usa herramientas como Rufus (en Windows) o Etcher (multiplataforma).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arranca desde el USB: Sigue el instalador y consulta la Wiki de Arch para detalles espec칤ficos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En pr칩ximos videos y art칤culos, profundizaremos en la instalaci칩n paso a paso, as칤 que aseg칰rate de suscribirte para no perderte nada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi칩n"&gt;
Conclusi칩n
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Arch Linux es una distribuci칩n incre칤ble para quienes buscan aprender y personalizar su sistema. Aunque puede ser un desaf칤o para principiantes, ofrece un nivel de control y personalizaci칩n que pocas distribuciones pueden igualar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te gust칩 este art칤culo, no olvides compartirlo en tus redes sociales y seguirme en mis canales para m치s contenido sobre Linux , programaci칩n y desarrollo web .&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pacman vs Apt: Una gu칤a para cambiar de gestor de paquetes</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/08/pacman-vs-apt-una-gu%C3%ADa-para-cambiar-de-gestor-de-paquetes/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/08/pacman-vs-apt-una-gu%C3%ADa-para-cambiar-de-gestor-de-paquetes/</guid><description>&lt;p&gt;Si est치s pensando en cambiar de distribuci칩n Linux, es probable que te hayas encontrado con dos gestores de paquetes muy populares: pacman y apt. Ambos herramientas te permiten instalar, actualizar y eliminar software en tu sistema, pero tienen enfoques y sintaxis diferentes. En este art칤culo, exploraremos las principales diferencias entre pacman y apt para ayudarte a tomar una decisi칩n informada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu칠-es-un-gestor-de-paquetes"&gt;
쯈u칠 es un gestor de paquetes?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-un-gestor-de-paquetes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Antes de adentrarnos en la comparaci칩n, es importante entender qu칠 es un gestor de paquetes. Imagina una biblioteca de software, donde cada libro representa un programa. El gestor de paquetes es el bibliotecario que te ayuda a encontrar, tomar prestado y devolver los libros que necesitas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="pacman-vs-apt-una-visi칩n-general"&gt;
Pacman vs. Apt: una visi칩n general
&lt;a href="#pacman-vs-apt-una-visi%c3%b3n-general" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pacman&lt;/strong&gt;: El gestor de paquetes utilizado en Arch Linux y sus derivados. Se caracteriza por su enfoque minimalista y su base de datos de paquetes plana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apt&lt;/strong&gt;: El gestor de paquetes utilizado en Debian y sus derivados, como Ubuntu. Es conocido por su sistema de dependencias sofisticado y su gran cantidad de paquetes disponibles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="diferencias-clave"&gt;
Diferencias clave
&lt;a href="#diferencias-clave" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Antes de entrar en materia, es importante tener en cuenta que tanto &lt;code&gt;pacman&lt;/code&gt; como &lt;code&gt;apt&lt;/code&gt; son excelentes gestores de paquetes, cada uno con sus propias fortalezas y debilidades. La elecci칩n entre ambos depender치 de tus preferencias personales y necesidades espec칤ficas. A continuaci칩n, exploraremos algunas de las diferencias clave entre ambos:&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="filosof칤a"&gt;
Filosof칤a
&lt;a href="#filosof%c3%ada" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pacman&lt;/strong&gt;: Prioriza la simplicidad y la flexibilidad. Te da un mayor control sobre tu sistema, pero requiere una configuraci칩n inicial m치s detallada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apt&lt;/strong&gt;: Ofrece una experiencia m치s automatizada y orientada al usuario. Gestiona las dependencias de forma m치s estricta, lo que puede simplificar la instalaci칩n de software.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="sintaxis-de-los-comandos"&gt;
Sintaxis de los comandos
&lt;a href="#sintaxis-de-los-comandos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pacman&lt;/strong&gt;: Utiliza una sintaxis m치s concisa y directa. Por ejemplo, para instalar un paquete, se usa &lt;code&gt;sudo pacman -S nombre_del_paquete&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apt&lt;/strong&gt;: Tiene una sintaxis m치s verbosa. Para instalar un paquete, se utiliza &lt;code&gt;sudo apt install nombre_del_paquete&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="base-de-datos-de-paquetes"&gt;
Base de datos de paquetes
&lt;a href="#base-de-datos-de-paquetes" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pacman&lt;/strong&gt;: Mantiene una base de datos plana, lo que facilita la gesti칩n de paquetes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apt&lt;/strong&gt;: Utiliza una base de datos m치s compleja, con informaci칩n sobre dependencias y conflictos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="actualizaciones"&gt;
Actualizaciones
&lt;a href="#actualizaciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pacman&lt;/strong&gt;: Ofrece un sistema de actualizaciones m치s flexible, permiti칠ndote elegir qu칠 paquetes actualizar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apt&lt;/strong&gt;: Realiza actualizaciones de forma m치s automatizada, pero puede ser m치s restrictivo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="tabla-comparativa"&gt;
Tabla comparativa
&lt;a href="#tabla-comparativa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Caracter칤stica&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Pacman&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Apt&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Filosof칤a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Minimalista, flexible&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Automatizado, orientado al usuario&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Sintaxis&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Concisa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Verbosa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Base de datos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Plana&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Compleja&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Actualizaciones&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Flexibles&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Automatizadas&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cu치l-es-mejor"&gt;
쮺u치l es mejor?
&lt;a href="#cu%c3%a1l-es-mejor" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La elecci칩n entre pacman y apt depende de tus preferencias y necesidades. Si buscas un mayor control sobre tu sistema y prefieres una configuraci칩n m치s manual, pacman puede ser una buena opci칩n. Si prefieres una experiencia m치s automatizada y una gran cantidad de paquetes disponibles, apt es una excelente elecci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ejemplos-pr치cticos"&gt;
Ejemplos pr치cticos
&lt;a href="#ejemplos-pr%c3%a1cticos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Buscar paquetes:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pacman:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;pacman -Ss firefox
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apt:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;apt search firefox
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscar paquetes por descripci칩n:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pacman:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;pacman -F descripci칩n_del_paquete
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apt:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;apt-cache search descripci칩n_del_paquete
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instalar un paquete:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pacman:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -S firefox
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apt:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install firefox
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actualizar el sistema:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pacman:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -Syu
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apt:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt update &lt;span class="o"&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; sudo apt upgrade
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eliminar un paquete:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pacman:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -Rs firefox
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apt:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt remove firefox
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eliminar paquetes hu칠rfanos:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pacman:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -Rns &lt;span class="k"&gt;$(&lt;/span&gt;pacman -Qdtq&lt;span class="k"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apt:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt autoremove
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limpiar cach칠:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pacman:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -Sc
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apt:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt clean
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi칩n"&gt;
Conclusi칩n
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tanto &lt;code&gt;pacman&lt;/code&gt; como &lt;code&gt;apt&lt;/code&gt; son &lt;em&gt;gestores de paquetes&lt;/em&gt; excelentes, cada uno con sus propias fortalezas y debilidades. La mejor opci칩n para ti depender치 de tus necesidades y preferencias personales. Al comprender las diferencias entre ambos, podr치s elegir el gestor de paquetes que mejor se adapte a tu flujo de trabajo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Explorando las Diferentes Versiones del Kernel de Linux: Gu칤a para Elegir el Adecuado</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/06/explorando-las-diferentes-versiones-del-kernel-de-linux-gu%C3%ADa-para-elegir-el-adecuado/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/06/explorando-las-diferentes-versiones-del-kernel-de-linux-gu%C3%ADa-para-elegir-el-adecuado/</guid><description>&lt;p&gt;En el mundo de Linux, el kernel es el coraz칩n del sistema operativo, controlando todo el hardware y permitiendo que el software interact칰e con 칠l. Si bien existe un kernel oficial de Linux, existen diversas variantes que se adaptan a diferentes necesidades y casos de uso. En esta oportunidad, exploraremos las distintas versiones del kernel de Linux y te guiaremos para elegir la adecuada para tu sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien veremos como comando r치pido como instalarlo en Arch Linux estos kernels se pueden instalar f치cilmente en cualquier distribuci칩n de linux.&lt;/p&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-yellow-600/75 text-yellow-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-warning fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;A lo largo del art칤culo ver치 la ausencia de gu칤as para Debian/Ubuntu, con el tiempo retomar칠 contacto con dichas distribuciones y derivadas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="kernel-de-linux-est치ndar"&gt;
Kernel de Linux Est치ndar:
&lt;a href="#kernel-de-linux-est%c3%a1ndar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El kernel oficial de Linux, lanzado por Linus Torvalds y los desarrolladores del proyecto, es la base para todas las dem치s variantes. Se actualiza cada dos o dos meses y medio, ofreciendo nuevas funciones y correcciones de errores. Si no tienes necesidades espec칤ficas, este kernel es una opci칩n s칩lida y confiable.
Este es el que se suele utilizar por defecto en la mayor칤a de las distribuciones y suele ser el mas recomendado para la mayor칤a de los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch y derivadas:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pasman -Sy linux linux-headers
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Debian/Ubuntu y dereivadas:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install linux linux-headers
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="versiones-lts-soporte-a-largo-plazo"&gt;
Versiones LTS (Soporte a Largo Plazo)
&lt;a href="#versiones-lts-soporte-a-largo-plazo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si buscas estabilidad a largo plazo, las versiones LTS del kernel de Linux son la mejor opci칩n. Estas versiones reciben actualizaciones de seguridad y mantenimiento durante un per칤odo prolongado, generalmente hasta 6 a침os. Son ideales para servidores y sistemas cr칤ticos que requieren estabilidad y confiabilidad a largo plazo.
Tambi칠n son una buena opci칩n para equipos viejos que ya tienen hardware deprecado, esto permite mantener actualizaciones de seguridad sin perder la compatibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-1"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-1" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch y derivadas:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -Sy linux-tls linux-lts-headers
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="kernel-libre-de-linux"&gt;
Kernel Libre de Linux
&lt;a href="#kernel-libre-de-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para aquellos que priorizan la libertad de software, el kernel Libre de Linux elimina todo el c칩digo no libre y binario. Esto significa que solo se incluye software de c칩digo abierto, lo que garantiza la transparencia y la seguridad total. Sin embargo, ten en cuenta que la compatibilidad con hardware puede ser limitada.
Linux libre es un proyecto muy interesante que no solo promueve la libertad, como efecto rebote permite demostrar que las bistr칩s 100% libres no lo son en realidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-2"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-2" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch y derivadas (via AUR):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Sy linux-libre linux-libre-headers linux-libre-frimware
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="kernel-reforzado"&gt;
Kernel Reforzado
&lt;a href="#kernel-reforzado" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El kernel reforzado est치 dise침ado para mejorar la seguridad del sistema mediante la restricci칩n del acceso a ciertas funciones del kernel y la ocultaci칩n de informaci칩n sensible a otros usuarios. Es ideal para entornos de alta seguridad, como sistemas gubernamentales o financieros.
Sobre este existen versiones con parches interesantes como la de cloudflare. Sin embargo sus usos son mas limitados ya que para el usuario final no tienen mucho sentido.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-3"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-3" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch y derivadas (via AUR):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Sy linux-hardened-git linux-hardened-headers-git
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="kernels-de-tiempo-real-y-baja-latencia"&gt;
Kernels de Tiempo Real y Baja Latencia
&lt;a href="#kernels-de-tiempo-real-y-baja-latencia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estos kernels est치n optimizados para aplicaciones que requieren un rendimiento en tiempo real predecible, como la producci칩n de audio o la automatizaci칩n industrial. Priorizan la latencia m칤nima entre la asignaci칩n de una tarea a la CPU y su ejecuci칩n.
La gente suele confundir este kernel y cree que con el la pc funcionara mas r치pido, pero deben entender que esta optimizado simplemente llamadas en tiempo real, ideal para aquellos que monitorean lo que graban y realizan producci칩n musical. No obstante este kernel NO deberia usarse si nos dedicamos a jugar, visualizar contenido o stremear, ya que podr칤a ser contradictorio.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-4"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-4" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch y derivadas (via AUR):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Sy linux-rt linux-rt-headers
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="kernel-de-android"&gt;
Kernel de Android
&lt;a href="#kernel-de-android" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El kernel de Android es una versi칩n especializada dise침ada para dispositivos m칩viles como tel칠fonos inteligentes y tabletas. Incluye optimizaciones para la gesti칩n de energ칤a, la suspensi칩n y reactivaci칩n, y controladores de dispositivos espec칤ficos para dispositivos m칩viles.
Este particularmente deber칤amos usarlo si viene instalado en nuestro dispositivo, pero rara vez deber칤amos intentar compilarlo nosotros dado que no mantiene la compatibilidad con los ordenadores de sobremesa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="kernels-zen-y-liquorix"&gt;
Kernels Zen y Liquorix
&lt;a href="#kernels-zen-y-liquorix" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estos kernels se enfocan en mejorar el rendimiento del escritorio de Linux. Implementan optimizaciones para el programador de CPU, la compresi칩n de memoria y la velocidad de lectura/escritura de RAM. Si buscas un mayor rendimiento para juegos o uso general del escritorio, estos kernels pueden ser una buena opci칩n.
Es una gran kernel para ordenadores de sobremesa, y genera mejoras de rendimientos. Sin embargo no hace magia, esto se traduce en mas calor, por lo cual no se recomienda tanto en notebooks dado que las temperaturas elevadas y sus sistemas de refrigeraci칩n son muy inferiores a los de los ordenadores de sobremesa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-5"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-5" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Podemos repasar la instalaci칩n de Liquorix en Arch Linux desde el &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2021/05/instalar-el-zen-kernel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
siguiente articulo
&lt;/a&gt;. Y tambien podemos ver la version orientada a la rama Debian en el &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/01/liquorix-que-es-como-lo-instalo/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
siguiente articulo
&lt;/a&gt;. Ambos se encuentran acompa침ados de una gu칤a de instalaci칩n y un video.&lt;/p&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Contiene versiones LTS, Real Time, etc. Siempre siguiendo la premisa de Zen/Liquorix respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="kernel-xan-mod"&gt;
Kernel Xan Mod
&lt;a href="#kernel-xan-mod" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Similar a los kernels Zen y Liquorix, Xan Mod ofrece optimizaciones para mejorar el rendimiento del sistema. Se destaca por su enfoque en la personalizaci칩n, permitiendo a los usuarios ajustar y configurar diversos aspectos del kernel para adaptarlo a sus necesidades espec칤ficas.
Tiene una configuraci칩n que, dependiendo del hardware, genera un mejor rendimiento que el kernel Zen (liquorix). Sin embargo es probable que veas un poco mas de uso de ram/cpu lo cual es una parte necesaria para visualizar esa alta de performance que vamos a sentir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-6"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-6" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch y derivadas (via AUR):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Sy linux-xanmod linux-xanmod-headers
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Contiene versiones LTS, Real Time, etc. Siempre siguiendo la premisa de Xanmod.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="tkg-the-kernel-git"&gt;
TKG (The Kernel Git)
&lt;a href="#tkg-the-kernel-git" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TKG no es un kernel en s칤, sino un sistema de compilaci칩n que permite a los usuarios crear kernels personalizados. Ofrece gran flexibilidad para elegir parches espec칤ficos e integrar optimizaciones personalizadas. Es ideal para desarrolladores y usuarios avanzados que desean un control total sobre el kernel.
En base a esto salen algunos kernel preconfigurados optimizados para usuarios finales, pero la idea principal del proyecto es facilitar a los desarrolladores o usuarios avanzados la configuraci칩n y/o compilaci칩n del kernel.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-7"&gt;
Instalaci칩n
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-7" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Arch y derivadas (via AUR):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Sy linux-tkg linux-tkg-headers
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Contiene versiones LTS, Real Time, etc. Siempre siguiendo la premisa de TKG.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="elegir-el-kernel-adecuado"&gt;
Elegir el Kernel Adecuado
&lt;a href="#elegir-el-kernel-adecuado" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La mejor opci칩n de kernel para ti depender치 de tus necesidades y prioridades. Si buscas estabilidad y confiabilidad, el kernel est치ndar o LTS es una buena elecci칩n. Para mayor seguridad, considera el kernel reforzado. Si requieres un rendimiento en tiempo real, opta por un kernel de tiempo real o baja latencia. Para dispositivos m칩viles, el kernel de Android es esencial. Y si buscas optimizar el rendimiento del escritorio, prueba los kernels Zen, Liquorix o Xan Mod. TKG es ideal para usuarios avanzados que desean un control total sobre el kernel.&lt;/p&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Recuerda: Puedes probar diferentes kernels reiniciando en ellos y comparando el rendimiento y la estabilidad. Si experimentas problemas, siempre puedes volver al kernel original. Aseg칰rate de instalar los controladores adecuados para tu hardware con cada kernel que uses.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="en-resumen"&gt;
En resumen
&lt;a href="#en-resumen" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El mundo del kernel de Linux ofrece una variedad de opciones para adaptarse a diferentes necesidades. Al comprender las caracter칤sticas y ventajas de cada versi칩n, puedes elegir el kernel que mejor se adapte a tu sistema y experiencia de usuario.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Exportando Claves GPG: Protegiendo tu informaci칩n en cualquier sistema operativo</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/05/exportando-claves-gpg-protegiendo-tu-informaci%C3%B3n-en-cualquier-sistema-operativo/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/05/exportando-claves-gpg-protegiendo-tu-informaci%C3%B3n-en-cualquier-sistema-operativo/</guid><description>&lt;p&gt;En el mundo digital actual, la seguridad de la informaci칩n es primordial. Las claves GPG (GnuPG) son una herramienta fundamental para proteger tus datos confidenciales, ya sea que est칠s enviando correos electr칩nicos, compartiendo archivos o almacenando informaci칩n sensible. Exportar tus claves GPG te permite respaldarlas y utilizarlas en diferentes dispositivos o sistemas operativos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu칠-son-las-claves-gpg"&gt;
쯈u칠 son las claves GPG?
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-las-claves-gpg" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las claves GPG, como ya vimos en &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2024/05/exportando-claves-gpg-protegiendo-tu-informaci%c3%b3n-en-cualquier-sistema-operativo/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
C칩mo Generar una Clave GPG para Firmar Archivos
&lt;/a&gt;, son pares de claves criptogr치ficas que se utilizan para cifrar y descifrar informaci칩n. La clave p칰blica se comparte con otros usuarios para que puedan enviarte mensajes cifrados que solo t칰 podr치s descifrar con tu clave privada. La clave privada debe mantenerse en secreto, ya que es la 칰nica que te permite acceder a la informaci칩n cifrada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qu칠-exportar-las-claves-gpg"&gt;
쯇or qu칠 exportar las claves GPG?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-exportar-las-claves-gpg" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Exportar las claves GPG tiene varios beneficios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respaldo:&lt;/strong&gt; Si tu computadora falla o pierdes tu dispositivo, puedes restaurar tus claves GPG desde una copia de seguridad y seguir accediendo a tu informaci칩n cifrada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portabilidad:&lt;/strong&gt; Puedes usar tus claves GPG en diferentes dispositivos o sistemas operativos, lo que te permite cifrar y descifrar informaci칩n sin importar d칩nde te encuentres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Colaboraci칩n:&lt;/strong&gt; Puedes compartir tu clave p칰blica con otros usuarios para que puedan enviarte mensajes cifrados de forma segura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="c칩mo-exportar-las-claves-gpg-en-diferentes-sistemas-operativos"&gt;
쮺칩mo exportar las claves GPG en diferentes sistemas operativos?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-exportar-las-claves-gpg-en-diferentes-sistemas-operativos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El proceso de exportar las claves GPG var칤a ligeramente seg칰n el sistema operativo que est칠s utilizando. A continuaci칩n, se detallan los pasos generales para exportar las claves GPG en Windows, macOS y Linux:&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="windows"&gt;
Windows:
&lt;a href="#windows" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instala &lt;strong&gt;Gpg4win&lt;/strong&gt;, una suite de software GPG para Windows.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre &lt;strong&gt;Kleopatra&lt;/strong&gt;, la aplicaci칩n de gesti칩n de claves GPG incluida en &lt;strong&gt;Gpg4win&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona la clave que deseas exportar en el panel izquierdo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en el bot칩n &amp;ldquo;Exportar certificado&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elige la opci칩n &amp;ldquo;Exportar clave&amp;rdquo; y guarda el archivo .asc en una ubicaci칩n segura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="macos"&gt;
MacOS:
&lt;a href="#macos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instala &lt;strong&gt;GPG Suite&lt;/strong&gt;, una suite de software GPG para macOS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre &lt;strong&gt;GPG Keychain Access&lt;/strong&gt;, la aplicaci칩n de gesti칩n de claves GPG incluida en &lt;strong&gt;GPG Suite&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona la clave que deseas exportar en la lista de claves.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en el men칰 &amp;ldquo;Archivo&amp;rdquo; y selecciona &amp;ldquo;Exportar&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elige la opci칩n &amp;ldquo;Exportar clave&amp;rdquo; y guarda el archivo .asc en una ubicaci칩n segura.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="linux"&gt;
Linux:
&lt;a href="#linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Abre una terminal y escribe el siguiente comando para exportar tu clave p칰blica:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;gpg --output public.gpg --armor --export jdecima@vasak.net.ar
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Para exportar tu clave privada, escribe el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;gpg --output private.gpg --armor --export-secret-key jdecima@vasak.net.ar
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Utiliza el correo que utilizaste a la hora de crearlo, el comando es un ejemplo de como debe usarse&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-yellow-600/75 text-yellow-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-warning fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Recuerda: La clave privada debe mantenerse en secreto y nunca debe compartirse con nadie.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Gu칤a Completa para Instalar y Utilizar Timeshift en Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/01/gu%C3%ADa-completa-para-instalar-y-utilizar-timeshift-en-linux/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/01/gu%C3%ADa-completa-para-instalar-y-utilizar-timeshift-en-linux/</guid><description>&lt;p&gt;La gesti칩n de copias de seguridad es esencial para cualquier usuario de Linux que desee mantener la integridad de su sistema operativo. En este art칤culo, exploraremos &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt;, una poderosa herramienta de respaldo para Linux, respondiendo preguntas clave y proporcionando instrucciones detalladas para su instalaci칩n en diversas distribuciones.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu칠-es-timeshift-de-linux"&gt;
쯈u칠 es Timeshift de Linux?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-timeshift-de-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; es una herramienta de respaldo para sistemas operativos basados en Linux que permite realizar instant치neas del sistema en un momento espec칤fico. Estas instant치neas se pueden utilizar para restaurar el sistema a ese estado particular en caso de fallos o problemas. &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; utiliza tecnolog칤as como &lt;strong&gt;rsync&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Btrfs&lt;/strong&gt; para crear y gestionar estas instant치neas.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu칠-diferencia-hay-entre-rsync-y-timeshift"&gt;
쯈u칠 diferencia hay entre rsync y Timeshift?
&lt;a href="#qu%c3%a9-diferencia-hay-entre-rsync-y-timeshift" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque &lt;strong&gt;rsync&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; comparten la capacidad de realizar copias de seguridad, difieren en su enfoque. &lt;strong&gt;Rsync&lt;/strong&gt; es una herramienta de sincronizaci칩n de archivos, mientras que &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; va m치s all치 al capturar el estado completo del sistema en un momento dado. &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; simplifica el proceso de restauraci칩n del sistema a un estado anterior mediante la gesti칩n eficiente de instant치neas.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="timeshift-es-una-herramienta-de-respaldo"&gt;
쯊imeshift es una herramienta de respaldo?
&lt;a href="#timeshift-es-una-herramienta-de-respaldo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;S칤, &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; se clasifica como una herramienta de respaldo, pero va m치s all치 de simplemente copiar archivos. Al crear instant치neas del sistema, &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; permite restaurar todo el estado del sistema, incluyendo archivos del sistema, configuraciones y aplicaciones instaladas, proporcionando una soluci칩n integral para la gesti칩n de copias de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="timeshift-funciona-en-ubuntu"&gt;
쯊imeshift funciona en Ubuntu?
&lt;a href="#timeshift-funciona-en-ubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; es compatible con varias distribuciones de Linux, incluyendo &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt;. Su versatilidad y capacidad de adaptaci칩n a diferentes sistemas hacen que sea una opci칩n s칩lida para usuarios de Ubuntu, o cualquier distribucion, que buscan una soluci칩n de respaldo confiable.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalaci칩n-de-timeshift-en-distintas-distribuciones"&gt;
Instalaci칩n de Timeshift en Distintas Distribuciones:
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-de-timeshift-en-distintas-distribuciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A continuaci칩n, te presentamos c칩mo instalar &lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; en algunas de las distribuciones de Linux m치s populares:&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="ubuntu--debian"&gt;
Ubuntu / Debian
&lt;a href="#ubuntu--debian" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt-get install timeshift
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="arch-linux"&gt;
Arch Linux
&lt;a href="#arch-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este caso diferimos del video ya que en el mismo se instala desde AUR con algunos complementos adicionales que simplifican y automatizan su uso y en este caso lo haremos desde los repositorios oficiales.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -S timeshift
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="fedora"&gt;
Fedora
&lt;a href="#fedora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo dnf install timeshift
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="opensuse"&gt;
openSUSE:
&lt;a href="#opensuse" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo zypper install timeshift
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusi칩n"&gt;
Conclusi칩n
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Timeshift&lt;/strong&gt; emerge como una herramienta esencial para la gesti칩n de copias de seguridad en sistemas Linux. Su capacidad para crear instant치neas del sistema y simplificar la restauraci칩n lo convierte en una opci칩n valiosa. Al seguir nuestras instrucciones, puedes instalar y comenzar a utilizar Timeshift en tu distribuci칩n de Linux preferida, asegurando la estabilidad y seguridad de tu sistema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Instalaci칩n de Wine en GNU/Linux para Ejecutar Aplicaciones Windows</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/11/instalaci%C3%B3n-de-wine-en-gnu/linux-para-ejecutar-aplicaciones-windows/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/11/instalaci%C3%B3n-de-wine-en-gnu/linux-para-ejecutar-aplicaciones-windows/</guid><description>&lt;p&gt;La compatibilidad entre sistemas operativos es esencial, y Wine, una herramienta de c칩digo abierto, facilita la ejecuci칩n de aplicaciones Windows en entornos GNU/Linux. En esta gu칤a, exploraremos qu칠 es Wine, c칩mo instalarlo en distintas distribuciones y d칩nde se instalan las aplicaciones. 춰Descubre c칩mo ampliar las posibilidades de tu sistema operativo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="qu칠-es-wine"&gt;
쯈u칠 es Wine?
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wine, que significa &amp;ldquo;Wine Is Not an Emulator&amp;rdquo; (Wine no es un emulador), es una capa de compatibilidad que permite ejecutar aplicaciones dise침adas para Microsoft Windows en sistemas operativos basados en Unix, como GNU/Linux. No es una m치quina virtual ni emula un entorno Windows completo; en cambio, traduce llamadas de sistema de Windows a llamadas de sistema compatibles con Unix.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qu칠-usar-wine"&gt;
쯇or qu칠 usar Wine?
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-usar-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wine es una herramienta muy 칰til para aquellos que necesitan ejecutar aplicaciones Windows en entornos GNU/Linux. Algunos ejemplos de casos de uso incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar aplicaciones de productividad como Microsoft Office.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar aplicaciones de dise침o como Adobe Photoshop.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar juegos de Windows.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar aplicaciones de Windows que no tienen alternativas nativas en GNU/Linux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="c칩mo-se-instala-wine"&gt;
쮺칩mo se instala Wine?
&lt;a href="#c%c3%b3mo-se-instala-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La instalaci칩n de Wine var칤a seg칰n la distribuci칩n de GNU/Linux que est칠s utilizando. A continuaci칩n, se detallan los pasos para algunas distribuciones populares.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="debianubuntu"&gt;
Debian/Ubuntu
&lt;a href="#debianubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class="lnt"&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo dpkg --add-architecture i386
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt update
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo apt install wine64 wine32
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="fedora"&gt;
Fedora
&lt;a href="#fedora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo dnf install wine
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="arch-linux-y-derivadas-como-manjaro"&gt;
Arch Linux (y derivadas como Manjaro):
&lt;a href="#arch-linux-y-derivadas-como-manjaro" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo pacman -S wine
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="opensuse"&gt;
OpenSUSE:
&lt;a href="#opensuse" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo zypper install wine
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="d칩nde-se-instalan-las-aplicaciones-con-wine"&gt;
쮻칩nde se instalan las aplicaciones con Wine?
&lt;a href="#d%c3%b3nde-se-instalan-las-aplicaciones-con-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las aplicaciones instaladas con Wine se almacenan en un directorio llamado &lt;code&gt;wineprefix&lt;/code&gt;. Por defecto, se encuentra en el directorio de inicio del usuario en una carpeta oculta llamada &lt;code&gt;.wine&lt;/code&gt;. Dentro de este directorio, encontrar치s una estructura similar a la de un sistema Windows est치ndar, con carpetas como &lt;code&gt;Program Files&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;Windows&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="proceso-de-instalaci칩n-b치sico-de-una-aplicaci칩n-con-wine"&gt;
Proceso de instalaci칩n b치sico de una aplicaci칩n con Wine
&lt;a href="#proceso-de-instalaci%c3%b3n-b%c3%a1sico-de-una-aplicaci%c3%b3n-con-wine" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Descarga el instalador de la aplicaci칩n Windows que deseas ejecutar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre una terminal y navega hasta el directorio donde descargaste el instalador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecuta el siguiente comando:
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;wine nombre_del_instalador.exe
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sigue los pasos de instalaci칩n como lo har칤as en Windows.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusiones"&gt;
Conclusiones
&lt;a href="#conclusiones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wine&lt;/strong&gt; es una herramienta invaluable para aquellos que necesitan ejecutar aplicaciones Windows en entornos GNU/Linux. Su capacidad para traducir llamadas de sistema y proporcionar un entorno de ejecuci칩n nativo es fundamental para mejorar la interoperabilidad entre diferentes sistemas operativos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>C칩mo ver emojis correctamente en aplicaciones y sitios web</title><link>https://patojad.com.ar/post/2023/11/c%C3%B3mo-ver-emojis-correctamente-en-aplicaciones-y-sitios-web/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2023/11/c%C3%B3mo-ver-emojis-correctamente-en-aplicaciones-y-sitios-web/</guid><description>&lt;p&gt;칔ltimamente, me di cuenta de un problema despu칠s de la 칰ltima instalaci칩n de mi sistema operativo: no pod칤a ver correctamente los emojis en varios sitios web. Este inconveniente no solo afectaba a las plataformas en l칤nea, sino tambi칠n a las aplicaciones instaladas. A menudo, estas aplicaciones asumen que tenemos ciertos elementos instalados, pero no los marcan como dependencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/tgVP6XSd/erroremoji.webp" alt="error en los iconos" title="error en los iconos"
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As칤 que decid칤 documentar una soluci칩n para asegurarnos de tener todo lo necesario instalado y poder disfrutar de emojis perfectamente visibles tanto en aplicaciones como en sitios web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="emojis"&gt;
Emojis
&lt;a href="#emojis" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Comencemos instalando la compatibilidad global de emojis, utilizando noto-fonts-emoji, uno de los proveedores de fuentes m치s importantes. Puedes instalarlo f치cilmente desde tu gestor de paquetes con el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Sy noto-fonts-emoji
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/K8WB4KNv/emojis.webp" alt="instalacion de emojis" title="instalacion de emojis"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="banderas"&gt;
Banderas
&lt;a href="#banderas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Adem치s de los emojis tradicionales, es com칰n encontrarse con banderas, especialmente en sitios web con m칰ltiples idiomas. Para esto, necesitamos instalar el paquete espec칤fico que contiene emojis de banderas: noto-fonts-emoji-flags.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;yay -Sy noto-fonts-emoji-flags
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/wjMD65DG/flags.webp" alt="instalacion de banderas" title="instalacion de banderas"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="resumen"&gt;
Resumen
&lt;a href="#resumen" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que hayas instalado ambos paquetes sugeridos, simplemente reinicia tu aplicaci칩n o navegador. 춰Ahora podr치s disfrutar de todos los emojis en los sitios web y aplicaciones sin problemas!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4dVzDJp4/flagok.webp" alt="emojis ok" title="emojis ok"
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>