<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Realidad on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/realidad/</link><description>Recent content in Realidad on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 18:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/realidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Explorando SystemD en el Mundo Linux: Críticas, Realidades y Controversias</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/03/explorando-systemd-en-el-mundo-linux-cr%C3%ADticas-realidades-y-controversias/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/03/explorando-systemd-en-el-mundo-linux-cr%C3%ADticas-realidades-y-controversias/</guid><description>&lt;p&gt;En el vasto y diverso ecosistema de Linux, cada componente del sistema es objeto de discusión y opinión, y el sistema de inicio no es la excepción. &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; ha sido un tema de controversia dentro de la comunidad, generando críticas y debates en línea. En este artículo, profundizaremos en qué es &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt;, su evolución, y las razones detrás de las críticas que ha enfrentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya escribi algunos articulos planteando los problemas de &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; y las alternativas que existen, pero en esta ocasión quiero profundizar en el tema y explicar las razones de la resistencia que ha enfrentado &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt;. Y la explicacion de las cosas buenas que tiene, porque no todo es malo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/06/systemd-solucion-o-problema/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
SystemD ¿Solucion o Problema?
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/07/systemd-no-es-el-problema-respuesta-a-zatiel/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
¿SystemD no es el problema? Respuesta a Zatiel
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="desentrañando-systemd-y-su-rol-como-sistema-de-inicio"&gt;
Desentrañando SystemD y su Rol como Sistema de Inicio
&lt;a href="#desentra%c3%b1ando-systemd-y-su-rol-como-sistema-de-inicio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el corazón de todos los sistemas basados en Linux se encuentra un sistema de inicio, el primer proceso que entra en acción después de arrancar el sistema operativo. Este proceso trabaja en segundo plano, gestionando servicios y procesos esenciales. En este contexto, &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; se presenta como un sistema de inicio predominante en muchas distribuciones de Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciado en 2010 bajo el liderazgo de &lt;strong&gt;Red Hat&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Leonard Puttering&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; nació con la intención de reemplazar soluciones existentes como &lt;strong&gt;SysV&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Upstart&lt;/strong&gt;. Su enfoque principal era mejorar el rendimiento del sistema, acelerar los tiempos de arranque y reducir el consumo de recursos. Rápidamente, se convirtió en el sistema de inicio predeterminado para distros populares como &lt;em&gt;Fedora&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Arch Linux&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Debian&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Ubuntu&lt;/em&gt;, entre otras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su adopción generalizada, algunas distribuciones, como &lt;em&gt;Alpine Linux&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;MX Linux&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/09/voidlinux-por-jos%c3%a9/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Void Linux
&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/08/artix-linux/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Artix
&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2020/06/instalcion-milagros/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
MilagOS
&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; y otras, han optado por no adoptar &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="explorando-las-razones-de-la-resistencia"&gt;
Explorando las Razones de la Resistencia
&lt;a href="#explorando-las-razones-de-la-resistencia" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="el-argumento-del-bloat"&gt;
El Argumento del &amp;ldquo;Bloat&amp;rdquo;
&lt;a href="#el-argumento-del-bloat" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un argumento recurrente contra &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; es su expansión progresiva hacia funciones que tradicionalmente eran gestionadas por servicios individuales. Esta acumulación de características ha llevado a críticas sobre su conformidad con la filosofía &lt;strong&gt;UNIX&lt;/strong&gt;, que aboga por la simplicidad y la especialización de funciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; mantiene su modularidad (recordemos qeu son varios mini-binarios especificos), su crecimiento ha llevado a la percepción de ser una solución monolítica. Además, su actualización periódica y la adición de nuevas funciones pueden traducirse en un mayor uso de espacio y recursos, lo que preocupa a aquellos que buscan eficiencia (hablando en kb de recursos).&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="dependencia-omnipresente-y-restricciones-de-opciones"&gt;
Dependencia Omnipresente y Restricciones de Opciones
&lt;a href="#dependencia-omnipresente-y-restricciones-de-opciones" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; se ha vuelto tan integral en muchos aspectos del sistema que su ausencia puede limitar la funcionalidad de otros componentes. Servicios como el inicio de sesión gráfico o la gestión de conexiones de red a menudo dependen de componentes de &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt;. Aunque es posible prescindir de él, las distribuciones que optan por no implementarlo deben buscar, proporcionar y mantener alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podemos culpar a los desarrolladres de las aplicaciones por usar el set de herramientas que les provee &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt;. Sin embargo, esto puede ser un problema para aquellos que buscan una mayor diversidad de opciones. Aun asi, hay que entender que estos set de herramienta facilitan y simplifican el trabajo de los desarrolladores, permitiendoles enfocarse en la funcionalidad de sus aplicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="red-hat-como-dueño-de-systemd"&gt;
Red Hat como &amp;ldquo;Dueño&amp;rdquo; de SystemD
&lt;a href="#red-hat-como-due%c3%b1o-de-systemd" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Otra crítica común se dirige al hecho de que &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; es un proyecto de &lt;strong&gt;Red Hat&lt;/strong&gt;. Aunque comenzó como un proyecto de esta compañía, actualmente propiedad de IBM, algunas voces expresan preocupación sobre el control que una entidad única puede tener sobre la dirección del sistema de inicio en Linux. Las recientes transformaciones en la gestión de la comunidad por parte de &lt;strong&gt;Red Hat&lt;/strong&gt; han aumentado estas preocupaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aun asi, &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; es un proyecto de código abierto, y su desarrollo está abierto a la participación de la comunidad. Además, la adopción de &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; por parte de otras distribuciones, como Debian y Ubuntu, ha ayudado a mitigar estas preocupaciones dado que en la actualidad es un proyecto que va mas alla de &lt;strong&gt;Red Hat&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="restricción-de-opciones-y-seguridad-del-sistema"&gt;
Restricción de Opciones y Seguridad del Sistema
&lt;a href="#restricci%c3%b3n-de-opciones-y-seguridad-del-sistema" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; ha sido señalado como un factor que contribuye a la uniformidad en los sistemas Linux, restringiendo la diversidad de opciones. También se argumenta que su presencia crea un riesgo de seguridad, al ser un objetivo único para posibles ataques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, defensores de &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; contrarrestan estas preocupaciones destacando su integración con el kernel de Linux y su eficiencia. Aseguran que, aunque puede haber un riesgo potencial debido a su ubicuidad, la confianza en un proyecto bien mantenido y ampliamente utilizado puede superar estos desafíos. Y es una realidad que &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; es un proyecto bien mantenido y ampliamente utilizado con un desarrollo activo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En resumen, las críticas hacia &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; abordan aspectos que van desde la filosofía &lt;strong&gt;UNIX&lt;/strong&gt; hasta preocupaciones sobre dependencias y seguridad. Aunque se presentan alternativas viables, la elección de utilizar &lt;strong&gt;SystemD&lt;/strong&gt; o no a menudo se reduce a la conveniencia, eficiencia y preferencias de cada usuario.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>4 Mitos Falsos de Linux</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/4-mitos-falsos-de-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Muchas veces cuando se habla de sistema operativos pareciese que se está discutiendo una &lt;strong&gt;religión&lt;/strong&gt;, en la que el rebaño de cada uno ve con &lt;strong&gt;ojos de hereje&lt;/strong&gt; a todos los demás. &lt;em&gt;Mi Dios es el verdadero y único camino&lt;/em&gt;. Puede que suene a exageración, pero si alguna vez te has visto envuelto en un debate sobre &amp;ldquo;si es mejor un &lt;strong&gt;iPhone&lt;/strong&gt; que un &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;, o una Mac en lugar de una PC, o el &lt;strong&gt;Software Libre&lt;/strong&gt; en lugar del &lt;strong&gt;privativo&lt;/strong&gt;, de seguro notas las similitudes de inmediato.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Expande tus horizontes y mira un poquito más allá de tu propia nariz.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es normal que muchos sintamos cierta &lt;strong&gt;pasión&lt;/strong&gt; por las cosas que nos gustan, y que estemos dispuestos a &lt;strong&gt;defenderlas como lo mejor&lt;/strong&gt;, pero la linea que nos separa del fanatismo y la fe ciega es muy delgada, y a mucha gente le cuesta ver las cosas desde otro punto de vista, o siquiera darle una oportunidad a algo diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de los argumentos entre los cuales otros sistemas operativos son &lt;strong&gt;&amp;ldquo;mejores&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; que GNU/Linux podemos encontrar 4 grandes que por mas que no existan los siguen utilizando&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="es-difícil-de-usar-falso"&gt;
ES DIFÍCIL DE USAR (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#es-dif%c3%adcil-de-usar-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://articles-images.sftcdn.net/wp-content/uploads/sites/2/2012/11/iStock_000014382431Small-568x330.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, esto es relativamente falso. Ha de ser real si &lt;strong&gt;a mi hijo de 7 años le digo que instale arch&lt;/strong&gt;, o mi abuela, pero entendamos que &lt;strong&gt;existe una distribución de Linux para cada necesidad&lt;/strong&gt;, y para mi hijo y/o mi abuela existen distros como Deepin, Zorin, MX, o incluso Ubuntu (Quien me conoce, sabe que no suelo recomendar ubuntu, pero es real que lo instale muchas veces y es incluso la primera junto a mint que recomiendo cuando no puedo dar mucho soporte de mi parte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volviendo al tema, hoy por hoy una persona &lt;strong&gt;puede utilizar una distribución de linux sin ningún problema&lt;/strong&gt;, no es necesario abrir la termina, ni saber informática ni mucho menos, los escritorios y las distribuciones (entendamos a esto como la comunidad) se esforzaron mucho para poder hacer esto posible y el mito de que linux es dificil de usar no tiene ningún fundamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto podemos verlo en el experimento de &lt;a href="https://patojad.com.ar/post/2019/08/la-comunidad-opina-los-linuxnautas-con-do%C3%B1a-estela/" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Doña Estela
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-va-a-funcionar-en-mi-pc-falso"&gt;
NO VA A FUNCIONAR EN MI PC (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-va-a-funcionar-en-mi-pc-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://xarxatic.com/wp-content/uploads/2015/10/nofuncionanada15.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es más que falso, incluso en algún momento fue al revez (La netbook noblex que me asignó el gobierno en el año 2012 cualquier distro le reconoce todo el hardware pero windows 7 no) Si bien hoy &lt;strong&gt;Windows 10 y casi cualquier distribución de linux reconoce todo el hardware&lt;/strong&gt; hay posibilidades en ambos sistemas que tengamos que buscar los drivers a mano e instalarlo. Son pocos los componentes que no funcionan incluso muchas empresas de Hardware &lt;strong&gt;ya se encuentran trabajando en el soporte para linux&lt;/strong&gt; (ejemplo AMD)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien existen muchos equipos y componentes en el mundo y es difícil abarcar todos es posible que encontremos un sistema más adecuado para mi hardware, paso a explicar, muchas veces para los componentes de vanguardia linux lleva una demora en su funcionalidad por lo cual es probable que Windwos lleva la delantera ya que los drivers se desarrollan para este sistema. Sin embargo si nuestro equipo es bastante viejo, es recomendable una distro de linux ligera, dado que linux no elimina el soporte (casi nunca) de estos equipos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien eso son solo consejos &lt;strong&gt;hoy en dia cualquier so se puede instalar casi en cualquier maquina&lt;/strong&gt;, con mas o menos esfuerzo. Por lo cual queda mas que claro que es un mito sin fundamentos que “linux no funciona en mi pc”&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-puedes-poner-juegos-falso"&gt;
NO PUEDES PONER JUEGOS (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-puedes-poner-juegos-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://img.eldefinido.cl/portadas/650/2017-08-31-3402RQK4055.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es mucho más que falso, &lt;strong&gt;hoy en día existen muchos juegos nativos para linux&lt;/strong&gt;, incluso muchos proyectos que portan y configuran por vos juegos que no están nativos. Es una realidad que &lt;strong&gt;no se pueden jugar al 100% de los juegos en Linux&lt;/strong&gt;, sin embargo este catálogo está creciendo muchísimo en estos muchos años, esto es impulsado por empresas como Vale con protón, y demás…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden ver incluso en mi canal que juego juegos siempre desde linux, e incluso existen muchos canales que juegan desde linux. Hoy por hoy si se puede jugar, aunque no a un 100% de los catálogos, cada vez son más las empresas que comienzan a apostar por este hermoso sistema.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-tiene-soporte-falso"&gt;
NO TIENE SOPORTE (&lt;strong&gt;FALSO&lt;/strong&gt;)
&lt;a href="#no-tiene-soporte-falso" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.valoradata.com/files/uploads/2014/08/soporte1-1024x699.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es cierto, yo nunca he pagado por una distribución Linux, y en mi vida he llamado a soporte técnico… ya va, un momento. El Software Libre no es sinónimo de “software gratis”, de hecho hay empresas enormes como Red Hat que utilizan Linux para ofrecer soluciones empresariales, sí, esta gente cobra por su trabajo, son sumamente respetados y ofrecen calidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Android es software libre, y adivinen que empresa hace dinero con Android, no es solo Google, sino vean a Samsumg. Canonical, los responsables de Ubuntu, si bien no cobran por Ubuntu, tienen muchos otros servicios basados en el open source. Y así muchas más. Muchos de estos proyectos ofrecen soporte especial para los usuarios a través de portales especiales, wikis, foros, comunidades llenas de gente que busca ayuda y gente que busca ofrecerla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux tiene una comunidad enorme que te ayuda a conseguir la solución a tu problema solo por amor al arte. Es de hecho una de las maneras en las que he terminado conociendo gente genial por muchos años, y haciendo amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No te olvides de unirte a nuestro grupo de telegram para mantenerte informado entre amigos, recorda tambien apoyarnos desactivando el AdBlock y siguiéndonos en las redes sociales, es completamente gratis y nos ayudaria muchisimo a continuar con esto!&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>