<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thrive on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/thrive/</link><description>Recent content in Thrive on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Thu, 21 May 2020 06:37:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/thrive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Thrive el Spore Open Sorce</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/thrive-el-spore-open-sorce/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 06:37:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/thrive-el-spore-open-sorce/</guid><description>&lt;p&gt;Remontando a mi infancia, puedo recordar pasarme horas jugando al un hermoso juego llamado spore, consiste básicamente en evolucionar tu célula hasta, prácticamente, dominar el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasado el tiempo uno crece y con eso deja algunas cosas de lados, por ejemplo, el sistema operativo que venia en la máquina para instalar Linux o los juegos que jugaba de joven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo navegando por internet me encontré con algo que merece una publicación por muchos motivos, y como digo siempre si tienes que compartirlo hazlo…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mas-que-una-alternativa"&gt;
Mas que una alternativa
&lt;a href="#mas-que-una-alternativa" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Encontre navegando en internet lo que a simple vista era una alternativa a este juegazo que acompañó los años dorados de mi secundaria… Pero al investigar bien me di cuenta que es mucho más que un juego parecido… Es una alternativa Open Source que es nativa en linux y eso no es para menos…&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/Yyzmh-FmKos?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="a-lo-que-vinimos"&gt;
A lo que vinimos!!
&lt;a href="#a-lo-que-vinimos" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://i0.wp.com/revolutionarygamesstudio.com/wp-content/uploads/2015/01/Ocean-Slide-1.jpg?w=1080&amp;amp;ssl=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://i0.wp.com/revolutionarygamesstudio.com/wp-content/uploads/2015/01/Ocean-Slide-1.jpg?w=1080&amp;ssl=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde los bajos pozos de marea de su planeta natal, ascenderá al dominio cósmico. En cada paso, las potentes herramientas de creación y la mecánica de simulación profunda ayudarán al desarrollo de su especie. Revolutionary Games es el equipo de código abierto de voluntarios dedicados con el objetivo de hacer que Thrive sea una realidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro equipo busca lograr dos objetivos principales: crear un juego atractivo y convincente que respete la inteligencia de nuestros jugadores y que sea lo más preciso posible en nuestra descripción de la teoría científica conocida sin comprometer la primera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://i2.wp.com/revolutionarygamesstudio.com/wp-content/uploads/2015/01/Lizard-Slide-1.jpg?w=1079&amp;amp;ssl=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://i2.wp.com/revolutionarygamesstudio.com/wp-content/uploads/2015/01/Lizard-Slide-1.jpg?w=1079&amp;ssl=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thrive encapsulará al jugador en las maravillas de la ciencia y el universo, permitiéndole manipular el mundo virtual a su alrededor con editores para modificar la tecnología, la cultura, los organismos y los sistemas solares completos. Se planean siete etapas: microbio, multicelular, consciente, despertar, sociedad, industrial y espacial, aunque por el momento solo nos estamos centrando en la primera de ellas, ya que todo el proyecto es una empresa masiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thrive toma muchos juegos como inspiración, desde roguelikes hasta juegos de gran estrategia, pero planeamos seguir nuestro propio camino con muchas mecánicas de juego. No esperes un clon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](&lt;a href="https://i1.wp.com/revolutionarygamesstudio.com/wp-content/uploads/25b746db34e91b981a22486b2fa72a371aeac0fb.jpeg?fit=1080%2C763&amp;amp;ssl=1%22" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
https://i1.wp.com/revolutionarygamesstudio.com/wp-content/uploads/25b746db34e91b981a22486b2fa72a371aeac0fb.jpeg?fit=1080%2C763&amp;ssl=1"
&lt;/a&gt; &amp;gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro objetivo es explorar las posibilidades de simulación dentro del contexto del juego, enfrentando al jugador contra el entorno del juego mientras ejercen las fuerzas de la evolución. Los jugadores crearán y editarán un organismo en su viaje desde la insignificancia hasta las estrellas, utilizando múltiples herramientas de creación para elevarse por encima de sus adversarios, ellos mismos productos de la evolución por selección natural en el ecosistema más amplio del juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al recolectar sustancias del medio ambiente y procesarlas con un metabolismo simulado, puede aumentar la calificación de aptitud de su especie, creando resistencia contra la extinción. Los caminos evolutivos menos exitosos desaparecerán, y solo uno puede progresar a través de cada paso transformador crucial hacia la cohesión celular, la conquista terrestre, la sensibilidad, los asentamientos y los viajes espaciales. ¿Prosperarás?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/Revolutionary-Games/Thrive/releases" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-github"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Juego
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>