<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Plasmapple on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/plasmapple/</link><description>Recent content in Plasmapple on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Mon, 11 May 2020 09:22:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/plasmapple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PlasmApple</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/plasmapple/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 09:22:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/plasmapple/</guid><description>&lt;p&gt;Este es un proyecto libre sin fines de Lucro, esta dedicado para aquellos que les gusta GNU/linux y lo que es el entorno Mac, ya que como muchos sabemos en Youtube la mayoría de vídeos que hay para personalizar están en ingles, y yo para innovar lo único que necesitaran es descargar el archivo y otras cosas sin necesidad de configurar.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/JX3bh0XgTSE?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Quiero mencionar también que el bajo de calidad no se pudo arreglar por más que lo intente mi PC no logra resistir las animaciones y este tipo de calidad, aún así por buscar traerles el mejor contenido me di la tarea de hacerlo de esta manera, cualquier cosa respecto a lo que es la calidad así como tips para evitar el &amp;ldquo;lag&amp;rdquo; en los vídeos con gusto la miraré.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cosas-nuevas"&gt;
Cosas nuevas&amp;hellip;
&lt;a href="#cosas-nuevas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Implementación de la tipografía San Francisco para Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bajo el consumo (siempre y cuando desactiven los programas que se ejecutan cuando prendes el PC entre ejemplos para mencionar Spotify, Discord y Steam)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una pequeña separacion tanto arriba como abajo con los iconos que se encuentran en el panel superior&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se eliminaron muchas Apps que habían por defecto en el Dock de Abajo para aprovechar el espacio para que ustedes después puedan agregar sus lanzadores (Navegadores, programas como Steam, juegos, y otras cosas) ademas que en diferentes resoluciones se ve algo grande, así que es para no ocupar mucho espacio y se ve ha feo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se mostró las animaciones que serán opcionales si gustas activar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="mi-opinion"&gt;
Mi Opinion
&lt;a href="#mi-opinion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existen muchos usuarios que aman el estilo del desktop de MacOS X (Seamos realista por mas que en linux existan miles de cosas mejores iOS tiene un entorno hermoso y a algunos les puede gustar y a otros no, en mi caso no&amp;hellip;) Y este usario nos trae a nosotros la posibilidad de poner nuestro desktop como el sistema de la manzana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos usuarios critican que imiten entornos de otros sistemas (MacOS o Win) Sin embargo es importante tener posibilidades&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contanos tu experiencia en nuestro grupo y apoyanos en nuestras redes sociales.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>