<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GNU/Linux on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/gnu/linux/</link>
    <description>Contenido Reciente in GNU/Linux on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/gnu/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SystemD al volante mata</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/systemd-al-volante-mata/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/04/systemd-al-volante-mata/</guid>
      <description>Muchas personas comentan que los que no queremos SystemD simplemente usamos la excusa “PID1” como si eso no fuera suficiente.
Sin embargo, en esta ocasión no pretendemos mencionar nada respecto a eso, vamos a hablar de responsabilidades y como tal no hay mejor forma de hacerlo que una comparación con algo de la vida cotidiana (Salvaremos muchas excepciones para evitar divagar mucho)
Un Auto con SystemD   Desde ahora vamos a tratar a los autos como PC, de esta forma podemos llevar a la realidad OTRO de los muchos errores que tiene SystemD y como si eso se llevara a la vida real sería realmente pésima idea, pero al no verlo reflejado directamente no le hacemos caso… Del error que venimos a hablar de la falta de delegación de responsabilidades (Es acá donde cualquier programador y en especial uno que ama los objetos se asusta mucho).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Música y Desarrollo 2</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/m%C3%BAsica-y-desarrollo-2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/m%C3%BAsica-y-desarrollo-2/</guid>
      <description>Sonidos y Código. Sonidos. Veníamos de aquí. Había quedado como tema de continuación, la reproducción de audio en entornos GNU/Linux
Lo que aqui se observe, es mi caso de uso. Y nada mas que eso.
Reproducción Multimedia en GNU/Linux Hay una lista soberbia de programas dedicados a tal fin, con interface gráfica algunos, para interface de línea de comandos otros.
VLC Media PLayer es un verdadero animal reproductor a la hora de guapear diretes sonoros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi experiencia con los Tiling Window Managers</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/02/mi-experiencia-con-los-tiling-window-managers/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/02/mi-experiencia-con-los-tiling-window-managers/</guid>
      <description>Mi opinión sobre algunos Tiling Window Managers Este post quizá sea un poco largo, pero quiero contarles mi experiencia y opiniones con algunos Tiling Window Manager, espero que le sirva a alguien que desee probarlos para decidirse, o si nunca han probado un Tiling Window Manager, para que se animen a instalarlos. Al ser Window Managers son mucho menos intrusivos que los Entornos de Escritorios y se pueden instalar y desinstalar sin problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Música y Desarrollo 1</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/02/m%C3%BAsica-y-desarrollo-1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/02/m%C3%BAsica-y-desarrollo-1/</guid>
      <description>Palabras Reservadas en el contexto de esta entrada: Cacharra: Máquina electrónica capaz de almacenar información y tratarla automáticamente mediante operaciones matemáticas y lógicas controladas por programas informáticos.
Garfios: Dedos de la mano.
Sonidos y Código. Sonidos. Cita el antiquísimo lema: La Música es el poncho del Alma.
Cita un escrito contemporáneo alojado en las pampas del saber con quizá, el mayor raconto de Parroquianos Visitantes (Wikipedia), que el arte de las musas no es otra cosa que:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Antivirus en Linux?.</title>
      <link>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/antivirus-en-linux./</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/aplicaciones/2019/01/antivirus-en-linux./</guid>
      <description>En GNU/Linux, como en cualquier Sistema Operativo la seguridad es importante y es importante mencionar que no existe sistema que este excluido de estos &amp;ldquo;virus&amp;rdquo; por lo cual siempre debemos mantenernos atentos a lo que realizamos con nuestros ordenadores.
 El malware para GNU/Linux puede no estar tan extendido como las variantes que apuntan a MS Windows, pero existir, existe y se está volviendo igual de complejo y multifuncional.
 Esto mismo podemos verlo en el descubrimiento realizado en noviembre del año pasado del antivirus ruso (Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Navidad nos llegó el Kernel 4.20</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/esta-navidad-nos-lleg%C3%B3-el-kernel-4.20/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/esta-navidad-nos-lleg%C3%B3-el-kernel-4.20/</guid>
      <description>Hace pocas horas y después de dos meses de desarrollo, Linus Torvalds anunció la nueva versión del Kernel de Linux 4.20.
Que entre los cambios más notables en esta nueva versión del Kernel 4.20 se encuentran diversas correcciones en cuanto a errores y sobre todo soporte a diversos dispositivos.
En esta nueva versión del Kernel de Linux se hicieron 14.997 parches de 1857 Desarrolladores a la nueva versión, el tamaño del parche fue de 49 MB (los cambios afectaron a 11,402 archivos, se agregaron 686,104 líneas de código, 318945 líneas se eliminaron).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome quiere renovarse para revivir</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/gnome-quiere-renovarse-para-revivir/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/gnome-quiere-renovarse-para-revivir/</guid>
      <description>GNOME es, en mi punto de vista uno de los Desktops mas desactualizados y mas próximos a morir que existe, hace tiempo no sorprende para bien a nadie, solo se dedica a volverse mas lento y pesado. Sin embargo parece que sus nuevas ideas (Y por favor mantengamos esa palabra durante toda la publicación) son darnos un nuevo estilo para volver a enamorarnos y poder persistir mas tiempo en este mundo que avanza a zancos enormes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
