<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Distros on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/distros/</link><description>Recent content in Distros on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 09:16:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/distros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Linux vs Windows</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/linux-vs-windows/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/linux-vs-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Seguimos retomando tarjetas de las redes sociales para comentarlas. Antes de que sigan leyendo quiero volver a aclarar que &lt;strong&gt;NO TOMO COMO VERDAD&lt;/strong&gt; lo que digan las tarjetas en sí, simplemente es interesante comentar los puntos que discrepo. Puede que esto no sea necesario pero muchos reclamaron en la publicación anterior “como sabía que eran las más usadas” siendo que aclare que eso estaba en duda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="diferencias-básicas"&gt;
Diferencias básicas
&lt;a href="#diferencias-b%c3%a1sicas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este caso el autor de las imágenes pretende dar una diferenciación entre Linux y Windows, por lo cual estimo que este tipo de publicaciones no suele apelar a la agresión para ningún bando y como objetivo personal voy a intentar este usuario de que lado esta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/63NXNsFz/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto puede generar disputa en muchos puntos de vista. Claramente esto es muy real la ofimática y los juegos están del lado de MS Windows dado que la suite ofimática más usada es la de ellos y solo es nativa en su Sistema Operativo. En cuanto a videojuegos más allá de todo lo que podemos hacer para jugar en GNU/Linux la natividad está claramente del lado de Windows por ahora. Debo aclarar que GNU/Linux sirve para programar y para equipos viejos es realmente mucho más que eso. En definitiva ambos sitemas sirve para &lt;strong&gt;TODO&lt;/strong&gt; Aunque en comodidad pueden ser diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Rh4GmGMj/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno la diferencia es que Linux al ser Software Libre se adaptó a muchos más equipos que MS DOS y es portable hasta para calculadoras… Sin embargo ambos pueden abarcar casi todos los equipos de escritorios puede que en el área de portátiles gane Windows debido a que los drivers muchas veces solo estan para este sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/mrStqS5c/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparativa real sería Privativo vs Open Source (O Libre mejor dicho). Si bien existen distros Gratuitas (La gran mayoría) Nada impide que puedan ser de pago y eso estaría bien. No porque sea Open Source significa que sea gratis y es algo que debemos tener en mente para que este mismo crezca. Incluso lo ideal es ayudar con donaciones a dichos proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/TwRCMC2B/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente esto no es del todo cierto dado que existen empresas como Red Hat que sí ofrecen soporte a nivel empresa tal cual lo hace Microsoft. Es decir que si uno paga puede obtener soporte oficial y no solo de la comunidad. Además en GNU/Linux mucho soporte se da a documentación realizada con anterioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/3NWM7KJM/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno esta personalización elevada de la que habla depende fuertemente del escritorio que tengamos instalado, algunos como &lt;strong&gt;Deepin&lt;/strong&gt; realmente no es muy personalizable. Sin embargo existen otros como &lt;strong&gt;KDE&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Gnome&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;MATE&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;etc&lt;/strong&gt; que son realmente muy personalizables. En cuanto a Windows existen muchas apps de 3ros que buscan aumentar drásticamente el nivel de personalización pero aun así esto no llega a altos niveles debido a las limitaciones del mismo sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/L8QxKzgs/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente esto es demasiado. Para ambos sistemas existen muchas aplicaciones para poder utilizar por lo cual en ambos podemos suplir casi todas las necesidades. En cuanto a lo seguro eso depende del usuario. Malware existe para &lt;strong&gt;TODOS&lt;/strong&gt; los sistemas y si el usuario los ejecuta los rompe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/MH4GJ3wD/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno no hay mucho más para decir, esto realmente es así y son bases diferentes, por ahi esta bueno decir que GNU/Linux tiene estructuralmente las mismas bases que MacOS, BSD, y muchos más. Sin embargo, Windows comparte las bases con ReactOS o Free DOS. Esto explica el alto nivel de incompatibilidad entre Windows y GNU/Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/5yvt1qtW/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es real que GNU/Linux es mucho más utilizado en los servidores debido a sus sistemas de paquetería, su estabilidad, entre otras cosas. Por lo cual su dominio sobre el mundo de los servidores solo va en ascenso porque cada vez aumenta más el nivel de mejoras que contiene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/TPzws4RJ/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así con esta imagen la gente de entretastos.net se despide y al igual que ellos te pido que dejes tu opinión en los comentarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Las 5 Distros más usadas?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/las-5-distros-m%C3%A1s-usadas/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/las-5-distros-m%C3%A1s-usadas/</guid><description>&lt;p&gt;Lo lindo de GNU/Linux es que podemos encontrar comunidades por todos lados y con muchas ganas de generar contenido y colaborar. En esto siempre encontramos cosas que realizan los usuarios que nos da mucho que pensar. En este caso me llevó a reflexionar sobre mi propio blog dándome cuenta que lo que pongo acá, al igual que en todos los blogs, es mi punto de vista que no necesariamente es una verdad absoluta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo cual decidí tomar como costumbre tomar esas imágenes que aparecen en facebook dando alguna información relacionada a tecnología en general y comentarlas, no por el hecho de que las tarjetas están mal, sino para proyectarla más allá de facebook y obviamente para poder dar mi opinión que es un poco de lo que va esto, de no ser así sería realmente aburrido ¿No?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XqRr0rnP/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como dice el titulo vamos a hablar de las distribuciones de linux más utilizadas, mejor dicho de las 5 más utilizadas. Realmente no tengo forma o parámetro de medir la veracidad del orden que le dio el autor de las imágenes, pero sí puedo comentar sus observaciones o expandirlas un poco más. Así que, vamos a eso…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="debian"&gt;
Debian
&lt;a href="#debian" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/d36stnPg/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una de las distribuciones más antiguas y más estables que encontrarás y padre de muchos distritos como Ubuntu. Si lo que buscas es algo muy estable, esta es tu distribución.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Así la describe el autor de las imágenes aunque en lo personal cambiaría la palabra &lt;em&gt;padre&lt;/em&gt; por la palabra &lt;strong&gt;madre&lt;/strong&gt; pero son pequeñeces. En lo que sí quiero resaltar en esta oportunidad es que debian es una distro muy simple y sencilla, da un poco más de trabajo que ubuntu por ejemplo a la hora de los drivers, pero simplemente se llega a un resultado mucho mejor que este, esta distro la recomiendo para aquellas personas que no tienen miedo a aprender porque es el primer juguete que presenta pequeños desafíos simples de resolver para acostumbrarse al mundo de GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="arch"&gt;
Arch
&lt;a href="#arch" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/kGsS3xjg/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ArchLinux, es muy común verla entre los usuarios que quieren tener más control de lo que están instalando y apariencia del sistema, normalmente son usuarios ya avanzados que pasaron por las distribuciones de principiantes. Una de las ventajas que tiene Arch es que es Rolling Release, en otras palabras, siempre está actualizado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, a arch lo veo más para usuarios que quieren aprender, no necesariamente tienen que ser avanzados, simplemente no tienen que ser “flojos de espíritu” porque seguramente se encuentren con muchas piedras en el camino y es la tranquilidad y la lectura que los lleva a aprender mucho y a sortear todos los obstáculos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="fedora"&gt;
Fedora
&lt;a href="#fedora" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/02q6ZHyd/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fedora es una distribución de GNU/Linux para propósitos generales basada en RPM, que se caracteriza por ser un sistema estable, la cual es mantenida por una comunidad internacional de ingenieros, diseñadores gráficos y usuarios que informan fallos y prueban nuevas tecnologías. Cuenta con el respaldo y la promoción de RedHat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno no hay mucho para decir de esta distribución, en lo personal no es de mi agrado pero es real que su comunidad es muy grande y aporta mucho a la causa. Esta distro es mas bien el conejillo de indias de RedHat pero aun asi es mucho mas estable que otras.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ubuntu"&gt;
Ubuntu
&lt;a href="#ubuntu" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/L4QC1L4p/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es una distribución de linux basada en la arquitectura de Debian. Actualmente corre en computadoras de escritorio y servidores, en arquitectura AMD, Intel o ARM.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bueno creo que de Ubuntu hay más que decir de lo que dice esta tarjeta… Ubuntu es la cocinita de plástico para los niños, sabemos que ahí no se van a quemar, ni a cortar, pero claramente nunca va a cocinar… Es decir que si bien Ubuntu trae todo resuelto (Incluso errores aleatorios para que no extrañes Windows) tampoco se aprende mucho en esta distribución dado que todo está completamente parcheado y poco podemos indagar o hacer. No suelo recomendarla aunque si esta bueno que la usen cuando el usuario no tiende a darse maña.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="linux-mint"&gt;
Linux Mint
&lt;a href="#linux-mint" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/rsb2nHSG/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Linux Mint basada en Debian y Ubuntu que se esfuerza por ser un “sistema operativo moderno, elegante y como; que sea potente y fácil de usar”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En lo personal creo que mint nace buscando solucionar las cosas malas de Ubuntu (y la verdad que si lo logra, es como usar ubuntu pero hecho con ganas). La versión de Debian es muy estable y óptima. Yo creo que esta es la distribución por defecto para iniciar, es conceptualmente mejor que ubuntu y si bien no requiere que se aprenda mucho para usarla siempre te invita a aprender un poco más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No te olvides de dejarnos tu comentario ya que queremos saber tu opinión sobre esta 5 distros más usadas&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Distros Raras</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/06/distros-raras/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 08:25:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/06/distros-raras/</guid><description>&lt;p&gt;Dentro del hermoso mundo de GNU/linux existen muchas libertades, por ejemplo cualquiera puede crear su distribución de linux, esto puede llegar a ser algo fascinante, porque podemos personalizar lo que deseemos y de esta forma tener una distro que se acomoda a nosotros, y no solo eso, sino que podemos compartirlo con todas las personas para que la usen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero como todo lo bueno en este mundo tiene su lado “malo” y si bien para esto quería hacer un video (Me di cuenta que les gusta verme sufrir o reirme de otras cosas) prefiero escribirlo en esta oportunidad…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como muchas distros dia a dia nacen y quieren contribuir con el mundo, allá en el fondo de linux, en las partes mas oscuras y recónditas podemos encontrar distros que harían que cualquier linuxnauta ponga una cara similar a esta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/JhmrwpxX/que512.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a ver algunas de las distros de que me dejaron asi…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="hannah-montana-linux"&gt;
Hannah Montana Linux
&lt;a href="#hannah-montana-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="http://hannahmontana.sourceforge.net/Site/Home_files/hml.2.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hannah Montana Linux es un sistema operativo Linux basado en Kubuntu. Si bien esta distro no saco mas versiones hace tiempo es perfectamente usable y entendemos que es para Fanáticos de la cantante…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que no se que decir sobre esto, no es algo que esté mal, incluso la instale en una virtual porque vale la pena probar… Pero es que me dejo sin palabras…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="suicide-linux"&gt;
Suicide Linux
&lt;a href="#suicide-linux" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nunca conociste a una persona que no podías decirle nada porque se ofendia (a puesto a que muchos pensaron en Pato hablándole a cualquier pedro sobre la tierra). Bueno esa persona volvió y en forma de Distro de Linux!!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.ytimg.com/vi/knbfwin6lIg/maxresdefault.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta distro es perfecta para todos los que son habilidosos con la terminal, dado que si fallas un comando se ejecuta automáticamente el tan famoso&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;div class="chroma"&gt;
&lt;table class="lntable"&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="lnt"&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class="lntd"&gt;
&lt;pre tabindex="0" class="chroma"&gt;&lt;code class="language-zsh" data-lang="zsh"&gt;&lt;span class="line"&gt;&lt;span class="cl"&gt;sudo rm -r /
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Suicidando literalmente a nuestra distro… Diganme si no es hermoso, yo la reinstale 3 veces y despues me canse… Saben cual es el comando con el que mate la distro 3 veces? ls que lo ponía como sl y no tenía instalada sl XD&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="apartheid"&gt;
Apartheid
&lt;a href="#apartheid" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Apartheid es una distribución Linux desarrollada por miembros del Stormfront de Estados Unidos, basada en PCLinuxOS y con entorno de escritorio LXDE, y de tipo Out Of The Box, es decir, lista para ser utilizada tras su instalación por la paquetería que ya integra. A simple vista parece una distro normal pero…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://www.linuxadictos.com/wp-content/uploads/apartheid-1.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por si no sabes de donde proviene la palabra Apartheid, se trata de un sistema de segregación racial que hubo en Sudáfrica y Namibia, separando a los ciudadanos por razas en espacios diferentes. Stromfront es un website, básicamente un foro, donde se reúne gente de orientación racista.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>