<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desarrollo on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/desarrollo/</link>
    <description>Contenido Reciente in Desarrollo on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/desarrollo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agregar Cache a GIT para evitar loguear constantemente</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2019/04/agregar-cache-a-git-para-evitar-loguear-constantemente/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2019/04/agregar-cache-a-git-para-evitar-loguear-constantemente/</guid>
      <description>Un repositorio git puede ser accedido utilizando distintos protocolos, de entre los cuales los más comunes son SSH y HTTPS.
  HTTPS tiene algunas ventajas sobre SSH: Es más fácil de utilizar, porque no necesita la generación de un par de claves pública/privada, y normalmente no tiene problemas en atravesar firewalls y proxies. El inconveniente es que es necesario introducir el usuario y contraseña cada vez que se accede al repositorio remoto con una operación pull o push.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Música y Desarrollo 2</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/m%C3%BAsica-y-desarrollo-2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/03/m%C3%BAsica-y-desarrollo-2/</guid>
      <description>Sonidos y Código. Sonidos. Veníamos de aquí. Había quedado como tema de continuación, la reproducción de audio en entornos GNU/Linux
Lo que aqui se observe, es mi caso de uso. Y nada mas que eso.
Reproducción Multimedia en GNU/Linux Hay una lista soberbia de programas dedicados a tal fin, con interface gráfica algunos, para interface de línea de comandos otros.
VLC Media PLayer es un verdadero animal reproductor a la hora de guapear diretes sonoros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Música y Desarrollo 1</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/02/m%C3%BAsica-y-desarrollo-1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/02/m%C3%BAsica-y-desarrollo-1/</guid>
      <description>Palabras Reservadas en el contexto de esta entrada: Cacharra: Máquina electrónica capaz de almacenar información y tratarla automáticamente mediante operaciones matemáticas y lógicas controladas por programas informáticos.
Garfios: Dedos de la mano.
Sonidos y Código. Sonidos. Cita el antiquísimo lema: La Música es el poncho del Alma.
Cita un escrito contemporáneo alojado en las pampas del saber con quizá, el mayor raconto de Parroquianos Visitantes (Wikipedia), que el arte de las musas no es otra cosa que:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principios SOLID</title>
      <link>https://patojad.com.ar/programacion/2018/12/principios-solid/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/programacion/2018/12/principios-solid/</guid>
      <description>Los principios SOLID son 5 principios básicos de la Programación Orientada a Objetos (POO) y Diseño. Tiene como objetivo generar un buen diseño de programación que nos permita generar código extensible y de fácil mantenimiento. Recordemos que todo sistema tiene un trabajo posterior que es mantenimiento y los principios SOLID nos facilitan esta parte.
S - Responsabilidad Simple (Single Responsibility) Este principio es muy sencillo y solo consiste en destinar a cada clase una funcionalidad sencilla y concreta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
