<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seguridad on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/seguridad/</link>
    <description>Contenido Reciente in Seguridad on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cuidado con los plugins y temas gratuitos de WORDPRESS</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/cuidado-con-los-plugins-y-temas-gratuitos-de-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/11/cuidado-con-los-plugins-y-temas-gratuitos-de-wordpress/</guid>
      <description>WordPress es, probablemente, el más popular sistema de gestión de contenido (CMS) de la actualidad, por lo que no es extraño que también sea objeto de múltiples amenazas de ciberseguridad. A mayor cantidad de usuarios mas probable es que alguien quiera victimizarlos.

  ¿Como funciona? Un reporte publicado por la plataforma especializada ZDNet aporta amplios detalles acerca de esta campaña de ataques, abordando un tema con especial interés: el hecho de que estos hackers no explotan vulnerabilidades para infiltrarse en los sitios comprometidos e instalar backdoors, sino que usan versiones piratas de temas y plugins, por lo que sólo deben esperar a que un administrador de sitios web descargue e instale el software infectado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se filtran Datos de una DB</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/se-filtran-datos-de-una-db/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/se-filtran-datos-de-una-db/</guid>
      <description>Una vez vez más, como ya se hace costumbre, la causa de la filtración de los datos ha sido una mala configuración del servidor que almacenaba la base de datos. O como decimos en la jerga un &amp;ldquo;error de capa 8&amp;rdquo;
Según las informaciones, un servidor Elasticsearch mal configurado ha provocado que quedaran expuestos cerca de 18GB de datos con información personal de ciudadanos ecuatorianos.
¿Que se expuso? Entre los datos que se han podido obtener se encuentran nombre completo, número de cédula, género, fecha y lugar de nacimiento, correo electrónico, número de teléfono del domicilio y del móvil, estado civil, fecha de matrimonio, nivel de educación y parentescos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bomba zip</title>
      <link>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/la-bomba-zip/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/redesyseguridad/2019/09/la-bomba-zip/</guid>
      <description>Un archivo comprimido de 46 MB que explota hasta alcanzar los 4.5 petabytes, la bomba ZIP más potente creada hasta ahora
genbeta  Así nos presenta genbeta en su publicación a esta bomba zip. Básicamente es un archivo malicioso (de apariencia inocente) que esconde una enorme cantidad de datos comprimida en diferentes niveles anidados, viéndose como un inofensivo zip de tan solo 42MB.
Este tipo de archivo es capaz de colapsar el ordenador por un colapso de buffer y existen hace bastante tiempo, sin embargo, ninguno es capaz de hacerlo como el creado por David Fifield que pasa de 42 MB a 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
