<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dde on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/dde/</link><description>Recent content in Dde on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 10:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/dde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Realmente Deepin arruinó todo?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/realmente-deepin-arruin%C3%B3-todo/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/realmente-deepin-arruin%C3%B3-todo/</guid><description>&lt;p&gt;Dada mi última publicación sobre esta distro muchos preguntaron porque digo que “deepin arruino todo”. Entiendo que hay muchos puntos de vista opuestos y por eso quiero aclarar que el siguiente punto de vista es nada más ni nada menos que mi punto de vista y no una verdad absoluta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="busca-ofrecer-algo-que-no-ofrece"&gt;
Busca ofrecer algo que no Ofrece
&lt;a href="#busca-ofrecer-algo-que-no-ofrece" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deepin es una distribución que busca resaltar entre todas las demás, esto lo busca hacer con su propio ecosistema de aplicaciones. Así mismo busca ser la distro definitiva que tras instalarla no requieres nada mas de ninguna distro. Esto parece ser algo que Deepin suele cumplir si omitimos muchas cosas, sin embargo existen cosas básicas que Deepin no le ofrece a los usuarios y vamos a ir viéndolas una a una.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="estabilidad"&gt;
Estabilidad
&lt;a href="#estabilidad" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deepin es la Distro más inestable de todas las no Roling release, Cada actualización estabiliza una porción de la distro y desestabiliza otra, y cada salto de versión tiene 3 cambios de look 2 apps nuevas y rompe todo lo que medianamente funcionaba. Esto es algo que puede pasar, y a muchas distros les pasó en algún momento. Pero eventualmente esto pasa durante el inicio de las distribuciones. En cambio en Deepin es una forma de vida. Podríamos decir que es una distro perfecta para el que quiera emoción en su vida.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="come-mucho-ofrece-poco"&gt;
Come mucho ofrece poco
&lt;a href="#come-mucho-ofrece-poco" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si bien Deepin es una distro que en consumo asemeja a Gnome ofrece menos que el mismo Gnome (y hay que ofrecer menos que Gnome). Deepin se integra perfectamente con sus propias apps pero deja excluidas a las demás apps en cuanto a visualización. También caemos en la cuenta de que es muy poco personalizable… Y ahí es donde nos preguntamos ¿Para qué queres tantos recursos si sos básicamente una foto? Todos los #viernesDeEscritorios de Deepin son iguales, solo cambio el lado de la barra los iconos y algunos usan conky&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="text-gray-500 text-3xl my-6" id="instalación-única"&gt;
Instalación Única
&lt;a href="#instalaci%c3%b3n-%c3%banica" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deepin al dia de la fecha sigue siendo incapaz de ofrecer una instalación única, ¿Que quiero decir? Que cada cambio de versión no solo implica desestabilizar todo lo que venías usando, adicionalmente a esto tenes que reinstalar de 0. Si bien Deepin ofrece la posibilidad de upgradear como cualquier distro cada versión inicia con una base diferente y eso implica que todo quede obsoleto y difícil de actualizar. Y seamos realistas, ningún usuario final (Pensando en doña maria que quiere hablar con sus nietos) quiere reinstalar cada x tiempo el S.O.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="no-le-puede-pasar-a-cualquiera"&gt;
¿No le puede pasar a cualquiera?
&lt;a href="#no-le-puede-pasar-a-cualquiera" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente todo lo que dije antes a todos, incluso a mi, me parece que no es algo tan grave cuando lo comparamos con todo lo que desarrollaron. Sin embargo hay un &lt;strong&gt;agravante&lt;/strong&gt; que hace todo esto mucho más repudiable. Y si, el agravante de todo esto es que Deepin está siendo desarrollado por una empresa, no por una comunidad. Si bien el modelo es igual al de RHEL(Tema del que tengo pendiente hablar), Deepin escucha mucho menos a su comunidad y sigue sacando cosas deplorables para su versión community.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="entonces-no-tengo-que-usar-deepin"&gt;
Entonces… ¿No tengo que usar Deepin?
&lt;a href="#entonces-no-tengo-que-usar-deepin" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente no digo esto, tampoco digo que es una mala distribución, la prefiero antes que a Ubuntu. Sin embargo, mi “molestia” con deepin es que dice ser mucho más de lo que es, y eso no esta mal si cada actualización buscará ser más como dice que es, pero cada update (Que demora más de 6 meses) no suma nada a las problemáticas. En vez de corregir un bug cambian un icono. No es algo que me gustaría para mi distribución main.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Deepin 20.1 ¿Renace?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2021/01/deepin-20.1-renace/</guid><description>&lt;p&gt;Deepin fue una distribución que cumplía los requisitos para derrocar efectivamente a Ubuntu como la primera distro de medio mundo. Sin embargo, el pasaje de su versión 15 a 20 destruyó lo que con tanto empeño habían logrado los desarrolladores en mucho tiempo de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/Gt9MRY4z/image.png" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el lanzamiento de la versión 20.1 parece ser lo que esta distro necesitaba para demostrar que encontró el camino y que está luchando por la supremacía…&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="una-versión-que-entendió-el-punto"&gt;
Una versión que entendió el punto.
&lt;a href="#una-versi%c3%b3n-que-entendi%c3%b3-el-punto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/QCBDHFBx/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien podemos recalcar muchas cosas nuevas en esta nueva versión es importante recalcar que hay un arduo trabajo en corregir errores y mejorar la performance. Algo que a Deepin le hacía muchísima falta porque se estaba volviendo muy pesado y tampoco ofrece mucho como para consumir todo eso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="las-novedades-avanzan"&gt;
Las novedades avanzan
&lt;a href="#las-novedades-avanzan" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Podría tirarme horas comentando los errores de performance que corrigieron o los que faltan corregir pero esta actualización trae muchísimas novedades en cuanto a software que vale la pena resaltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de ahora Deepin cuenta con su propio navegador en lugar de Firefox que era el que venía por defecto. Este navegador se integra mucho más con el escritorio en cuanto estética que es lo que están intentando lograr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/4yGMTnzS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También reemplaza Cheese por Camera su propia app para sacar fotos, Si bien deepin tiene algunas apps que no parecen ser necesarias porque no agregan mucho valor, en principio esta es una, entendamos que esto lo hacen para mejorar la integración de las apps usadas con su entorno/ecosistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/dttHRbnr/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thunderbird es otra de las aplicaciones que son reemplazadas por el ya anunciado deepin email que a diferencia de la aplicación de la cámara su integración con el escritorio es su valor agregado, no porque los otros no se integren, sino porque sería una de las apps con una estética pulida y cuidada, sin embargo tendríamos que probarla más a fondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/vZKNZ0r9/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y también Gparted es una app que ya tiene su reemplazo, y la versión de deepin procura, según ellos, ser más simple de usar y mucho más intuitivo. Pero nuevamente recalcamos que estas apps buscan, ante nada, concretar el ecosistema Deepin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/XJfHx3Tc/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="actualizar"&gt;
Actualizar
&lt;a href="#actualizar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si queres actualizar para disfrutar de la nueva versión ya podes hacerlo por la terminal o el centro de control. Sin embargo si fuiste de los precavidos que no upgradeaste a la v20 porque era una basofia podes saltar a la v20.1 con un hermoso script que sugiere la misma web de deepin (En el caso de pedir contraseña es “deepin”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/htV2KKGF/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://wws.lanzous.com/ikMmqjmhtif" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Script
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="descargar"&gt;
Descargar
&lt;a href="#descargar" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si no tenes deepin y queres descargar la v20.1 para ver su novedades puedes descargarlo desde los siguientes links.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://i.postimg.cc/v8pT5yGS/image.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://cdimage.deepin.com/releases/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Oficial
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://osdn.net/projects/deepin/storage/20.1_1010/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar OSDN
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sourceforge.net/projects/deepin/files/20.1/deepin-desktop-community-1010-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar SourceForge
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://drive.google.com/drive/folders/1KKgXS24v2ty5pUbo-qbn9IePtTzblGzr?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Google Drive
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.mediafire.com/folder/e2ohh529vlmcj/deepin_20.1%281010%29" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar BT (MF)
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Recorda &lt;strong&gt;apoyarnos&lt;/strong&gt; en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Orchis un tema que deberías probar</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/10/orchis-un-tema-que-deber%C3%ADas-probar/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/10/orchis-un-tema-que-deber%C3%ADas-probar/</guid><description>&lt;p&gt;Muchos usuarios ven la hermosura de &lt;strong&gt;Deepin&lt;/strong&gt; que es una de sus mayores características, sin embargo con el tiempo el escritorios se volvió algo más pesado y lleno de bugs cosa que al inicio nunca tuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.pling.com/img/e/1/7/8/5db3f807359d6d2756f42a8b2f0c5ee68675.jpg" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si va a ser pesado y lleno de bugs, que mejor que sea muy personalizable y eso &lt;strong&gt;Deepin&lt;/strong&gt; no lo tiene, por lo cual para usar algo asi prefiero usar &lt;strong&gt;Gnome&lt;/strong&gt; (Si Julio prefiero Gnome). Si bien ya había aclarado que ya no amo a Gnome lo prefiero antes que a deepin y todo gracias a este theme que te da todo lo que deepin promete.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="sobre-el-theme"&gt;
Sobre el Theme
&lt;a href="#sobre-el-theme" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.pling.com/img/1/c/d/3/72594833735c550d62bef0e175f4c76b37f0.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este hermoso theme pretende ir a los bordes redondeados dando un acabado más estético. Si bien muchos dicen que con estos bordes se desaprovechan partes de las aplicaciones te invito a revisarlos y ver si el acabado lo vale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.pling.com/img/f/f/5/1/2aed73fa0629038e7807e7f3efd918cb87c4.jpg" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien la realidad no es reemplazo de deepin en si, creo que como resultado final es muy acertado e incluso mejor porque permite integrar muchas otras apps obteniendo un resultado final mucho más embebido y generando un sistema más uniforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://cdn.pling.com/img/c/b/9/e/9e27ec29bdda41fade42b218561e5c5cc66b014f2cd0851beed285dc6bbad05a19a5.png" alt="" title=""
loading="lazy" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo personal es raro que esté recomendado usar Gnome antes que Deepin pero la verdad DDE se volvió tan pesado y tosco, con tan poca posibilidad de personalización que es preferible armar scripts para Gnome que usar DDE. Incluso Gnome nos da mucho más juego a la hora de poner plugins o cualquier tipo de complementos, obteniendo así un resultado final mucho más adaptable de lo que podríamos obtener con DDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.gnome-look.org/p/1357889/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Descargar Theme
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>