<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Señal on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/se%C3%B1al/</link><description>Recent content in Señal on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 10:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/se%C3%B1al/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El misterio del WiFi: Cómo envían datos por el aire (sin magia)</title><link>https://patojad.com.ar/post/2024/08/el-misterio-del-wifi-c%C3%B3mo-env%C3%ADan-datos-por-el-aire-sin-magia/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2024/08/el-misterio-del-wifi-c%C3%B3mo-env%C3%ADan-datos-por-el-aire-sin-magia/</guid><description>&lt;p&gt;En la era digital, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es como el aire que respiramos: omnipresente y esencial. Pero&amp;hellip; &lt;em&gt;¿alguna vez te has preguntado cómo funciona este milagro de la tecnología? ¿Cómo es posible que nuestros dispositivos se conecten a internet sin cables?&lt;/em&gt; En este artículo, desvelaremos el misterio del &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; y explicaremos cómo envían datos por el aire sin magia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="cómo-funciona-el-wifi"&gt;
Cómo funciona el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-wifi" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es una tecnología de red inalámbrica que permite la comunicación entre dispositivos a través de ondas de radio. Sí, ¡ondas de radio! Al igual que las estaciones de radio que escuchamos en el coche, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; utiliza una banda de frecuencia específica para transmitir datos. Pero, en lugar de música, transmite 1s y 0s, los ladrillos básicos de la información digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando un dispositivo se conecta a una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;, envía una solicitud de conexión al punto de acceso (router). El router, a su vez, asigna una dirección IP al dispositivo y establece una conexión. Luego, cuando el dispositivo quiere enviar datos (como un mensaje o una solicitud de página web), los convierte en una señal digital y la envía al router mediante una antena.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="la-modulación-cómo-se-convierten-los-datos-en-ondas-de-radio"&gt;
La modulación: Cómo se convierten los datos en ondas de radio
&lt;a href="#la-modulaci%c3%b3n-c%c3%b3mo-se-convierten-los-datos-en-ondas-de-radio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para transmitir los datos por el aire, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; utiliza una técnica llamada modulación. La modulación es el proceso de alterar la señal de radio para codificar la información digital. Piensa en ello como una forma de &amp;ldquo;marcar&amp;rdquo; la señal de radio con los 1s y 0s que componen los datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen diferentes tipos de modulación, pero el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; utiliza una técnica llamada modulación de amplitud y fase (QAM, por sus siglas en inglés). La QAM altera la amplitud y la fase de la señal de radio para representar los datos. Por ejemplo, un cambio en la amplitud podría representar un 1, mientras que un cambio en la fase podría representar un 0.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-protocolo-ieee-80211-el-lenguaje-del-wifi"&gt;
El protocolo IEEE 802.11: El lenguaje del &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;
&lt;a href="#el-protocolo-ieee-80211-el-lenguaje-del-wifi" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El protocolo IEEE 802.11 es el estándar que define cómo se comunican los dispositivos en una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;. Es como el lenguaje que hablan los dispositivos para entenderse entre sí. El protocolo define cómo se envían y reciben los datos, cómo se gestionan las conexiones y cómo se resuelven los conflictos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El protocolo IEEE 802.11 tiene varias variantes, como 802.11b, 802.11g y 802.11n. Cada variante tiene diferentes velocidades de transmisión y alcances. Por ejemplo, el 802.11n es más rápido y tiene un alcance mayor que el 802.11g.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="ejemplos-y-casos-de-estudio"&gt;
Ejemplos y casos de estudio
&lt;a href="#ejemplos-y-casos-de-estudio" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado en una variedad de aplicaciones, desde la conectividad en casa y en la oficina hasta la conectividad en dispositivos móviles y vehículos. Aquí te presento algunos ejemplos y casos de estudio:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Conectividad en casa: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado para conectar dispositivos como laptops, tabletas y smartphones a internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conectividad en la oficina: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado para conectar dispositivos de los empleados y para la conectividad de la red de la empresa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dispositivos móviles: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado en dispositivos móviles como smartphones y tabletas para conectarse a internet cuando no hay cobertura de red celular.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vehículos: El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es utilizado en vehículos para la conectividad de los sistemas de infoentretenimiento y para la conectividad de los dispositivos de los pasajeros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes locales: Por lo general podemos ver que dispositivos como cromecast, impresoras, cámaras de seguridad, extensores de wifi, radios de autos, entre otros generan una red wifi local para poder configurarlos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compartir datos moviles: En algunos casos, los dispositivos móviles pueden compartir su conexión a internet a través de una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; generada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="conclusión"&gt;
Conclusión
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En resumen, el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es una tecnología de red inalámbrica que utiliza ondas de radio para transmitir datos. La modulación es el proceso de alterar la señal de radio para codificar la información digital. El protocolo IEEE 802.11 es el estándar que define cómo se comunican los dispositivos en una red &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; es una tecnología que ha revolucionado la forma en que nos conectamos a internet y ha abierto un mundo de posibilidades para la conectividad y la comunicación. Espero que este artículo te haya ayudado a entender mejor cómo funciona el &lt;strong&gt;WiFi&lt;/strong&gt; y su importancia en nuestra vida diaria.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>