<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juego on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.tk/tags/juego/</link>
    <description>Contenido Reciente in Juego on PatoJAD</description>
    <generator>PatoJAD y Hugo CMS </generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://patojad.tk/tags/juego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Doki Doki Literature Club</title>
      <link>https://patojad.tk/juegos/2019/08/doki-doki-literature-club/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/juegos/2019/08/doki-doki-literature-club/</guid>
      <description>¡Hola, Monika aquí! ¡Bienvenido al Club de Literatura! Siempre ha sido un sueño para mí hacer algo especial con las cosas que amo. ¡Ahora que eres miembro del club, puedes ayudarme a hacer realidad ese sueño en este lindo juego!
Todos los días están llenos de chit-chat y actividades divertidas con todos mis adorables y únicos miembros del club:
 Sayori, el joven rayo de sol que valora más la felicidad; Natsuki, la chica engañosamente linda que tiene un golpe contundente; Yuri, el tímido y misterioso que encuentra consuelo en el mundo de los libros; &amp;hellip; Y, por supuesto, ¡Monika, la líder del club!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grid 2 Free</title>
      <link>https://patojad.tk/juegos/2019/03/grid-2-free/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.tk/juegos/2019/03/grid-2-free/</guid>
      <description>Ponte a los mandos, pisa a fondo y persigue la fama en GRID 2, la nueva entrega de Race Driver: GRID, el juego que ganó un premio BAFTA y vendió millones de copias.
 Así se presenta uno de los mejores juegos de carreras, este juego se encuentra bien logrado y en esta ocasión podemos obtener keys gratis para steam gracias a humble bundle.
ACERCA DE ESTE JUEGO Ponte a los mandos, pisa a fondo y persigue la fama en GRID 2, la nueva entrega de Race Driver: GRID, el juego que ganó un premio BAFTA y vendió millones de copias.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
