<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libertad on PatoJAD</title>
    <link>https://patojad.com.ar/tags/libertad/</link>
    <description>Recent content in Libertad on PatoJAD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/libertad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Manjaro y su Posición</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/08/manjaro-y-su-posici%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/08/manjaro-y-su-posici%C3%B3n/</guid>
      <description>En estos días todos nos enteramos que Manjaro tomo la decisión de modificar su sistema de ofimática por defecto de LibreOffice a FreeOffice.
Lo primero que tenemos que entender es que Manjaro es la versión User Friendly de Arch (pese a quien le pese) y como tal sus decisiones las toma 100% pensando en lo mejor para la usabilidad y muchas veces esto nos duele a los usuarios que llevamos la bandera del Software libre!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Porqué nos importa la Libertad?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/porqu%C3%A9-nos-importa-la-libertad/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/porqu%C3%A9-nos-importa-la-libertad/</guid>
      <description>Buenas, hoy vamos a dejar un poco de lado a GNU/Linux y vamos a hablar de Libertad&amp;hellip; Para esto vamos a comprar un poco que nos sienta tan bien&amp;hellip;
¿Nunca dudaste? No te paso en algún momento de tu vida de dudar si la máquina para sacar peluches estaba trucada, o si el casino tambien estaba programado y no era simplemente azar (hablando de las máquinas digitales). Claramente si están programadas para dejar una ganancia, pero muchos no se dan cuenta de esto mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralelismo entre sistemas operativos y comidas</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/paralelismo-entre-sistemas-operativos-y-comidas/</guid>
      <description>En esta nueva entrada presentamos una comparación que nos ayuda a comprender las diferencias entre los Sistemas Operativos Libres y propietarios. Para esto vamos a usar una comparación que hizo Sergio, un gran colega que apoya el Software Libre. Al principio pensé en modificar un poco el texto pero no quiero perder su esencia, por ende quiero aclarar que lo que viene a continuación es literalmente lo que Segio publicó en Escuela libre!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Se puede ganar dinero con el Software Libre?</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/se-puede-ganar-dinero-con-el-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2019/01/se-puede-ganar-dinero-con-el-software-libre/</guid>
      <description>Hace un tiempo se armó un debate sobre el Software Libre y el privativo en un entorno de Desarrolladores. El fundamento mas pesado en el apoyo al software privativo se basa en “los programadores tenemos que comer” lo cual es una realidad, y ahi me di cuenta que en el fondo, siempre me pesó esa inquietud. Y decidí decantar por completo. ¿Yo solo sería un Usuario de Software Libre, o también sería un Desarrollador de Software Libre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las 4 Libertades del Software Libre</title>
      <link>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/las-4-libertades-del-software-libre/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://patojad.com.ar/linux/2018/12/las-4-libertades-del-software-libre/</guid>
      <description>El Software Libre es todo programa informático cuyo código fuente puede ser estudiado, modificado, y utilizado libremente con cualquier fin y redistribuido con o sin cambios o mejoras. De acuerdo con la definición establecida por Richard Stallman, un Software es &amp;ldquo;libre&amp;rdquo; cuando garantiza las siguientes 4 libertades:
Libertad de uso La primera libertad es la que nos permite darle a un programa el uso que Nosotros deseemos. Esto a lo largo de la historia muchas veces fue un arma de doble filo dado que muchos sistemas fueron utilizados con malas intenciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>