<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Glava on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/glava/</link><description>Recent content in Glava on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Fri, 29 May 2020 08:53:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/glava/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Glava</title><link>https://patojad.com.ar/post/2020/05/glava/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2020/05/glava/</guid><description>&lt;p&gt;
&lt;div class="flex flex-wrap justify-center"&gt;
&lt;img src="https://camo.githubusercontent.com/a4d7fd8c67e2e061f508c492fbe1f12187196bb9/68747470733a2f2f7468756d62732e6766796361742e636f6d2f44656669616e74496e666f726d616c496e6469616e7370696e796c6f6163682d73697a655f726573747269637465642e676966" alt="" title=""
loading="eager" fetchpriority="high" decoding="async"
class="rounded-xl" /&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLava es un visualizador de espectro de audio OpenGL &lt;strong&gt;altamente configurable&lt;/strong&gt; y de uso general para X11. &lt;strong&gt;El desarrollo es activo&lt;/strong&gt; y se alienta la presentación de informes sobre problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un visualizador de audio funciona extrayendo información de forma de onda y / o frecuencia del audio y alimenta esta información a través de algunas reglas de visualización, que producen lo que ve en la pantalla. Las imágenes generalmente &lt;strong&gt;se generan y se representan en tiempo real&lt;/strong&gt; y de manera sincronizada con la música a medida que se reproduce.&lt;/p&gt;
&lt;div style="width: 100%; height: 0px; position: relative; padding-bottom: 56.250%; border-radius: 20px;"&gt;
&lt;iframe
src='https://streamable.com/e/dgpj8'
title='https://streamable.com/e/dgpj8'
width="100%"
height="100%"
allowfullscreen
style="width: 100%; height: 100%; position: absolute;"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;GLava hace que un visualizador de audio en tiempo real aparezca como si estuviera incrustado en el fondo de su escritorio o en una ventana. Cuando se muestra como fondo, se mostrará en la parte superior de su fondo de pantalla, dando la apariencia de un fondo de pantalla &lt;strong&gt;animado y en vivo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="configuración"&gt;
Configuración
&lt;a href="#configuraci%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;GLava ofrece &lt;strong&gt;5 módulos diferentes&lt;/strong&gt;. Si queres probar los otros visualizadores, ejecutalos con el indicador &lt;code&gt;-m&lt;/code&gt; o edita el archivo &lt;code&gt;~/.config/glava/rc.glsl&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te qieres cambiar a algo diferente, podes probar el visualizador radial. Comparte similitudes con las barras, excepto que las barras se dibujan alrededor de un círculo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;glava -m radial
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Se puede probar de esa forma&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="otras-características"&gt;
Otras características
&lt;a href="#otras-caracter%c3%adsticas" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Podes incrustar el visualizador de espectro de audio GLava OpenGL en el fondo del escritorio. Usar la bandera de escritorio. El software detecta el entorno de escritorio que está ejecutando y establece las propiedades apropiadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configura los módulos, editando los archivos (que están en GLSL 1 ). Cambia los colores, la transparencia y mucho más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capacidad para transmitir tipos simples de datos a GLava en tiempo de ejecución a través de la función –pipe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admite la mayoría de los administradores de ventanas compatibles con EWMH. Incluyen Mutter (GNOME, Budgie), KWin (KDE), Openbox (LXDE), Xfwm (XFCE), Fluxbox, IceWM y Bspwm. Algunos administradores de ventanas no son totalmente compatibles o necesitan pruebas como Enlightenment y Xmonad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Podes crear tus propios módulos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="instalacion"&gt;
Instalacion
&lt;a href="#instalacion" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La instalación, nuevamente &lt;strong&gt;gracias a la comunidad&lt;/strong&gt;, es más simple y no requiere andar compilando nada, basta con tener instalado nuestro repositorio. y podrás simplemente instalarlo de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt install glava
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;El único detalle a marcar es que está pensado para x11, por lo cual no se puede asegurar ni negar, de momento, su funcionamiento el wayland.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>