<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Controladores on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</title><link>https://patojad.com.ar/tags/controladores/</link><description>Recent content in Controladores on PatoJAD | Pasion por la Tecnologia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-AR</language><lastBuildDate>Wed, 25 Jun 2025 09:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://patojad.com.ar/tags/controladores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nace X Libre: Un nuevo capítulo para el veterano servidor Xorg</title><link>https://patojad.com.ar/post/2025/06/nace-x-libre-un-nuevo-cap%C3%ADtulo-para-el-veterano-servidor-xorg/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2025/06/nace-x-libre-un-nuevo-cap%C3%ADtulo-para-el-veterano-servidor-xorg/</guid><description>&lt;p&gt;Una noticia ha sacudido la comunidad de desarrollo de software libre: la creación de &lt;strong&gt;X Libre&lt;/strong&gt;, una bifurcación de &lt;strong&gt;Xorg&lt;/strong&gt;, el histórico servidor &lt;strong&gt;X11&lt;/strong&gt;. Liderado por &lt;strong&gt;Enrico Weigelt&lt;/strong&gt;, el desarrollador más activo de Xorg en 2024, esta nueva iniciativa promete revitalizar un proyecto que muchos consideraban estancado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="por-qué-una-bifurcación-el-trasfondo-de-la-decisión"&gt;
¿Por qué una bifurcación? El trasfondo de la decisión
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-una-bifurcaci%c3%b3n-el-trasfondo-de-la-decisi%c3%b3n" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La decisión de bifurcar Xorg no fue tomada a la ligera y se basa en varias razones clave expuestas por Weigelt y su equipo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abandono del proyecto Xorg&lt;/strong&gt;: Se denuncia que gran parte del grupo actual de Xorg busca abandonar el proyecto y bloquear nuevas contribuciones o características importantes. Se especula que esto responde a intereses corporativos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Falta de lanzamientos&lt;/strong&gt;: A pesar de tener cerca de 3.000 &amp;ldquo;commits&amp;rdquo; y cientos de solicitudes de fusión abiertas, Xorg no ha logrado realizar lanzamientos significativos en años, dejando un vasto trabajo sin integrar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deuda técnica acumulada&lt;/strong&gt;: Aunque Xorg arrastra una considerable deuda técnica, los esfuerzos de X Libre se centrarán en la limpieza y optimización del código existente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Problemas organizacionales y de discriminación&lt;/strong&gt;: El proyecto Xorg ha enfrentado dificultades dentro de la organización Free Desktop, incluyendo acusaciones de problemas de libertad de expresión y discriminación por puntos de vista políticos. X Libre, por su parte, se compromete a no tener políticas de diversidad, equidad e inclusión (DEI), buscando dar la bienvenida a todos los colaboradores sin importar sus opiniones políticas, origen, raza, sexo o edad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="las-novedades-que-trae-x-libre"&gt;
Las novedades que trae X Libre
&lt;a href="#las-novedades-que-trae-x-libre" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El primer lanzamiento de X Libre se espera para finales de junio y promete traer consigo características que no se veían en Xorg en más de una década:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Extensión de espacio de nombres X (X namespace extension)&lt;/strong&gt;: Una propuesta innovadora para mejorar la seguridad al aislar clientes de diferentes dominios de seguridad y contenedores en espacios de nombres X11 separados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portabilidad de X Nest a XCB&lt;/strong&gt;: Una actualización importante que elimina las dependencias de la antigua XLB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Directorios de controladores por ABI&lt;/strong&gt;: Una característica que permitirá a las distribuciones instalar múltiples ABIs simultáneamente, facilitando actualizaciones más fluidas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Limpieza extensiva de la deuda técnica&lt;/strong&gt;: Gran parte de los nuevos &amp;ldquo;commits&amp;rdquo; estarán dedicados a sanear la base de código.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="un-proyecto-independiente-y-abierto"&gt;
Un proyecto independiente y abierto
&lt;a href="#un-proyecto-independiente-y-abierto" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;X Libre&lt;/strong&gt; se posiciona como un proyecto independiente, sin afiliaciones con grandes empresas tecnológicas, filiales o grupos activistas políticos. Su compromiso es crear una comunidad abierta y acogedora para cualquier persona interesada en mejorar X, sin importar sus características personales o puntos de vista.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="el-futuro-de-xorg-en-la-era-de-wayland"&gt;
El futuro de Xorg en la era de Wayland
&lt;a href="#el-futuro-de-xorg-en-la-era-de-wayland" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A pesar de que muchas distribuciones de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; han comenzado a migrar a &lt;strong&gt;Wayland&lt;/strong&gt;, Xorg sigue siendo una pieza fundamental para una gran cantidad de software y para numerosos usuarios. La aparición de &lt;strong&gt;X Libre&lt;/strong&gt; ofrece una nueva esperanza para aquellos que prefieren la arquitectura del servidor X11, prometiendo un futuro más activo y con características actualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se espera que el primer lanzamiento de &lt;strong&gt;X Libre&lt;/strong&gt; sea una versión beta, debido a la magnitud de los cambios implementados. La comunidad estará atenta al desarrollo de este ambicioso proyecto que busca revitalizar un componente clave del ecosistema &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;¿Qué te parece esta iniciativa? ¿Crees que X Libre logrará darle un nuevo impulso a Xorg frente a Wayland? ¡Comparte tus opiniones en los comentarios!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>NVIDIA Libera sus drivers ¿Una amistad con el Software Libre?</title><link>https://patojad.com.ar/post/2022/05/nvidia-libera-sus-drivers-una-amistad-con-el-software-libre/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://patojad.com.ar/post/2022/05/nvidia-libera-sus-drivers-una-amistad-con-el-software-libre/</guid><description>&lt;p&gt;Al inicio del año, los primeros días de marzo de este año mientras yo me adaptaba a mi recién nacido hijo, por otra parte del mundo unos hackers se decidieron por hackear nvidia.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El grupo LAPSUS$ se atribuyó el ataque que les permitió extraer 1 TB de datos confidenciales. Si no se cumplen las dos condiciones que piden, aseguran que filtrarán todo este 4 de marzo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto de una forma u otra se fue olvidando al pasar el tiempo. Y la emoción de a poco fue mermando. Sin embargo hace 3 días que tenemos disponible los drivers OpenSource de Nvidia publicados en GitHub. Y ya podemos instalarlos, forkearlos, mirarlos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This is the source release of the NVIDIA Linux open GPU kernel modules, version 515.43.04.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Así se anuncia en su propio git la versión actual que es la 515.43.04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/NVIDIA/open-gpu-kernel-modules" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fab fa-github"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ir al GIT
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También podemos ver su anuncio oficial (realizado el 11 de mayo) Donde nos dan mucha más información sobre su instalación, sus funcionalidades, su contribución, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://developer.nvidia.com/blog/nvidia-releases-open-source-gpu-kernel-modules/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="text-fuchsia-700 hover:text-fuchsia-800 dark:text-fuchsia-700 dark:hover:text-fuchsia-800 font-semibold"&gt;
&lt;i class="fas fa-up-right-from-square"&gt;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;
Ir al Blog de NVIDIA
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="text-fuchsia-700 text-3xl my-6" id="vídeo"&gt;
Vídeo
&lt;a href="#v%c3%addeo" class="text-gray-500"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Te dejo un pequeño video sobre mi análisis del caso y un poco resumida la historia, también sumando un poco del contexto actual que promete poner varias cartas a favor de GNU/Linux&lt;/p&gt;
&lt;iframe src='https://www.youtube.com/embed/FZA1VfMaP94?rel=0' title="Video de Youtube"
class="w-full h-auto rounded-xl aspect-video mb-3" allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;div class="w-full rounded-xl bg-blue-600/75 text-blue-950 p-3 flex flex-row justify-center content-between"&gt;
&lt;span class="fa fa-info fa-5x p-3"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="no-margin"&gt;Gracias por estar acá, si no es molestia te pido un ultimo favor mas, podrias unirte a la comunidad de telegram o apoyarme suscribiendote a youtube o a Odysee, es completamente gratis y vale muchisimo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;¿Puede entonces volverse ahora la mejor opción para linux las NVIDIA? esto lo vamos a ir viendo en no mucho tiempo.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>